qu:Tiñiqi	B-ORG
qu:(	O
qu:''cilindro	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Lluq'i	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Kageneckia	O
qu:lanceolata	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Salem	B-LOC
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:María	B-PER
qu:Eva	I-PER
qu:Duarte	I-PER

qu:*Awqaylli	O
qu:Panaka	O
qu:(	O
qu:Yawar	B-PER
qu:Waqaqpa	I-PER
qu:panakan	O
qu:)	O
qu:.	O

qu:Manuripi-Heath	B-ORG
qu:Amarumayu	I-ORG
qu:sallqa	I-ORG
qu:kawsay	I-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG

qu:''	O
qu:Real	B-ORG
qu:Madrid	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:George	B-PER
qu:Walker	I-PER
qu:Bush	I-PER

qu:pusapuna	O
qu:Mamallaqtapura	B-ORG
qu:Huñu	I-ORG
qu:Sallqa	I-ORG
qu:Pachata	I-ORG
qu:Sallqapi	I-ORG
qu:Kaqkunata	I-ORG
qu:Amachanapaq	I-ORG

qu:Kutupaksi	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Morelia	B-LOC
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Noemi	B-PER
qu:(	I-PER
qu:takiq	I-PER
qu:)	I-PER

qu:Lupuna	B-LOC
qu:''Ceiba	O
qu:pentandra	O
qu:''	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Huwan	B-PER
qu:Pawlu	I-PER
qu:II	I-PER

qu:Runasimita	O
qu:chay	O
qu:qillqasqakunanpi	O
qu:suticharqa	O
qu:Qhichwa	B-ORG
qu:sutiwan	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Binidiktu	B-PER
qu:III	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Ayakuchu	B-LOC
qu:Pampa	I-LOC
qu:willkachasqa	I-LOC
qu:ñawpa	I-LOC
qu:suyu	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Nicolás	B-PER
qu:Lindley	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Berti	B-PER
qu:Vogts	I-PER
qu:-	O
qu:3	O
qu:.	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:T'utura	B-LOC
qu:munisipyu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Quchapampa	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Kofi	B-PER
qu:Annan	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Manu	B-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:wari	I-ORG
qu:kancha	I-ORG

qu:Henan	B-LOC
qu:(	O
qu:河南	O
qu:)	O

qu:Kurikinka	B-LOC
qu:''Phalcoboenus	O
qu:carunculatus	O
qu:''	O

qu:Qusqu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Killapampa	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Willkapampa	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Lista	B-LOC
qu::	I-LOC
qu:Pulitika	I-LOC
qu:rakiy	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Buliwya	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:pusapuna	O
qu:San	B-LOC
qu:Pidru	I-LOC
qu:Tikina	I-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Santa	B-LOC
qu:Rusa	I-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Melgar	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Jarka	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Acacia	O
qu:visco	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:10	O
qu:''	O
qu:'	O
qu:Wayas	B-LOC
qu:marka	I-LOC

qu:Raphiwaqracha	B-LOC
qu:suntu	I-LOC
qu:(	O
qu:Scarabaeidae	O
qu:)	O

qu:Uchuy	B-LOC
qu:sach'a	I-LOC
qu:allqu	I-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Speothos	O
qu:venaticus	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Mesut	B-PER
qu:Özil	I-PER
qu:-	O
qu:9	O
qu:.	O

qu:REDIRECCIÓN	O
qu:Antamarka	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Lima	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Antonio	B-PER
qu:José	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Sucre	I-PER
qu:.	O

qu:**	O
qu:Trumpun	B-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:Trombone	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Murlupu	B-ORG
qu:waska	I-ORG
qu:/	O
qu:Mushupa	O
qu:shillu	O
qu:/	O
qu:Mushupa	O
qu:shilluk	O
qu:''	O
qu:(	O
qu:Uncaria	O
qu:tomentosa	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Franz	B-PER
qu:(	I-PER
qu:Ferenc	I-PER
qu:)	I-PER
qu:Liszt	I-PER
qu:-	O

qu:Kashamarka	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Kashapampa	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Kachachi	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Tampupata	B-LOC
qu:mama	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:risirwa	I-LOC

qu:Antonio	B-PER
qu:Vivaldi	I-PER
qu:,	O
qu:conciertos	O
qu:para	O
qu:oboe	O
qu:.	O

qu:Cajas	B-LOC
qu:mama	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:parki	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Centre	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Ransiya	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Denis	B-PER
qu:Law	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Machalilla	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Wirrinatu	B-LOC
qu:Musuq	I-LOC
qu:Ispaña	I-LOC

qu:Pisarruta	B-PER
qu:willaq	O
qu:kastillakimanta	O
qu:;	O
qu:nirku	O
qu:mana	O
qu:alli	O
qu:tikranaq	O
qu:,	O
qu:chayqa	O
qu:sipiyaraqan	O
qu:Ataw	O
qu:wallpata	O
qu:.	O

qu:Anka	B-LOC
qu:''Geranoaetus	O
qu:melanoleucus	O
qu:''	O

qu:pusapuna	O
qu:Mama	B-ORG
qu:Llaqtap	I-ORG
qu:San	I-ORG
qu:Antonio	I-ORG
qu:Abad	I-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Sunturnin	I-ORG

qu:REDIRECCIÓN	O
qu:Baños	B-LOC
qu:kitilli	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Asway	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Nicolás	B-PER
qu:de	I-PER
qu:Piérola	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Miguel	B-PER
qu:Iglesias	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:**	O
qu:''	O
qu:Iwrupa	B-ORG
qu:Huñu	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Hristo	B-PER
qu:Stoichkov	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Juan	B-PER
qu:Antonio	I-PER
qu:Pezet	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Noel	B-ORG
qu:Kempff	I-ORG
qu:Mercado	I-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Albany	B-LOC
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:***	O
qu:Waqwa	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Nycticorax	O
qu:nycticorax	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Antonio	B-PER
qu:Alzamendi	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Pakaqi	B-LOC
qu:Nasa	I-LOC
qu:Q'ara	I-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:Franco	B-PER
qu:Baresi	I-PER
qu:-	O
qu:3	O
qu:.	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Awqaq	B-LOC
qu:sipaskuna	I-LOC
qu:mayu	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Giza	B-ORG
qu:hatun	I-ORG
qu:chuntu	I-ORG
qu:(	O
qu:q'apcha	O
qu:mañaq	O
qu:)	O
qu:'	O
qu:''	O

qu:Gaius	B-PER
qu:Iulius	I-PER
qu:Caesar	I-PER

qu:Teresa	B-PER
qu:de	I-PER
qu:Jesús	I-PER
qu:.	O

qu:pusapuna	O
qu:Piruw	B-ORG
qu:Llamk'aqkuna	I-ORG
qu:Sapsi	I-ORG
qu:Tantanakuy	I-ORG

qu:Qulan	B-ORG
qu:walla	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG
qu:suyu	I-ORG

qu:Tupaq	B-PER
qu:Amaru	I-PER
qu:iskay	I-PER
qu:ñiqin	I-PER

qu:PUSAPUNA	O
qu:Misti	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:ariq	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:San	B-LOC
qu:Francisco	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:California	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Las	B-LOC
qu:Palmas	I-LOC
qu:de	I-LOC
qu:Gran	I-LOC
qu:Canaria	I-LOC

qu:Juan	B-PER
qu:Manuel	I-PER
qu:Vargas	I-PER
qu:.	O

qu:Tumpis	B-LOC
qu:mama	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:risirwa	I-LOC

qu:Yatana	B-ORG
qu:takiy	I-ORG
qu:phukulli	I-ORG

qu:**	O
qu:'	O
qu:''	O
qu:Iwrupa	B-LOC
qu:''	O
qu:'	O

qu:***	O
qu:Quwapaq	B-LOC
qu:ñukch'u	I-LOC
qu:''Fuchsia	O
qu:corymbiflora	O
qu:''	O

qu:Chuqiyapu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Pedro	B-LOC
qu:Domingo	I-LOC
qu:Murillo	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Chuqiyapu	B-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:Wankana	B-LOC
qu:(	O
qu:''Tayassu	O
qu:spp	O
qu:.	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Pakaya-Samirya	B-LOC
qu:mama	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:risirwa	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:JESUS	B-PER
qu:VON	I-PER
qu:NAZARETH	I-PER
qu:''	O
qu:'	O
qu:''	O
qu:(	O
qu:2007	O
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Igor	B-PER
qu:Belanov	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Pakaya-Samirya	B-LOC
qu:mama	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:risirwa	I-LOC

qu:Apulupampa	B-ORG
qu:sallqa	I-ORG
qu:pacha	I-ORG
qu:suyu	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Justo	B-PER
qu:Figuerola	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Antonio	B-PER
qu:José	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Sucre	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Justiniano	B-PER
qu:Borgoño	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Joya	B-LOC
qu:de	I-LOC
qu:los	I-LOC
qu:Sachas	I-LOC
qu:kiti	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:José	B-PER
qu:Pardo	I-PER
qu:y	I-PER
qu:Barreda	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Awya	B-LOC
qu:Yala	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Mulanpi	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Tarikiya	B-ORG
qu:flora	I-ORG
qu:faunapas	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG

qu:Chiwlipakuy	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Turdus	O
qu:ignobilis	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Sergio	B-PER
qu:Ramos	I-PER
qu:-	O
qu:16	O
qu:.	O

qu:Cercado	O
qu:pruwinsya]]	O
qu:,	O
qu:Moxos	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Marbán	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:José	B-LOC
qu:Ballivián	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:James	B-PER
qu:Monroe	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Piruwanu	B-ORG
qu:Nasyunalista	I-ORG
qu:Partidu	I-ORG

qu:pusapuna	O
qu:Piruw	B-ORG
qu:Chakraruna	I-ORG
qu:Hatun	I-ORG
qu:Tantanakuy	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:Utishi	B-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:wari	I-ORG
qu:kancha	I-ORG

qu:Vicente	B-ORG
qu:Pérez	I-ORG
qu:Rosales	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parkipi	I-ORG

qu:Hukllawasqa	O
qu:Nacionkunapa	O
qu:reqsichisqan	O
qu:llapa	O
qu:runakunapa	O
qu:derechonkuna	O
qu:(	O
qu:ZIP	O
qu:file	O
qu:,	O
qu:SIL	B-ORG
qu:)	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:San	B-LOC
qu:Miguel	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Kutupaksi	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Liyun	B-PER
qu:VI	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Butros	B-PER
qu:Butros-Ghali	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:K'illichu	B-LOC
qu:''Falco	O
qu:sparverius	O
qu:''	O

qu:Juan	B-PER
qu:Domingo	I-PER
qu:Perón	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Lizardo	B-PER
qu:Montero	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:David	B-PER
qu:Trezeguet	I-PER
qu:-	O
qu:21	O
qu:.	O

qu:pusapuna	O
qu:Jean-Baptiste	B-PER
qu:de	I-PER
qu:Lamarck	I-PER

qu:Liszt	B-PER
qu:,	I-PER
qu:Franz	I-PER
qu:(	O
qu:1811-1886	O
qu:)	O

qu:**	O
qu:Waraniyi	B-ORG
qu:simi	I-ORG
qu:(	O
qu:7	O
qu:hunuchá	O
qu:rimaqniyuq	O
qu:)	O

qu:3	O
qu:GP	B-LOC
qu:de	I-LOC
qu:Hungría	I-LOC
qu:(	O
qu:1988-1991-1992	O
qu:)	O

qu:José	B-PER
qu:de	I-PER
qu:la	I-PER
qu:Mar	I-PER

qu:Ika	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Naska	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:Warmi	B-ORG
qu:unquy	I-ORG
qu:hampikamayuq	I-ORG
qu:-	O
qu:ginecólogo	O

qu:Jürgen	B-PER
qu:Klinsmann	I-PER
qu:-	O
qu:19	O
qu:.	O

qu:Ullantaytampu	B-LOC
qu:(	O
qu:kunankamapas	O
qu:llaqtayuq	O
qu:,	O
qu:2.792	O
qu:m	O
qu:hanaq	O
qu:)	O

qu:Bobby	B-PER
qu:Charlton	I-PER
qu:-	O
qu:10	O
qu:.	O

qu:Toribio	B-PER
qu:Rodríguez	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Mendoza	I-PER

qu:Manqu	B-PER
qu:Qhapaq	I-PER
qu:iskay	I-PER
qu:ñiqin	I-PER

qu:Villarrica	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Basilika	O
qu:Katidral	O
qu:,	O
qu:Ariqipa	B-LOC
qu:llaqtapi	O

qu:Qirupampa	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:(	O
qu:''Sucre	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:(	O
qu:Yawar	B-ORG
qu:wiqi	I-ORG
qu:)	O
qu:''Ochroma	O
qu:sp	O
qu:.	O
qu:''	O

qu:Intimpa	B-LOC
qu:(	O
qu:''Podocarpus	O
qu:glomeratus	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:30px]]	O
qu:''	O
qu:Arhintina	B-LOC
qu:''	O
qu:'	O

qu:Manuripi-Heath	B-ORG
qu:Amarumayu	I-ORG
qu:sallqa	I-ORG
qu:kawsay	I-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG

qu:Kamasqa	O
qu:,	O
qu:Alan	B-PER
qu:García	I-PER
qu:Umalliqmi	O
qu:.	O

qu:Tupaq	B-PER
qu:Amaru	I-PER
qu:iskay	I-PER
qu:ñiqin	I-PER

qu:Ayakuchu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Wanta	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Wanta	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Giuseppe	B-PER
qu:Meazza	I-PER
qu:-	O
qu:21	O
qu:.	O

qu:John	B-PER
qu:Ronald	I-PER
qu:Reuel	I-PER
qu:Tolkien	I-PER

qu:Wamachuku	B-LOC
qu:llaqtamantaqa	O
qu:10	O
qu:km	O
qu:karum	O
qu:.	O

qu:Carles	B-PER
qu:Puyol	I-PER
qu:-	O
qu:6	O
qu:.	O

qu:Yaku	B-LOC
qu:puma	I-LOC
qu:''Pteronura	O
qu:brasiliensis	O
qu:''	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Adolfo	B-PER
qu:Bioy	I-PER
qu:Casares	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:2	O
qu:''	O
qu:'	O
qu:Bolívar	B-LOC
qu:marka	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Trentino	B-LOC
qu:Urin	I-LOC
qu:Tirul	I-LOC

qu:Uchuk	B-LOC
qu:Wamanqaqa	I-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Christoph	B-PER
qu:Willibald	I-PER
qu:Gluck	I-PER
qu:,	O
qu:Joseph	B-PER
qu:Haydn	I-PER
qu:,	O
qu:Wolfgang	B-PER
qu:Amadeus	I-PER
qu:Mozart	I-PER
qu:,	O
qu:Ludwig	B-PER
qu:van	I-PER
qu:Beethoven	I-PER

qu:Chinchay	B-LOC
qu:Ilanda	I-LOC
qu:nisqaqa	O
qu:Hukllachasqa	B-LOC
qu:Qhapaq	I-LOC
qu:Suyumanmi	I-LOC
qu:kapuchkan	O
qu:.	O

qu:Paquyaq	B-LOC
qu:asuka	I-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Otaria	O
qu:flavescens	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Loa	B-LOC
qu:mayu	I-LOC
qu:,	O
qu:443	O
qu:km	O
qu:(	O
qu:Antofagasta	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Miguel	B-PER
qu:de	I-PER
qu:San	I-PER
qu:Román	I-PER

qu:Hugo	B-PER
qu:Banzer	I-PER
qu:Suárez	I-PER
qu:(	O
qu:1997-2001	O
qu:)	O

qu:Fernando	B-PER
qu:Torres	I-PER
qu:-	O
qu:10	O
qu:.	O

qu:Thierry	B-PER
qu:Henry	I-PER
qu:-	O
qu:13	O
qu:.	O

qu:San	B-LOC
qu:Borja	I-LOC
qu:munisipyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Rurrenabaque	B-LOC
qu:munisipyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Santa	B-LOC
qu:Ana	I-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:Kamasqa	O
qu:,	O
qu:Alberto	B-PER
qu:Fujimori	I-PER
qu:Umallqmi	O
qu:.	O

qu:***	O
qu:Turu	B-LOC
qu:pisqu	I-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Cephalopterus	O
qu:ornatus	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Bautista	B-PER
qu:Saavedra	I-PER
qu:Mallea	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:,	O
qu:Yuraq	B-LOC
qu:Walla	I-LOC
qu:,	O
qu:Anqash	B-LOC
qu:suyu	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Awya	B-LOC
qu:Yala	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Mulanpi	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:5	O
qu:''	O
qu:'	O
qu:Chimpurasu	B-LOC
qu:marka	I-LOC

qu:Hernán	B-PER
qu:Cortésta	I-PER
qu:yanaparqan	O
qu:Mishika	B-ORG
qu:runakunatas	O
qu:atiyta	O
qu:.	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Lurisquta	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Qullaw	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Turpiña	B-LOC
qu:''Fulica	O
qu:gigantea	O
qu:''	O

qu:pusapuna	O
qu:Wilhelm	B-PER
qu:von	I-PER
qu:Humboldt	I-PER

qu:Waraniyi	B-ORG
qu:simi	I-ORG
qu:(	O
qu:7	O
qu:hunuchá	O
qu:rimaqniyuq	O
qu:)	O

qu:黄現璠	O
qu:/	O
qu:黄现璠	O
qu:Huang	B-PER
qu:Xianfan	I-PER
qu:(	O
qu:1899-1982	O
qu:)	O

qu:Salinas	B-LOC
qu:de	I-LOC
qu:Garci	I-LOC
qu:Mendoza	I-LOC
qu:''	O

qu:José	B-PER
qu:Andrade	I-PER
qu:-	O
qu:2	O
qu:.	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Qullqi	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Qusqu	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Puna	B-LOC
qu:khallwa	I-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Haplochelidon	O
qu:andecola	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Mozart	B-PER
qu:,	I-PER
qu:Wolfgang	I-PER
qu:Amadeus	I-PER
qu:(	O
qu:1756-1791	O
qu:)	O

qu:Terenci	B-PER
qu:Moix	I-PER
qu:(	O
qu:1942-2003	O
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Trygve	B-PER
qu:Lie	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:K'upuraki	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Ariqipa	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Patrick	B-PER
qu:Vieira	I-PER
qu:-	O
qu:5	O
qu:.	O

qu:Marcus	B-PER
qu:Tullius	I-PER
qu:Cicero	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:FC	B-ORG
qu:Schalke	I-ORG
qu:04	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:Piray	B-LOC
qu:mayu	I-LOC
qu:,	O
qu:Santa	B-LOC
qu:Krus	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:ñiqpi	O

qu:Qulcha	B-LOC
qu:``	I-LOC
qu:K	I-LOC
qu:''	I-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Santiago	B-LOC
qu:de	I-LOC
qu:Méndez	I-LOC
qu:kiti	I-LOC

qu:Truhillu	B-LOC
qu:790	O
qu:000	O
qu:tiyaq	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Lev	B-PER
qu:Yashin	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Señorninchik	O
qu:Jescristopa	O
qu:Musuq	B-ORG
qu:Testamenton	I-ORG
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Raúl	B-PER
qu:Porras	I-PER
qu:Barrenechea	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Pichincha	B-LOC
qu:marka	I-LOC
qu:,	O
qu:Mejía	B-LOC
qu:kiti	I-LOC

qu:Puerto	B-LOC
qu:Villarroel	I-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:Chumpi	B-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:fajas	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:**	O
qu:Uwuy	B-ORG
qu:pinkuyllu	I-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:Oboe	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Shuyturahu	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Alpamayo	O
qu:)	O
qu:''	O
qu:,	O
qu:Anqash	B-LOC
qu:suyupi	I-LOC

qu:Omiros	B-PER
qu:(	O
qu:Όμηρος	O
qu:)	O

qu:Paraqas	B-LOC
qu:mama	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:risirwa	I-LOC

qu:Chulumani	B-LOC
qu:munisipyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Quruyqu	B-LOC
qu:munisipyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Quripata	B-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:Carl	B-PER
qu:von	I-PER
qu:Linné	I-PER

qu:Raqch'ipi	B-LOC
qu:Qun	B-PER
qu:Tiksi	I-PER
qu:Wiraqucha	I-PER
qu:yupaychana	O
qu:wasip	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Ichigkat	B-ORG
qu:muja	I-ORG
qu:-	I-ORG
qu:Kuntur	I-ORG
qu:walla	I-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:wari	I-ORG
qu:kancha	I-ORG

qu:Universidade	B-ORG
qu:Estadual	I-ORG
qu:de	I-ORG
qu:Feira	I-ORG
qu:de	I-ORG
qu:Santana	I-ORG

qu:José	B-PER
qu:Guillermo	I-PER
qu:Del	I-PER
qu:Solar	I-PER

qu:John	B-PER
qu:Ronald	I-PER
qu:Reuel	I-PER
qu:Tolkien	I-PER

qu:Chuqiyapu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Inkisiwi	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Q'imi	B-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Universitario	B-ORG
qu:de	I-ORG
qu:Deportes	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Griguryu	B-PER
qu:V	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Chuqichaka	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Chinchay	B-LOC
qu:Sinti	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Urin	B-LOC
qu:Sinti	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:***	O
qu:Yana	B-LOC
qu:suwaq'ara	I-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Coragyps	O
qu:atratus	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Susyalismuman	B-ORG
qu:Rikch'arimuy	I-ORG
qu:MAS	O
qu:(	O
qu:Evo	B-PER
qu:Morales	I-PER
qu:)	O

qu:Siwis	B-LOC
qu:''Cedrela	O
qu:sp	O
qu:.	O
qu:''	O

qu:Tupaq	B-PER
qu:Amaru	I-PER
qu:iskay	I-PER
qu:ñiqin	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Luis	B-PER
qu:Figo	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Waqwa	B-LOC
qu:(	O
qu:''Nycticorax	O
qu:nycticorax	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:--	O
qu:>	O
qu:'	O
qu:''	O
qu:Felipe	B-PER
qu:Segundo	I-PER
qu:Guzmán	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Inlisya	B-ORG
qu:(	O
qu:iglesia	O
qu:-	O
qu:lugar	O
qu:de	O
qu:culto	O
qu:)	O

qu:Huk	O
qu:kanchakunap	O
qu:puchunkunatataq	O
qu:Ullantaytampu	B-LOC
qu:llaqtapim	O
qu:tarinchik	O
qu:.	O

qu:Mana	B-ORG
qu:kamachiy	I-ORG
qu:tantanakuy	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Yang	B-PER
qu:Jiechi	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Amedeo	B-PER
qu:Avogadro	I-PER
qu:-	O
qu:Antoine	B-PER
qu:Lavoisier	I-PER
qu:-	O
qu:Henry	B-PER
qu:Le	I-PER
qu:Châtelier	I-PER
qu:-	O
qu:Dmitri	B-PER
qu:Mendeleev	I-PER
qu:-	O
qu:Lothar	B-PER
qu:Meyer	I-PER

qu:Djalma	B-PER
qu:Santos	I-PER
qu:-	O
qu:3	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Flórián	B-PER
qu:Albert	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Felipe	B-PER
qu:Segundo	I-PER
qu:Guzmán	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Chuqiyapu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Inkisiwi	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Q'imi	B-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:P'isaq	B-LOC
qu:llaqtam	O
qu:Willkamayuwan	B-LOC
qu:,	O
qu:Willka	B-LOC
qu:Qhichwapi	I-LOC
qu:.	O

qu:Wallqa	B-LOC
qu:Wallqa	B-LOC
qu:(	O
qu:6.025	O
qu:m	O
qu:)	O

qu:Surutu	B-LOC
qu:mayu	I-LOC
qu:,	O
qu:Amboró	B-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Hornopirén	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:**	O
qu:'	O
qu:''	O
qu:Mayu	B-LOC
qu:atuq	I-LOC
qu:''	O
qu:'	O
qu:''	O
qu:(	O
qu:Chrysocyon	O
qu:brachyurus	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Lari	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:,	O
qu:Madrigal	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Jürgen	B-PER
qu:Kohler	I-PER
qu:-	O
qu:5	O
qu:.	O

qu:Vicente	B-ORG
qu:Pérez	I-ORG
qu:Rosales	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Yuraq	B-LOC
qu:waqar	I-LOC
qu:''Egretta	O
qu:thula	O
qu:''	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Santa	B-LOC
qu:Rusa	I-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Apurimaq	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Qhichwa	B-LOC
qu:yawar	I-LOC
qu:ch'unqa	I-LOC

qu:Wiñaymarka	B-LOC
qu:qucha	I-LOC
qu:,	O
qu:Titiqaqa	B-LOC
qu:qucha	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Illinisa	B-ORG
qu:kawsaykuska	I-ORG
qu:amachasqa	I-ORG
qu:allpa	I-ORG

qu:Antikuna	B-LOC
qu:,	O
qu:Buliwyap	B-LOC
qu:Kunti	I-LOC
qu:Wallan	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:San	B-LOC
qu:Huwan	I-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Lukana	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Yang	B-PER
qu:Shangkun	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Humphrey	B-PER
qu:Bogart	I-PER

qu:pusapuna	O
qu:Carl	B-PER
qu:von	I-PER
qu:Linné	I-PER

qu:Pukallpa	B-LOC
qu:;	O
qu:Ikitus	B-LOC
qu:,	O
qu:Kuntamana	B-LOC
qu:,	O
qu:Truhillu	B-LOC
qu:,	O
qu:Kashamarka	B-LOC

qu:Lawqa	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Chuqiyapu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Franz	B-LOC
qu:Tamayo	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Pilichuku	B-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:Pachakuti	B-ORG
qu:Indihina	I-ORG
qu:Rikch'arimuy	I-ORG

qu:--	O
qu:>	O
qu:'	O
qu:''	O
qu:Mariano	B-PER
qu:Baptista	I-PER
qu:''	O
qu:'1892-1896	O

qu:Independencia	O
qu:distritu]]	O
qu:,	O
qu:Tarika	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Wila	B-LOC
qu:Wila	B-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Denis	B-PER
qu:Law	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Bernardo	B-ORG
qu:O'Higgins	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parkipi	I-ORG

qu:-manta	O
qu:kama	O
qu:ñawpaq	O
qu:kuti	O
qu:Suwidsuyupa	B-LOC
qu:Uma	B-PER
qu:kamayuqnin	I-PER
qu:karqan	O
qu:.	O

qu:Alberto	B-ORG
qu:de	I-ORG
qu:Agostini	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Gianni	B-PER
qu:Rivera	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Qullqa	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Ayakuchu	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Delft	O
qu:''	O
qu:'	O
qu:,	O
qu:Urasuyu	B-LOC
qu:llaqtaqa	O
qu:.	O

qu:'Preludio	O
qu:'	O
qu:de	O
qu:Sebastián	B-PER
qu:Salazar	I-PER
qu:Bondy	I-PER
qu:.	O

qu:Chakamarka	B-ORG
qu:willkachasqa	I-ORG
qu:ñawpa	I-ORG
qu:suyu	I-ORG

qu:Utukis	B-LOC
qu:mamallaqta	I-LOC
qu:parki	I-LOC

qu:Urnu	B-ORG
qu:ñawch'i	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:Phiruru	B-ORG
qu:(	I-ORG
qu:mawk'a	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:)	I-ORG

qu:**	O
qu:''	O
qu:Ruqyay	B-ORG
qu:phiruru	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:Anka	B-LOC
qu:''Geranoaetus	O
qu:melanoleucus	O
qu:''	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Amutapi	B-ORG
qu:walla	I-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:wari	I-ORG
qu:kancha	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:José	B-PER
qu:Pardo	I-PER
qu:y	I-PER
qu:Barreda	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Ramón	B-PER
qu:Castilla	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Piruwanu	B-ORG
qu:Nasyunalista	I-ORG
qu:Partidu	I-ORG

qu:Covent	O
qu:Garden	O
qu:Theatre]]	O
qu:,	O
qu:London	B-LOC

qu:Apulupampa	B-ORG
qu:sallqa	I-ORG
qu:pacha	I-ORG
qu:suyu	I-ORG

qu:REDIRECCIÓN	O
qu:Magdalena	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Kashamarka	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Shinzo	B-PER
qu:Abe	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Sajama	B-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:warikancha	I-ORG

qu:Ch'imi	B-LOC
qu:alimpuchi	I-LOC
qu:(	O
qu:''Pomacea	O
qu:glauca	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:''Concierto	O
qu:para	O
qu:clarinete	O
qu:''	O
qu:y	O
qu:''Quinteto	O
qu:con	O
qu:clarinete	O
qu:''	O
qu:(	O
qu:Wolfgang	B-PER
qu:Amadeus	I-PER
qu:Mozart	I-PER
qu:)	O

qu:Wasqar	B-LOC
qu:q'inti	I-LOC
qu:''Patagona	O
qu:gigas	O
qu:''	O

qu:pusapuna	O
qu:Piruwanu	B-ORG
qu:Kumunista	I-ORG
qu:Partidu	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:Pachakutiq	B-PER
qu:Inka	I-PER
qu:Yupanki	I-PER

qu:PUSAPUNA	O
qu:Piruw	B-ORG
qu:suyup	I-ORG
qu:Rimana	I-ORG
qu:Wasin	I-ORG

qu:Hatun	B-LOC
qu:k'illichu	I-LOC
qu:''Falco	O
qu:femoralis	O
qu:''	O

qu:Toribio	B-PER
qu:Rodríguez	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Mendoza	I-PER

qu:T'anta	B-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:Pan	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Leeds	B-LOC
qu:(	O
qu:715.000	O
qu:)	O

qu:Kampana	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Georg	B-PER
qu:Philipp	I-PER
qu:Telemann	I-PER
qu:,	O
qu:conciertos	O
qu:y	O
qu:sonatas	O
qu:para	O
qu:oboe	O
qu:.	O

qu:Sumaku	B-ORG
qu:Napu	I-ORG
qu:-	I-ORG
qu:Galeras	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Surutu	B-LOC
qu:mayu	I-LOC
qu:,	O
qu:Amboró	B-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Kamasqa	O
qu:,	O
qu:Manuel	B-PER
qu:Prado	I-PER
qu:Umalliqmi	O
qu:.	O

qu:Juan	B-PER
qu:Domingo	I-PER
qu:Perón	I-PER

qu:Wik'uñakuna	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Manuel	B-PER
qu:A.	I-PER
qu:Odría	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:CONAIE	B-ORG
qu:(	O
qu:Confederación	O
qu:de	O
qu:Nacionalidades	O
qu:Indígenas	O
qu:del	O
qu:Ecuador	O
qu:)	O

qu:Kampana	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Buliwyap	B-LOC
qu:Kunti	I-LOC
qu:Wallan	I-LOC
qu:,	O
qu:Antikuna	B-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Francisco	B-PER
qu:Diez	I-PER
qu:Canseco	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Tupaq	B-PER
qu:Amaru	I-PER
qu:iskay	I-PER
qu:ñiqin	I-PER

qu:Manqu	B-PER
qu:Qhapaq	I-PER
qu:iskay	I-PER
qu:ñiqin	I-PER

qu:Lumu	B-LOC
qu:khuchi	I-LOC
qu:''Pecari	O
qu:tajacu	O
qu:''	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Kashapampa	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Chimpurasu	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:**	O
qu:Jututu	B-LOC
qu:''Phoenicopterus	O
qu:jamesi	O
qu:''	O

qu:Tupaq	B-PER
qu:Amaru	I-PER
qu:iskay	I-PER
qu:ñiqin	I-PER

qu:José	B-PER
qu:Miguel	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Velasco	I-PER

qu:Suntur	B-ORG
qu:(	I-ORG
qu:mawk'a	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:)	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Mariano	B-PER
qu:Prado	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Sima	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Dasypus	O
qu:kappleri	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Yatana	B-ORG
qu:takiy	I-ORG
qu:phukulli	I-ORG

qu:Ichhuna	B-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:hoz	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Lionel	B-PER
qu:Messi	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Kutupaksi	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:Pachakutiq	B-PER
qu:Inka	I-PER
qu:Yupanki	I-PER

qu:PUSAPUNA	O
qu:Los	B-LOC
qu:Frailes	I-LOC
qu:walla	I-LOC

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Hermosillo	B-LOC
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:pusapuna	O
qu:Mamallaqtapura	B-ORG
qu:Huñu	I-ORG
qu:Sallqa	I-ORG
qu:Pachata	I-ORG
qu:Sallqapi	I-ORG
qu:Kaqkunata	I-ORG
qu:Amachanapaq	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Cipriano	B-PER
qu:Castro	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:George	B-PER
qu:Walker	I-PER
qu:Bush	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:José	B-PER
qu:Sócrates	I-PER
qu:Carvalho	I-PER
qu:Pinto	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Sousa	I-PER

qu:Qulan	B-ORG
qu:walla	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG
qu:suyu	I-ORG

qu:Cajas	B-LOC
qu:mama	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:parki	I-LOC

qu:Wantar	B-LOC
qu:Chawin	I-LOC
qu:(	O
qu:Wantar	B-LOC
qu:Chawin	I-LOC
qu:distritupi	I-LOC
qu:)	O

qu:Kuntur	B-LOC
qu:(	O
qu:''Vultur	O
qu:gryphus	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Manuel	B-PER
qu:Candamo	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:25px	O
qu:Asway	B-LOC
qu:marka	I-LOC
qu:,	O
qu:Ikwadur	B-LOC
qu:;	O

qu:Muqiwa	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Ilu	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Mariscal	B-LOC
qu:Nieto	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:José	B-PER
qu:Balta	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Pastasa	B-LOC
qu:mayu	I-LOC
qu:,	O
qu:Pastasa	B-LOC
qu:marka	I-LOC
qu:,	O
qu:Ikwadur	B-LOC

qu:**	O
qu:Wamanqapi	B-ORG
qu:Mama	I-ORG
qu:Llaqtap	I-ORG
qu:San	I-ORG
qu:Kristuwal	I-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Sunturnin	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Zhelyu	B-PER
qu:Zhelev	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Hamp'atu	B-LOC
qu:urqu	I-LOC
qu:(	O
qu:6.288	O
qu:m	O
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Ion	B-PER
qu:Iliescu	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Mamallaktata	B-ORG
qu:Pushak	I-ORG
qu:-	O
qu:Eloy	B-PER
qu:Alfaro	I-PER

qu:Giuseppe	B-PER
qu:Meazza	I-PER
qu:-	O
qu:15	O
qu:.	O

qu:Covent	O
qu:Garden	O
qu:Theatre]]	O
qu:,	O
qu:London	B-LOC

qu:30px]]	O
qu:''	O
qu:Kunti	B-LOC
qu:Alimanya	I-LOC
qu:''	O
qu:'	O

qu:Awarawi	B-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Mariano	B-PER
qu:Prado	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Franz	B-PER
qu:Beckenbauer	I-PER
qu:-	O
qu:6	O
qu:.	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Awya	B-LOC
qu:Yala	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Mulanpi	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Binidiktu	B-PER
qu:VI	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Ichigkat	B-ORG
qu:muja	I-ORG
qu:-	I-ORG
qu:Kuntur	I-ORG
qu:walla	I-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:wari	I-ORG
qu:kancha	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:Wila	B-LOC
qu:Qullu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Sawaya	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Jean-Philippe	B-PER
qu:Rameau	I-PER
qu:,	O
qu:Georg	B-PER
qu:Philipp	I-PER
qu:Telemann	I-PER
qu:,	O
qu:Johann	B-PER
qu:Sebastian	I-PER
qu:Bach	I-PER
qu:,	O
qu:Georg	B-PER
qu:Friedrich	I-PER
qu:Händel	I-PER
qu:,	O
qu:Antonio	B-PER
qu:Vivaldi	I-PER
qu:,	O
qu:Domenico	B-PER
qu:Scarlatti	I-PER
qu:.	O

qu:*62	O
qu:km	O
qu:Rikuway	B-LOC
qu:(	O
qu:3.400	O
qu:m	O
qu:)	O

qu:Kutu	B-PER
qu:paña	I-PER
qu:''	O
qu:(	O
qu:Pygocentrus	O
qu:nattereri	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Beni	B-ORG
qu:kawsay	I-ORG
qu:pacha	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG

qu:**	O
qu:Urqu	B-LOC
qu:sach'awaka	I-LOC
qu:''Tapirus	O
qu:pinchaque	O
qu:''	O

qu:Alan	B-PER
qu:Garcíap	I-PER
qu:kumisyuntaq	O
qu:nirqan	O
qu:,	O
qu:manam	O
qu:huchallikurqanchu	O
qu:,	O
qu:nispa	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Francisco	B-PER
qu:Solano	I-PER
qu:López	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Allpapura	B-LOC
qu:hatun	I-LOC
qu:qucha	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Binidiktu	B-PER
qu:II	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Kashamarka	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Kashapampa	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Kachachi	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Alberto	B-PER
qu:Gilardino	I-PER
qu:-	O
qu:12	O
qu:.	O

qu:Movimiento	B-ORG
qu:País	I-ORG
qu:nisqap	O
qu:pusaqninmi	O
qu:.	O

qu:Mamallaqtapura	B-ORG
qu:Qullqi	I-ORG
qu:Qullqa	I-ORG

qu:Edwin	B-PER
qu:van	I-PER
qu:der	I-PER
qu:Sar	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Alfredo	B-PER
qu:Di	I-PER
qu:Stéfano	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Luritu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:San	B-LOC
qu:Martin	I-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Wanuku	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Pasqu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Yale	B-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Suntur	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Francisco	B-PER
qu:Diez	I-PER
qu:Canseco	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:San	B-LOC
qu:Pedro	I-LOC
qu:Putina	I-LOC
qu:Punku	I-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:José	B-PER
qu:de	I-PER
qu:la	I-PER
qu:Mar	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Naoto	B-PER
qu:Kan	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Chullu	B-LOC
qu:walli	I-LOC
qu:''Harpia	O
qu:harpyja	O
qu:''	O

qu:Wayas	B-LOC
qu:marka	I-LOC
qu:,	O
qu:Wayakil	B-LOC
qu:kiti	I-LOC

qu:T'ula	B-LOC
qu:''Baccharis	O
qu:sp	O
qu:.	O
qu:''	O

qu:**	O
qu:Mama	B-ORG
qu:Llaqtap	I-ORG
qu:San	I-ORG
qu:Antonio	I-ORG
qu:Abad	I-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Sunturnin	I-ORG

qu:Siwis	B-LOC
qu:''Cedrela	O
qu:sp	O
qu:.	O
qu:''	O

qu:Manawi	B-LOC
qu:marka	I-LOC
qu:(	O
qu:Portoviejo	B-LOC
qu:)	O

qu:Mishiku	B-LOC
qu:,	O
qu:Watimala	B-LOC
qu:,	O
qu:Bilisi	B-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Antonio	B-PER
qu:Buero	I-PER
qu:Vallejo	I-PER

qu:PUSAPUNA	O
qu:Tarki	B-ORG
qu:kitilli	I-ORG
qu:(	I-ORG
qu:Asway	I-ORG
qu:)	I-ORG

qu:REDIRECCIÓN	O
qu:Mawka	B-LOC
qu:Luya	I-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Sokratis	B-PER
qu:(	O
qu:Σωκράτης	O
qu:)	O

qu:Toribio	B-PER
qu:Rodríguez	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Mendoza	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Víctor	B-PER
qu:Andrés	I-PER
qu:Belaúnde	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Sumaku	B-ORG
qu:Napu	I-ORG
qu:-	I-ORG
qu:Galeras	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Mayukuna	B-LOC
qu:marka	I-LOC
qu:(	O
qu:Babahoyo	B-LOC
qu:)	O

qu:María	B-PER
qu:de	I-PER
qu:León	I-PER
qu:Bello	I-PER
qu:y	I-PER
qu:Delgado	I-PER

qu:Gianluigi	B-PER
qu:Buffon	I-PER
qu:-	O
qu:2	O
qu:.	O

qu:2001	O
qu:watapis	O
qu:UNESCO	B-ORG
qu:nisqa	O
qu:Tukuy	B-ORG
qu:runakunap	I-ORG
qu:qhapaq	I-ORG
qu:kaynin	I-ORG
qu:rimarirqan	O
qu:(	O
qu:''Obra	O
qu:Maestra	O
qu:del	O
qu:Patrimonio	O
qu:Oral	O
qu:e	O
qu:Intangible	O
qu:de	O
qu:la	O
qu:Humanidad	O
qu:''	O
qu:)	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Kuwiha	B-LOC
qu:''	O
qu:'	O
qu:''	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Warmi	B-LOC
qu:suwa	I-LOC
qu:challwa	I-LOC

qu:**	O
qu:''	O
qu:Rosario	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Arhintina	I-LOC
qu:)	I-LOC
qu:''	O
qu:'	O
qu:;	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Wen	B-PER
qu:Jiabao	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:William	B-PER
qu:Harrison	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Torres	B-ORG
qu:del	I-ORG
qu:Paine	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:Yana	B-LOC
qu:K'achi	I-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:Warayu	B-LOC
qu:wichay	I-LOC
qu:(	O
qu:''Ascensión	O
qu:de	O
qu:Guarayos	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Uchkus	B-LOC
qu:Inkañan	I-LOC
qu:,	O
qu:Wankawillka	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:Yana	B-ORG
qu:amaru	I-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:Eunectes	O
qu:murinus	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Pumaqucha	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Amarumayu	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:José	B-PER
qu:de	I-PER
qu:San	I-PER
qu:Martín	I-PER

qu:Santo	B-PER
qu:Tomás	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Aquino	I-PER
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Juan	B-PER
qu:Velasco	I-PER
qu:Alvarado	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Cajas	B-LOC
qu:mama	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:parki	I-LOC

qu:Kuntur	B-LOC
qu:(	O
qu:''Vultur	O
qu:gryphus	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Tunshu	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Hunin	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Joanne	B-PER
qu:K.	I-PER
qu:Rowling	I-PER

qu:Buliwyap	B-LOC
qu:Kunti	I-LOC
qu:Wallan	I-LOC
qu:,	O
qu:Antikuna	B-LOC

qu:Clive	B-PER
qu:Staples	I-PER
qu:Lewis	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Nicolás	B-PER
qu:de	I-PER
qu:Piérola	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Kitu	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Quito	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Kukupin	B-ORG
qu:(	O
qu:hígado	O
qu:)	O

qu:Carrasco	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:Machu	B-LOC
qu:Such'i	I-LOC
qu:Qhuchi	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Binidiktu	B-PER
qu:V	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Jututu	B-LOC
qu:''Phoenicoparrus	O
qu:jamesi	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Oleg	B-PER
qu:Blokhin	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Taki	B-LOC
qu:kapchiy	I-LOC
qu:'	O
qu:''	O

qu:Baranya	B-LOC
qu:(	O
qu:Pécs	B-LOC
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:José	B-PER
qu:Bernardo	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Tagle	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Laram	B-ORG
qu:Q'awa	I-ORG
qu:(	I-ORG
qu:Paqaqi	I-ORG
qu:)	I-ORG

qu:Carl	B-PER
qu:von	I-PER
qu:Linné	I-PER

qu:Santa	B-PER
qu:Rosa	I-PER
qu:Limamanta	I-PER
qu:.	O

qu:Tanka	B-LOC
qu:taruka	I-LOC
qu:(	O
qu:''Mazama	O
qu:americana	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Carlos	B-PER
qu:Mesa	I-PER
qu:(	O
qu:2003-2005	O
qu:)	O

qu:La	B-LOC
qu:Maná	I-LOC
qu:kiti	I-LOC

qu:Usqullu	B-LOC
qu:''Oreailurus	O
qu:jacobita	O
qu:''	O

qu:''La	O
qu:Compañía	O
qu:''	O
qu:,	O
qu:Qusqu	B-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Santa	B-LOC
qu:Lusiya	I-LOC
qu:wat'a	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Santiago-Kumayna	B-ORG
qu:risirwa	I-ORG
qu:suyu	I-ORG

qu:Víctor	B-PER
qu:Paz	I-PER
qu:Estenssoro	I-PER
qu:(	O
qu:1985-1989	O
qu:)	O

qu:Emmanuel	B-PER
qu:Petit	I-PER
qu:-	O
qu:18	O
qu:.	O

qu:Buliwyap	B-LOC
qu:Kunti	I-LOC
qu:Wallan	I-LOC
qu:,	O
qu:Antikuna	B-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Hulyu	B-PER
qu:II	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Andreas	B-PER
qu:Möller	I-PER
qu:-	O
qu:18	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Fabio	B-PER
qu:Cannavaro	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Manuel	B-PER
qu:Scorza	I-PER
qu:(	O
qu:1928-1983	O
qu:)	O

qu:Buliwyap	B-LOC
qu:Kunti	I-LOC
qu:Wallan	I-LOC
qu:,	O
qu:Antikuna	B-LOC

qu:**	O
qu:Sinik	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Didelphis	O
qu:marsupialis	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Qun	B-PER
qu:Tiksi	I-PER
qu:Wiraqucha	I-PER

qu:PUSAPUNA	O
qu:Ch'uxña	B-LOC
qu:Quta	I-LOC
qu:rit'i	I-LOC
qu:urqu	I-LOC

qu:Zinedine	B-PER
qu:Zidane	I-PER
qu:-	O
qu:11	O
qu:.	O

qu:pusapuna	O
qu:Piruwanu	B-ORG
qu:Kumunista	I-ORG
qu:Partidu	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Rivaldo	B-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Hatun	B-LOC
qu:Chaku	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:Wik'uñakuna	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Sunin	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:''	O
qu:'	O

qu:Kay	O
qu:sananchakunaqa	O
qu:manam	O
qu:Qhichwa	B-ORG
qu:simi	I-ORG
qu:hinachu	O
qu:.	O

qu:Puka	B-LOC
qu:atuq	I-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Vulpes	O
qu:vulpes	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Oulu	B-LOC
qu:,	O
qu:(	O
qu:2005	O
qu:)	O

qu:Uyuni	B-LOC
qu:kachi	I-LOC
qu:qucha	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Zachary	B-PER
qu:Taylor	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Antikuna	B-LOC
qu:,	O
qu:Waytapallana	B-LOC
qu:walla	I-LOC
qu:,	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Juan	B-PER
qu:Román	I-PER
qu:Riquelme	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Sama	B-ORG
qu:walla	I-ORG
qu:kawsay	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG

qu:Lima	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Yawyu	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Tanta	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Kutupaksi	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Michel	B-PER
qu:Platini	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Sepp	B-PER
qu:Maier	I-PER
qu:-	O
qu:2	O
qu:.	O

qu:Carrasco	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Manqu	B-PER
qu:Qhapaq	I-PER
qu:iskay	I-PER
qu:ñiqin	I-PER

qu:José	B-PER
qu:María	I-PER
qu:Morelos	I-PER
qu:(	O
qu:1765-1815	O
qu:)	O

qu:REDIRECCIÓN	O
qu:Paryawanka	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Anqash	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Ramón	B-PER
qu:Castilla	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:--	O
qu:>	O
qu:'	O
qu:''	O
qu:Eliodoro	B-PER
qu:Villazón	I-PER
qu:''	O
qu:'1909-1913	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Nunu	B-LOC
qu:kitilli	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Kitu	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:30px]]	O
qu:''	O
qu:Uruwayi	B-LOC
qu:''	O
qu:'	O

qu:Toribio	B-PER
qu:Rodríguez	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Mendoza	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Cristiano	B-PER
qu:Ronaldo	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Tumipampa	B-LOC
qu:(	O
qu:''Cuenca	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Aberdeen	B-LOC
qu:(	O
qu:Iskusya	B-LOC
qu:)	O

qu:Sankay	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Askanku	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Erinaceidae	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Mariano	B-PER
qu:Prado	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Chawpi	B-LOC
qu:Urquqa	I-LOC
qu:(	O
qu:6.044	O
qu:m	O
qu:)	O
qu:llapan	O
qu:urqukunamanta	O
qu:aswan	O
qu:hatunmi	O
qu:.	O

qu:pusapuna	O
qu:T'arata	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Quchapampa	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:AC	B-ORG
qu:Milan	I-ORG
qu:''	O
qu:Italya	B-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Binidiktu	B-PER
qu:II	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:黄現璠	O
qu:Huang	B-PER
qu:Xianfan	I-PER
qu:(	O
qu:1899-1982	O
qu:)	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Pachakutiq	B-PER
qu:Inka	I-PER
qu:Yupanki	I-PER

qu:Tawriqaray	B-LOC
qu:(	O
qu:''Campylorhynchus	O
qu:fasciatus	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Johann	B-PER
qu:Wolfgang	I-PER
qu:von	I-PER
qu:Goethe	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Chelsea	B-ORG
qu:FC	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:Lachay	B-LOC
qu:mama	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:risirwa	I-LOC

qu:Kay	O
qu:pruwinsyaqa	O
qu:Carlos	B-PER
qu:Fermín	I-PER
qu:Fitzcarraldmantam	I-PER
qu:sutichasqa	O
qu:.	O

qu:***	O
qu:Suchu	B-ORG
qu:piki	I-ORG
qu:-	O
qu:''Tunga	O
qu:penetrans	O
qu:''	O

qu:Pedro	B-PER
qu:Calderón	I-PER
qu:de	I-PER
qu:la	I-PER
qu:Barca	I-PER

qu:***	O
qu:Kuntur	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Vultur	O
qu:gryphus	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Mamallaqtapura	B-ORG
qu:Huñu	I-ORG
qu:Sallqa	I-ORG
qu:Pachata	I-ORG
qu:Sallqapi	I-ORG
qu:Kaqkunata	I-ORG
qu:Amachanapaq	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Manuel	B-PER
qu:Candamo	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Dvořák	B-PER
qu:,	I-PER
qu:Antonín	I-PER
qu:(	O
qu:1841-1904	O
qu:)	O

qu:Chiloé	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Aguascalientes	B-ORG
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:Yana	B-LOC
qu:machin	I-LOC
qu:''Cebus	O
qu:apella	O
qu:''	O

qu:John	B-PER
qu:Ronald	I-PER
qu:Reuel	I-PER
qu:Tolkien	I-PER

qu:PUSAPUNA	O
qu:K'upuraki	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Ariqipa	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Pachakutiq	B-PER
qu:Inka	I-PER
qu:Yupanki	I-PER

qu:Marcus	B-PER
qu:Tullius	I-PER
qu:Cicero	I-PER

qu:Qun	B-PER
qu:Tiksi	I-PER
qu:Wiraqucha	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Borussia	B-ORG
qu:Dortmund	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:Kutupaksi	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Haydn	B-PER
qu:,	I-PER
qu:Joseph	I-PER
qu:(	O
qu:1732-1809	O
qu:)	O

qu:Payqa	O
qu:Machalilla	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parkipi	I-ORG
qu:tiyan	O
qu:.	O

qu:Apulupampa	B-ORG
qu:sallqa	I-ORG
qu:pacha	I-ORG
qu:suyu	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:T'uru	B-ORG
qu:T'uru	B-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Punu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Asankaru	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Arapa	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:,	O
qu:Chupa	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:pusapuna	O
qu:Uru	B-LOC
qu:Uru	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Nicolás	B-PER
qu:de	I-PER
qu:Piérola	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Wik'uñakuna	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Cirilo	B-PER
qu:Rivarola	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Victoria	B-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:José	B-PER
qu:de	I-PER
qu:la	I-PER
qu:Mar	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Pawllu	B-PER
qu:Inka	I-PER
qu:Tupaq	I-PER

qu:Pasqu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Uqshapampa	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:Hatun	B-LOC
qu:k'illichu	I-LOC
qu:''Falco	O
qu:femoralis	O
qu:''	O
qu:la	O
qu:chinalinda	O
qu:o	O
qu:guarahuau	O
qu:(	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Juan	B-ORG
qu:Fernández	I-ORG
qu:tarakuna	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Kuntur	B-LOC
qu:(	O
qu:''Vultur	O
qu:gryphus	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Toribio	B-PER
qu:Rodríguez	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Mendoza	I-PER

qu:Mama	B-ORG
qu:Llaqtap	I-ORG
qu:San	I-ORG
qu:Agustín	I-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Sunturnin	I-ORG

qu:Qulan	B-ORG
qu:walla	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG
qu:suyu	I-ORG

qu:Yuraq	B-LOC
qu:waqar	I-LOC
qu:(	O
qu:''Egretta	O
qu:thula	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Mariano	B-PER
qu:Melgar	I-PER
qu:(	O
qu:1791-1815	O
qu:)	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Ichigkat	B-ORG
qu:muja	I-ORG
qu:-	I-ORG
qu:Kuntur	I-ORG
qu:walla	I-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:wari	I-ORG
qu:kancha	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:Waskaran	B-LOC
qu:mamallaqta	I-LOC
qu:wari	I-LOC
qu:kancha	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Manuel	B-PER
qu:Prado	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Anqash	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Yunkay	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Yunkay	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Suntur	B-ORG
qu:(	I-ORG
qu:mawk'a	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:)	I-ORG

qu:Arturo	B-PER
qu:Uslar	I-PER
qu:Pietri	I-PER
qu:,	O
qu:Schriftsteller	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Kaká	B-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Universitario	B-ORG
qu:de	I-ORG
qu:Deportes	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Antamarka	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Uru	I-LOC
qu:Uru	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Pakaya-Samirya	B-LOC
qu:mama	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:risirwa	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Chiqa	B-LOC
qu:kitilli	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Asway	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:pusapuna	O
qu:Mama	B-ORG
qu:Llaqtap	I-ORG
qu:San	I-ORG
qu:Antonio	I-ORG
qu:Abad	I-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Sunturnin	I-ORG

qu:Edinburgh	B-LOC
qu:(	O
qu:Dùn	O
qu:Èideann	O
qu:)	O

qu:**	O
qu:'	O
qu:''	O
qu:Usqhullu	B-LOC
qu:''	O
qu:'	O
qu:''	O
qu:(	O
qu:Leopardus	O
qu:colocolo	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Denílson	B-PER
qu:de	I-PER
qu:Oliveira	I-PER
qu:Araújo	I-PER
qu:-	O
qu:18	O
qu:.	O

qu:Rumiñawi	B-PER
qu:(	I-PER
qu:awqaq	I-PER
qu:pusaq	I-PER
qu:)	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Rafael	B-PER
qu:Caldera	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Tumipampa	B-LOC
qu:,	O
qu:Ikwadur	B-LOC
qu:.	O

qu:Ariqipa	B-LOC
qu:850	O
qu:000	O
qu:tiyaq	O

qu:Qulcha	B-LOC
qu:``	I-LOC
qu:K	I-LOC
qu:''	I-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:==	O
qu:Waman	B-PER
qu:Pumap	I-PER
qu:nisqankama	O
qu:mit'ankuna	O
qu:(	O
qu:16	O
qu:kaq	O
qu:pachakwatapi	O
qu:)	O
qu:==	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Santa	B-LOC
qu:Cruz	I-LOC
qu:de	I-LOC
qu:Tenerife	I-LOC

qu:Such'i	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Trichomycterus	O
qu:rivulatus	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Kashamarka	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Kashapampa	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Kuntipampa	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:pusapuna	O
qu:Hipólito	B-PER
qu:Ruiz	I-PER
qu:López	I-PER

qu:Hebei	B-LOC
qu:(	O
qu:河北	O
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Justiniano	B-PER
qu:Borgoño	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Sporting	B-ORG
qu:Cristal	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:Sakisili	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Saquisilí	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:''	O
qu:Uhu	B-ORG
qu:''	O
qu:'	O
qu:''	O
qu:(	O
qu:ch'uqu	O
qu:)	O
qu:''	O
qu:.	O

qu:Chilu	B-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:Violoncello	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Alfredo	B-PER
qu:Di	I-PER
qu:Stéfano	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:**	O
qu:Lupu	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Canis	O
qu:lupus	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:José	B-PER
qu:María	I-PER
qu:Achá	I-PER
qu:Valiente	I-PER

qu:Chuqiyapu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Pedro	B-LOC
qu:Domingo	I-LOC
qu:Murillo	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:Yakuywa	B-LOC
qu:,	O
qu:''estación	O
qu:de	O
qu:ferrocarril	O
qu:''	O

qu:Cesc	B-PER
qu:Fàbregas	I-PER
qu:-	O
qu:11	O
qu:.	O

qu:Uchuy	B-LOC
qu:suri	I-LOC
qu:''Pterocnemia	O
qu:pennata	O
qu:''	O

qu:Region	O
qu:(	O
qu:Aisén	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:)	O

qu:P'utuqsi	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Urin	B-LOC
qu:Lipis	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:Isqun	B-LOC
qu:ñiqin	I-LOC
qu:anta	I-LOC
qu:situwa	I-LOC
qu:killapi	I-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Antonio	B-PER
qu:Arenas	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:2	O
qu:GP	B-LOC
qu:de	I-LOC
qu:Brasil	I-LOC
qu:(	O
qu:1991-1993	O
qu:)	O

qu:pusapuna	O
qu:Pampa	B-LOC
qu:Galeras	I-LOC
qu:-	I-LOC
qu:Bárbara	I-LOC
qu:D'Achille	I-LOC
qu:mama	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:risirwa	I-LOC

qu:Isaac	B-PER
qu:Newton	I-PER
qu:(	O
qu:1643-1727	O
qu:)	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Centre	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Ransiya	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Domingo	B-PER
qu:de	I-PER
qu:Santo	I-PER
qu:Tomás	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Griguryu	B-PER
qu:XVI	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Oxford	B-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Suntur	I-ORG

qu:Sumaku	B-ORG
qu:Napu	I-ORG
qu:-	I-ORG
qu:Galeras	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Ramón	B-PER
qu:Castilla	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Anqash	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:/	O
qu:Wanuku	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:/	O
qu:Lima	B-LOC
qu:suyu	I-LOC

qu:Sankay	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:REDIRECCIÓN	O
qu:Muyupampa	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Chuqichaka	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:George	B-PER
qu:Walker	I-PER
qu:Bush	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:-manta	O
qu:-kama	O
qu:Arminya	B-LOC
qu:Uma	B-PER
qu:kamayuq	I-PER
qu:.	O

qu:Qhichwa	B-ORG
qu:simi	I-ORG
qu:chunka	O
qu:isqun	O
qu:kaq	O
qu:pachakwatap	O
qu:qallirisqanpis	O
qu:wañukurqan	O
qu:.	O

qu:José	B-PER
qu:de	I-PER
qu:San	I-PER
qu:Martín	I-PER

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Florianópolis	B-LOC
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:*Suqsu	O
qu:Panaka	O
qu:(	O
qu:Wiraqucha	B-PER
qu:Inkap	I-PER
qu:panakan	O
qu:)	O
qu:.	O

qu:Kunsipsyun]]	O
qu:Tukuy	B-ORG
qu:runakunap	I-ORG
qu:qhapaq	I-ORG
qu:kaynin	I-ORG

qu:Qhapaq	B-LOC
qu:Walla	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Buliwya	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Tunshu	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Hunin	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Inkawasimanta]]	O
qu:rikusqa	O
qu:,	O
qu:Pullu	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:AC	B-ORG
qu:Milan	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:14	O
qu:''	O
qu:'	O
qu:Manawi	B-LOC
qu:marka	I-LOC

qu:Giza	B-ORG
qu:hatun	I-ORG
qu:chuntu	I-ORG

qu:Juan	B-PER
qu:Manuel	I-PER
qu:Peña	I-PER
qu:Montano	I-PER

qu:Belén	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Ayakuchu	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Tawañawi	B-LOC
qu:,	O
qu:Chuskuñawi	O
qu:''	O
qu:(	O
qu:Philander	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:San	B-ORG
qu:Francisco	I-ORG
qu:de	I-ORG
qu:Campeche	I-ORG
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Lothar	B-PER
qu:Matthäus	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:**	O
qu:Sarashima	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Gentianella	O
qu:hirculus	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Plantas	O
qu:chilenas	O
qu:estudiadas	O
qu:por	O
qu:Linneo	B-PER
qu:.	O

qu:Narciso	B-LOC
qu:Campero	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:**	O
qu:Chururu	B-LOC
qu:''Phoenicopterus	O
qu:andinus	O
qu:''	O

qu:Puka	B-LOC
qu:pili	I-LOC
qu:''Anas	O
qu:cyanoptera	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Carlos	B-PER
qu:Blanco	I-PER
qu:Galindo	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:''3	O
qu:Fantasiestücke	O
qu:''	O
qu:(	O
qu:Robert	B-PER
qu:Schumann	I-PER
qu:)	O

qu:Pawllu	B-PER
qu:Inka	I-PER
qu:Tupaq	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Buliwyap	B-ORG
qu:umalliqnin	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:Kaa	B-ORG
qu:Iya	I-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:毛澤東	O
qu:/	O
qu:毛泽东	O
qu:Mao	B-PER
qu:Zedong	I-PER
qu:(	O
qu:1893-1976	O
qu:)	O

qu:Ch'umpi	B-LOC
qu:churu	I-LOC
qu:k'usillu	I-LOC
qu:(	O
qu:''Lagothrix	O
qu:lagotricha	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Wantar	B-LOC
qu:Chawin	I-LOC
qu:,	O
qu:Wari	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:Toribio	B-PER
qu:Rodríguez	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Mendoza	I-PER

qu:pusapuna	O
qu:Carl	B-PER
qu:Sigismund	I-PER
qu:Kunth	I-PER

qu:pusapuna	O
qu:Wamanqapi	B-ORG
qu:Mama	I-ORG
qu:Llaqtap	I-ORG
qu:San	I-ORG
qu:Kristuwal	I-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Sunturnin	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Liyun	B-PER
qu:XII	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Toluca	B-LOC
qu:de	I-LOC
qu:Lerdo	I-LOC
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:**	O
qu:Ichhu	B-LOC
qu:(	O
qu:''Stipa	O
qu:ichu	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Inkamach'ay	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Chuqichaka	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Oscar	B-PER
qu:R.	I-PER
qu:Benavides	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Miguel	B-PER
qu:Iglesias	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Binidiktu	B-PER
qu:IV	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:**	O
qu:Urqu	B-LOC
qu:sach'awaka	I-LOC
qu:''Tapirus	O
qu:pinchaque	O
qu:''	O

qu:Taqna	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Kantarawi	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Kantarawi	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Qullqaquyllur	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Pleiades	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:María	B-PER
qu:de	I-PER
qu:León	I-PER
qu:Bello	I-PER
qu:y	I-PER
qu:Delgado	I-PER

qu:PUSAPUNA	O
qu:Yana	B-ORG
qu:Chaka-Chemillén	I-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:wari	I-ORG
qu:kancha	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:Hisus	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Wanuku	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:pusapuna	O
qu:Wamanqapi	B-ORG
qu:Mama	I-ORG
qu:Llaqtap	I-ORG
qu:San	I-ORG
qu:Kristuwal	I-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Sunturnin	I-ORG

qu:pusapuna	O
qu:Mama	B-ORG
qu:Llaqtap	I-ORG
qu:San	I-ORG
qu:Antonio	I-ORG
qu:Abad	I-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Sunturnin	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Romario	B-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Nilton	B-PER
qu:Santos	I-PER
qu:-	O
qu:7	O
qu:.	O

qu:Wanuku	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Lawriqucha	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Kawri	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Putka	B-LOC
qu:,	O
qu:(	O
qu:P	O
qu:)	O

qu:Uchuy	B-LOC
qu:sach'a	I-LOC
qu:allqu	I-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Speothos	O
qu:venaticus	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Remigio	B-PER
qu:Morales	I-PER
qu:Bermúdez	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Wallqa	B-LOC
qu:Wallqa	B-LOC
qu:(	O
qu:6.025	O
qu:m	O
qu:)	O

qu:Atawallpa	B-PER
qu:Apu	I-PER
qu:Inka	I-PER

qu:Kashapampa	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Chimpurasu	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Davor	B-PER
qu:Šuker	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Wankana	B-LOC
qu:''Tayassu	O
qu:pecari	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Gerhard	B-PER
qu:Schröder	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:José	B-PER
qu:Pardo	I-PER
qu:y	I-PER
qu:Barreda	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Liu	B-PER
qu:Shaoqi	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Kayampi	B-ORG
qu:Kuka	I-ORG
qu:kawsaykuska	I-ORG
qu:amachasqa	I-ORG
qu:allpa	I-ORG

qu:Laurent	B-PER
qu:Blanc	I-PER
qu:-	O
qu:6	O
qu:.	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Amutapi	B-ORG
qu:walla	I-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:wari	I-ORG
qu:kancha	I-ORG

qu:Chaypi	O
qu:María	B-PER
qu:Elena	I-PER
qu:Moyano	I-PER
qu:illapayayarqanku	O
qu:.	O

qu:Qurani	B-LOC
qu:qucha	I-LOC
qu:,	O
qu:Qulumi	B-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:Ichhu	B-LOC
qu:''Stipa	O
qu:ichu	O
qu:''	O

qu:Pransisku	B-PER
qu:Pisaru	I-PER
qu:(	O
qu:Tawantinsuyuta	B-ORG
qu:atiq	O
qu:)	O

qu:Wik'uñakuna	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG

qu:茅盾	O
qu:Mao	B-PER
qu:Dun	I-PER
qu:(	O
qu:1896-1981	O
qu:)	O

qu:Yuraq	B-LOC
qu:waqar	I-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Egretta	O
qu:thula	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:茅盾	O
qu:Mao	B-PER
qu:Dun	I-PER
qu:(	O
qu:1896-1981	O
qu:)	O

qu:José	B-PER
qu:María	I-PER
qu:Achá	I-PER
qu:Valiente	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Johan	B-PER
qu:Cruyff	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Sami	B-PER
qu:Khedira	I-PER
qu:-	O
qu:7	O
qu:.	O

qu:Millma	B-LOC
qu:q'arachupa	I-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Caluromys	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Mauro	B-PER
qu:Ramos	I-PER
qu:-	O
qu:4	O
qu:.	O

qu:Kamasqa	O
qu:,	O
qu:Manuel	B-PER
qu:Prado	I-PER
qu:Umalliqmi	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Huwan	B-PER
qu:XV	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Alikarnassospi	B-ORG
qu:Maussollospa	I-ORG
qu:aya	I-ORG
qu:wasin	I-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:Mawsuliyu	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:[[Wampurushu	O
qu:''Leopardus	O
qu:wiedii	O
qu:''	O
qu:,	O
qu:huk	O
qu:Amboró	B-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:parkipi	I-ORG
qu:kawsaq	O
qu:uywam]]	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Gerd	B-PER
qu:Müller	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Mamallaqtapura	B-ORG
qu:Qullqi	I-ORG
qu:Qullqa	I-ORG

qu:Jututu	B-LOC
qu:''Pheonicoparrus	O
qu:jamesi	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Manuel	B-PER
qu:de	I-PER
qu:Vivanco	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Kimsa	B-ORG
qu:Krus	I-ORG
qu:walla	I-ORG
qu:,	O
qu:Antikuna	B-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Umar	B-PER
qu:Siiwuri	I-PER
qu:(	I-PER
qu:Sívori	I-PER
qu:)	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:FC	B-ORG
qu:Barcelona	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:Nurwiga	B-LOC
qu:Uma	B-PER
qu:kamayuq	I-PER
qu:,	O
qu:watamanta	O
qu:watakama	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Kevin	B-PER
qu:Keegan	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Liyun	B-PER
qu:X	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Oscar	B-PER
qu:R.	I-PER
qu:Benavides	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:''	O
qu:Bayern	B-ORG
qu:München	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:José	B-PER
qu:de	I-PER
qu:la	I-PER
qu:Mar	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Santa	B-LOC
qu:Krus	I-LOC
qu:Chuka	I-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Lizardo	B-PER
qu:Montero	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:George	B-PER
qu:Best	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Andrés	B-PER
qu:de	I-PER
qu:Santa	I-PER
qu:Cruz	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Johann	B-PER
qu:Jakob	I-PER
qu:von	I-PER
qu:Tschudi	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Martin	B-PER
qu:Van	I-PER
qu:Buren	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Pachakutik	B-ORG
qu:rikcharimuypim	O
qu:wankurisqa	O
qu:karqan	O
qu:.	O

qu:Lumu	B-LOC
qu:khuchi	I-LOC
qu:''Pecari	O
qu:tajacu	O
qu:''	O

qu:Víctor	B-PER
qu:Andrés	I-PER
qu:Belaúnde	I-PER
qu:,	O
qu:(	O
qu:1883-1966	O
qu:)	O

qu:Eloy	B-PER
qu:Alfaro	I-PER
qu:''	O
qu:9-X-1906	O
qu:awkakkuna	O
qu:pushak1-I-1907	O
qu:punchakama	O
qu:interim	O
qu:nishka	O
qu:''	O

qu:Mamallaqtapura	B-ORG
qu:Qullqi	I-ORG
qu:Qullqa	I-ORG

qu:José	B-PER
qu:Faustino	I-PER
qu:Sánchez	I-PER
qu:Carrión	I-PER

qu:Bartolomé	B-PER
qu:de	I-PER
qu:Las	I-PER
qu:Casas	I-PER

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Topeka	B-LOC
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:REDIRECCIÓN	O
qu:Takupaya	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Chuqichaka	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Pastilkuna	B-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:Pasteles	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:José	B-PER
qu:Pardo	I-PER
qu:y	I-PER
qu:Barreda	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Kunturwasi	B-LOC
qu:qhapana	I-LOC
qu:(	O
qu:San	B-LOC
qu:Pablo	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:)	O

qu:José	B-PER
qu:de	I-PER
qu:la	I-PER
qu:Riva	I-PER
qu:Agüero	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Huwan	B-PER
qu:III	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:puchunkuna	O
qu:(	O
qu:Qanchi	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Melbourne	B-LOC
qu:''	O
qu:'	O

qu:pusapuna	O
qu:Puka	B-LOC
qu:urqu	I-LOC
qu:q'acha-q'acha	I-LOC

qu:José	B-PER
qu:Pardo	I-PER
qu:y	I-PER
qu:Barreda	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Dag	B-PER
qu:Hammarskjöld	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Zhou	B-PER
qu:Enlai	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Tapyapillan	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Cyclopes	O
qu:didactylus	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:pusapuna	O
qu:Mama	B-ORG
qu:Llaqtap	I-ORG
qu:San	I-ORG
qu:Antonio	I-ORG
qu:Abad	I-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Sunturnin	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:Chankay	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Lima	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Antonio	B-PER
qu:Arenas	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Günter	B-PER
qu:Netzer	I-PER
qu:-	O
qu:11	O
qu:.	O

qu:Lan	B-LOC
qu:wiqi	I-LOC
qu:(	O
qu:''Croton	O
qu:lechleri	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Qun	B-PER
qu:Tiksi	I-PER
qu:Wiraqucha	I-PER

qu:Sama	B-ORG
qu:walla	I-ORG
qu:kawsay	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG

qu:Hernán	B-PER
qu:Siles	I-PER
qu:Zuazo	I-PER
qu:(	O
qu:1982-1985	O
qu:)	O

qu:Nataniel	B-PER
qu:Aguirre	I-PER
qu:(	O
qu:1843-1888	O
qu:)	O

qu:Nurwiga	B-LOC
qu:Uma	B-PER
qu:kamayuq	I-PER
qu:,	O
qu:watamanta	O
qu:watakama	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Miguel	B-PER
qu:Iglesias	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:pusapuna	O
qu:Qhapaq	B-LOC
qu:Walla	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Buliwya	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Michel	B-PER
qu:Platini	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Pukañawi	B-PER
qu:paña	I-PER
qu:''	O
qu:(	O
qu:Serrasalmus	O
qu:rhombeus	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Hik'i	B-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:singultus	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Wankawillka	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Chuqlluqucha	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Wankawillka	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:*«Prólogo»	O
qu:a	O
qu:''Obras	O
qu:''	O
qu:de	O
qu:Federico	B-PER
qu:García	I-PER
qu:Lorca	I-PER
qu:(	O
qu:1898–1936	O
qu:)	O
qu:.	O

qu:pusapuna	O
qu:Piruw	B-ORG
qu:Llamk'aqkuna	I-ORG
qu:Sapsi	I-ORG
qu:Tantanakuy	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Manuel	B-PER
qu:Pardo	I-PER
qu:y	I-PER
qu:Lavalle	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Ch'alla	B-LOC
qu:Qullu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Daniel	I-LOC
qu:Campos	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Haji	B-PER
qu:Mohamed	I-PER
qu:Suharto	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Domingo	B-PER
qu:Elías	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Awya	B-ORG
qu:Yala	I-ORG
qu:Mama	I-ORG
qu:Llaqtakunap	I-ORG
qu:Tantanakuynin	I-ORG

qu:Wallqa	B-LOC
qu:Wallqa	B-LOC
qu:(	O
qu:6.025	O
qu:m	O
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Eliodoro	B-PER
qu:Villazón	I-PER
qu:''	O
qu:'1909-1913	O

qu:Anti	B-LOC
qu:Walla	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Piruw	I-LOC
qu:)	I-LOC
qu:,	O
qu:Antikuna	B-LOC

qu:Carl	B-PER
qu:von	I-PER
qu:Linné	I-PER

qu:Qulan	B-ORG
qu:walla	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG
qu:suyu	I-ORG

qu:Wankana	B-LOC
qu:(	O
qu:''Tayassu	O
qu:pecari	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Domingo	B-PER
qu:de	I-PER
qu:Santo	I-PER
qu:Tomás	I-PER

qu:Noel	B-ORG
qu:Kempff	I-ORG
qu:Mercado	I-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:****	O
qu:'	O
qu:''	O
qu:Niwari	B-ORG
qu:simi	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O
qu:''	O

qu:Kunanqa	O
qu:IUPACqa	B-ORG
qu:sapa	O
qu:apullim	O
qu:,	O
qu:Chhaqru-Yachaypi	O
qu:sutichaypa	O
qu:kamachinankunapi	O
qu:,	O
qu:payqa	O
qu:kay	O
qu:kamachinakunata	O
qu:kamariqmi	O
qu:.	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:T'uru	B-ORG
qu:T'uru	B-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Uywantullu	B-LOC
qu:''Podiceps	O
qu:occipitalis	O
qu:''	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Bahuaja-Sonene	B-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:wari	I-ORG
qu:kancha	I-ORG

qu:Sapajaqi	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Sapahaqui	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Kiwicha	B-LOC
qu:(	O
qu:''Amaranthus	O
qu:caudatus	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:pusapuna	O
qu:Qhuyakunap	B-ORG
qu:Waqllisqan	I-ORG
qu:Ayllukuna	I-ORG
qu:Piruw	I-ORG
qu:Mamallaqta	I-ORG
qu:Tantanakuy	I-ORG

qu:''	O
qu:Titiqaqa	B-LOC
qu:wat'a	I-LOC
qu:''	O
qu:'	O
qu:.	O

qu:Yatana	B-ORG
qu:takiy	I-ORG
qu:phukulli	I-ORG

qu:José	B-PER
qu:María	I-PER
qu:Arguedas	I-PER
qu:(	O
qu:1911-1969	O
qu:)	O

qu:Kashamarka	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Kashapampa	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Kachachi	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Siwis	B-LOC
qu:(	O
qu:''Cedrela	O
qu:sp	O
qu:.	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Tara	B-LOC
qu:(	O
qu:''Caesalpinia	O
qu:spinosa	O
qu:''	O
qu:,	O
qu:''Caesalpinia	O
qu:tinctoria	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Yana	B-ORG
qu:amaru	I-ORG
qu:''Eunectes	O
qu:murinus	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Binidiktu	B-PER
qu:VI	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Pichincha	B-LOC
qu:marka	I-LOC
qu:,	O
qu:Kitu	B-LOC
qu:kiti	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Manuel	B-PER
qu:Menéndez	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Toribio	B-PER
qu:Rodríguez	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Mendoza	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:John	B-PER
qu:Adams	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Puebla	B-ORG
qu:de	I-ORG
qu:Zaragoza	I-ORG
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Butros	B-PER
qu:Butros-Ghali	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Asunsyun	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Amarumayu	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Tuku	B-LOC
qu:Mach'ay	I-LOC
qu:,	O
qu:(	O
qu:P	O
qu:)	O

qu:Thomas	B-PER
qu:Müller	I-PER
qu:-	O
qu:14	O
qu:.	O

qu:Pithagoras	B-PER
qu:(	O
qu:Πυθαγόρας	O
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Shinzo	B-PER
qu:Abe	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Hatun	B-LOC
qu:k'illichu	I-LOC
qu:''Falco	O
qu:femoralis	O
qu:''	O

qu:Woody	B-PER
qu:Allen	I-PER

qu:(	O
qu:Imayay	B-LOC
qu:=	O
qu:Sustancia	O
qu:)	O

qu:Diego	B-PER
qu:Armando	I-PER
qu:Maradona	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Griguryu	B-PER
qu:VI	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Stanley	B-PER
qu:Kubrick	I-PER

qu:Gonzalo	B-PER
qu:Sánchez	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Lozada	I-PER
qu:(	O
qu:1993-1997	O
qu:)	O

qu:Lurin	B-LOC
qu:(	O
qu:19	O
qu:)	O

qu:Ansaltu	B-LOC
qu:kantun	I-LOC
qu:,	O
qu:Kirirya	B-LOC
qu:kantun	I-LOC
qu:,	O
qu:Wiña	B-LOC
qu:kantun	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Olmedo	B-LOC
qu:kiti	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Loja	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:--	O
qu:>	O
qu:'	O
qu:''	O
qu:José	B-PER
qu:Gutiérrez	I-PER
qu:Guerra	I-PER
qu:''	O
qu:'1917-1920	O

qu:Puchunkunaqa	O
qu:2	O
qu:km	O
qu:Qusqu	B-LOC
qu:llaqtamanta	O
qu:karum	O
qu:.	O

qu:Mamallaqtapura	B-ORG
qu:Qullqi	I-ORG
qu:Qullqa	I-ORG

qu:Ishpinku	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Amburana	O
qu:cearensis	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Wang	B-PER
qu:Yi	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Tupaq	B-PER
qu:Amaru	I-PER
qu:iskay	I-PER
qu:ñiqin	I-PER

qu:Llasaturaku	B-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:Gravitación	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Mário	B-PER
qu:Zagallo	I-PER
qu:-	O
qu:22	O
qu:.	O

qu:San	B-LOC
qu:Miguel	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Bolívar	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Hamp'atu	B-LOC
qu:urqu	I-LOC
qu:(	O
qu:6.288	O
qu:m	O
qu:)	O

qu:José	B-PER
qu:Faustino	I-PER
qu:Sánchez	I-PER
qu:Carrión	I-PER

qu:Quri	B-LOC
qu:wakamayu	I-LOC
qu:''Ara	O
qu:rubrogenys	O
qu:''	O

qu:Lista	B-LOC
qu::	I-LOC
qu:Pulitika	I-LOC
qu:rakiy	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Buliwya	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Taypi	B-LOC
qu:Chaka	I-LOC
qu:Quta	I-LOC

qu:REDIRECCIÓN	O
qu:Wallanka	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Bolognesi	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Napu	B-LOC
qu:marka	I-LOC
qu:,	O
qu:Quijos	B-LOC
qu:kiti	I-LOC
qu:,	O
qu:Archidona	B-LOC
qu:kiti	I-LOC
qu:;	O
qu:Pichincha	B-LOC
qu:marka	I-LOC
qu:,	O
qu:Kayampi	B-LOC
qu:kiti	I-LOC

qu:,	O
qu:Barranquilla	B-LOC
qu:,	O
qu:Atlántico	B-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Rómulo	B-PER
qu:Betancourt	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Lima	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Waruchiri	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Qinti	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Kutimpu	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Punu	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Chakamarka	B-ORG
qu:willkachasqa	I-ORG
qu:ñawpa	I-ORG
qu:suyu	I-ORG

qu:K'illichu	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Falco	O
qu:sparverius	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Buliwyap	B-LOC
qu:Kunti	I-LOC
qu:Wallan	I-LOC
qu:,	O
qu:Antikuna	B-LOC

qu:Kuntur	B-LOC
qu:''Vultur	O
qu:gryphus	O
qu:''	O

qu:Uli	B-PER
qu:Hoeneß	I-PER
qu:-	O
qu:15	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Andrew	B-PER
qu:Jackson	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Zacatecas	B-ORG
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Allan	B-PER
qu:Simonsen	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:San	B-LOC
qu:Pedro	I-LOC
qu:de	I-LOC
qu:Buena	I-LOC
qu:Vista	I-LOC

qu:Tunki	B-LOC
qu:(	O
qu:''Rupicola	O
qu:peruviana	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Ludwig	B-PER
qu:van	I-PER
qu:Beethoven	I-PER

qu:Qullqapampa	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Tayaqaqa	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Stanford	B-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Suntur	I-ORG

qu:Buliwyap	B-LOC
qu:Kunti	I-LOC
qu:Wallan	I-LOC
qu:,	O
qu:Antikuna	B-LOC

qu:Tupaq	B-PER
qu:Amaru	I-PER
qu:iskay	I-PER
qu:ñiqin	I-PER

qu:pusapuna	O
qu:Piruwanu	B-ORG
qu:Puntifisya	I-ORG
qu:Kathuliku	I-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Suntur	I-ORG

qu:Kamasqa	O
qu:,	O
qu:Dortmund	B-LOC
qu:llaqtapi	O
qu:,	O
qu:Nordrhein-Westfalen	B-LOC
qu:.	O

qu:George	B-PER
qu:Harrison	I-PER
qu:(	O
qu:The	B-ORG
qu:Beatles	I-ORG
qu:)	O

qu:Gaius	B-PER
qu:Iulius	I-PER
qu:Caesar	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Huwan	B-PER
qu:IX	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Pukawasi	O
qu:(	O
qu:Inka	B-ORG
qu:ñan	I-ORG
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Climinti	B-PER
qu:III	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:João	B-PER
qu:Cabral	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Melo	I-PER
qu:Neto	I-PER

qu:Qulcha	B-LOC
qu:``	I-LOC
qu:K	I-LOC
qu:''	I-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:Trujillopiqa	O
qu:Francisco	B-PER
qu:Pizarro	I-PER
qu:,	O
qu:wawqinkunapas	O
qu:paqarirqan	O
qu:.	O

qu:Matu	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:,	O
qu:Yana	B-LOC
qu:Walla	I-LOC

qu:Yugur	B-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:Yogurth	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:William	B-PER
qu:Harrison	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Católica	B-ORG
qu:de	I-ORG
qu:la	I-ORG
qu:Santísima	I-ORG
qu:Concepción	I-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Suntur	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:Huwan	B-PER
qu:Pawlu	I-PER
qu:II	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Jiang	B-PER
qu:Zemin	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Santa	B-PER
qu:Rosa	I-PER
qu:Limamanta	I-PER

qu:Inkawasi]]manta	O
qu:rikusqa	O
qu:,	O
qu:Pullu	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Wila	B-LOC
qu:Quta	I-LOC
qu:urqu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Sandia	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Zhao	B-PER
qu:Ziyang	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Alalay	B-LOC
qu:qucha	I-LOC
qu:,	O
qu:Quchapampa	B-LOC
qu:llaqtapi	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Hanan	B-ORG
qu:Purus	I-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:wari	I-ORG
qu:kancha	I-ORG

qu:Justus	B-PER
qu:von	I-PER
qu:Liebig	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Eduardo	B-PER
qu:López	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Romaña	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Nurwiga	B-LOC
qu:Uma	B-PER
qu:kamayuq	I-PER
qu:(	O
qu:1945-1951	O
qu:,	O
qu:1955-1963	O
qu:y	O
qu:1963-1965	O
qu:)	O

qu:**	O
qu:Antañiqiq	B-PER
qu:ch'ipachina	I-PER
qu:''	O
qu:(	O
qu:Printer	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Los	B-LOC
qu:Frailes	I-LOC
qu:walla	I-LOC
qu:,	O
qu:Antikuna	B-LOC
qu:,	O

qu:Awya	B-ORG
qu:Yala	I-ORG
qu:Mama	I-ORG
qu:Llaqtakunap	I-ORG
qu:Tantanakuynin	I-ORG

qu:Buliwyap	B-LOC
qu:Kunti	I-LOC
qu:Wallan	I-LOC
qu:,	O
qu:Antikuna	B-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Binidiktu	B-PER
qu:I	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Sokratis	B-PER
qu:(	O
qu:Σωκράτης	O
qu:)	O

qu:Universidade	B-ORG
qu:Federal	I-ORG
qu:da	I-ORG
qu:Bahia	I-ORG

qu:Kañiti	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Yawyu	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Lima	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:;	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Lothar	B-PER
qu:Matthäus	I-PER
qu:Roberto	B-PER
qu:Baggio	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Los	B-LOC
qu:Frailes	I-LOC
qu:walla	I-LOC
qu:,	O
qu:Antikuna	B-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Josef	B-PER
qu:Masopust	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:''	O
qu:Ichhu	B-LOC
qu:''	O
qu:'	O
qu:''	O
qu:(	O
qu:Stipa	O
qu:ichu	O
qu:)	O
qu:''	O
qu:;	O

qu:Qun	B-PER
qu:Tiksi	I-PER
qu:Wiraqucha	I-PER

qu:Chupasapa	B-LOC
qu:achuqalla	I-LOC
qu:(	O
qu:''Mustela	O
qu:frenata	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Lev	B-PER
qu:Yashin	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Walt	B-PER
qu:Disney	I-PER

qu:Youri	B-PER
qu:Djorkaeff	I-PER
qu:-	O
qu:7	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:John	B-PER
qu:Tyler	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Barcelona	B-LOC
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:Jacobus	B-PER
qu:Henricus	I-PER
qu:va	I-PER
qu:n't	I-PER
qu:Hoff	I-PER
qu:(	O
qu:)	O

qu:===	O
qu:Rimay	B-ORG
qu:yachaq	I-ORG
qu:ruphay	I-ORG
qu:mit'a	I-ORG
qu:yachay	I-ORG
qu:wasi	I-ORG
qu:nisqap	O
qu:liwruchasqan	O
qu:willakuykuna	O
qu:qillqakunapas	O
qu:===	O

qu:Beni	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:José	B-LOC
qu:Ballivián	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Yakuma	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Santa	B-LOC
qu:Ana	I-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:Pakaya-Samirya	B-LOC
qu:mama	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:risirwa	I-LOC

qu:Ichhu	B-LOC
qu:''Stipa	O
qu:ichu	O
qu:''	O

qu:Kunsipsyun]]	O
qu:,	O
qu:Ñuflo	B-LOC
qu:de	I-LOC
qu:Chávez	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:Tukuy	B-ORG
qu:runakunap	I-ORG
qu:qhapaq	I-ORG
qu:kaynin	I-ORG

qu:Achkiy	B-ORG
qu:wata	I-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:Año	O
qu:luz	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Cuernavaca	B-LOC
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:San	B-LOC
qu:Pedro	I-LOC
qu:de	I-LOC
qu:Totora	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:Djalma	B-PER
qu:Santos	I-PER
qu:-	O
qu:5	O
qu:.	O

qu:Carl	B-PER
qu:von	I-PER
qu:Linné	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Hua	B-PER
qu:Guofeng	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Yuyayyaku	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:Harvard	B-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Suntur	I-ORG

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Saint	B-LOC
qu:Paul	I-LOC
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:Gaius	B-PER
qu:Iulius	I-PER
qu:Caesar	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Huwan	B-PER
qu:XIX	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Real	B-ORG
qu:Madrid	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:毛澤東	O
qu:/	O
qu:毛泽东	O
qu:Mao	B-PER
qu:Zedong	I-PER
qu:(	O
qu:1893-1976	O
qu:)	O

qu:Kashamarka	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Kashapampa	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Kachachi	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Chuqiyapu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Franz	B-LOC
qu:Tamayo	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Pilichuku	B-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Georgi	B-PER
qu:Parvanov	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Piruw	B-ORG
qu:suyup	I-ORG
qu:Rimana	I-ORG
qu:Wasin	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Piyu	B-PER
qu:VI	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Waqwa	B-LOC
qu:''Nycticorax	O
qu:nycticorax	O
qu:''	O

qu:Tikina	B-LOC
qu:yaku	I-LOC
qu:k'ikllu	I-LOC
qu:,	O
qu:San	B-LOC
qu:Pidru	I-LOC
qu:Tikina	I-LOC
qu:munisipyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Manqu	B-LOC
qu:Qhapaq	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Titiqaqa	B-LOC
qu:qucha	I-LOC

qu:Escrito	O
qu:en	O
qu:colaboración	O
qu:con	O
qu:Adolfo	B-PER
qu:Bioy	I-PER
qu:Casares	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:U	B-PER
qu:Thant	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Hugo	B-PER
qu:Ballivián	I-PER
qu:Rojas	I-PER

qu:Phiruru	B-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:=	O
qu:''	O
qu:Rueca	O
qu:''	O
qu:)	O
qu:,	O
qu:(	O
qu:Polea	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Pilón	B-ORG
qu:Lajas	I-ORG
qu:kawsay	I-ORG
qu:pacha	I-ORG
qu:churarikusa	I-ORG

qu:Wasay	B-LOC
qu:''Euterpe	O
qu:precatoria	O
qu:''	O

qu:Cajas	B-LOC
qu:mama	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:parki	I-LOC

qu:Chuqiyapu	B-LOC
qu:suyupi	I-LOC
qu:,	O
qu:Lariqaqa	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Wanay	B-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:Kashamarka	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Kashapampa	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Kachachi	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Beni	B-ORG
qu:kawsay	I-ORG
qu:pacha	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:K'upuraki	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Ariqipa	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Hartford	B-LOC
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:Qhichwa	B-ORG
qu:simipitaq	I-ORG
qu:wamaq	O
qu:rimaykunamanta	O
qu:simikunallapim	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Francisco	B-PER
qu:García	I-PER
qu:Calderón	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Antonio	B-PER
qu:Gutiérrez	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Juanaqa	O
qu:Piruw	B-ORG
qu:Chakraruna	I-ORG
qu:Hatun	I-ORG
qu:Tantanakuypim	I-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:Confederación	O
qu:Campesina	O
qu:del	O
qu:Perú	O
qu:CCP	O
qu:)	O
qu:''	O
qu:wankurisqa	O
qu:.	O

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Tlaxcala	B-ORG
qu:de	I-ORG
qu:Xicohténcatl	I-ORG
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:Charlie	B-PER
qu:Chaplin	I-PER

qu:Wilhelm	B-PER
qu:von	I-PER
qu:Humboldtpa	I-PER
qu:wawqinmi	O
qu:karqan	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Shinzo	B-PER
qu:Abe	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:2007	O
qu:/	O
qu:AS	B-ORG
qu:Roma	I-ORG
qu:Italya	B-LOC

qu:Andrés	B-PER
qu:Iniesta	I-PER
qu:-	O
qu:7	O
qu:.	O

qu:Chakamarka	B-ORG
qu:willkachasqa	I-ORG
qu:ñawpa	I-ORG
qu:suyu	I-ORG

qu:Tumipampa	B-LOC
qu:(	O
qu:''Cuenca	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Manuel	B-PER
qu:Pardo	I-PER
qu:y	I-PER
qu:Lavalle	I-PER

qu:Tunshu	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Hunin	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:***	O
qu:Sunt'ichiq	B-LOC
qu:akatanqa	I-LOC
qu:(	O
qu:genus	O
qu:''Canthon	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Asu	B-LOC
qu:Asuni	I-LOC
qu:(	O
qu:7,3km	O
qu:)	O

qu:Rio	B-LOC
qu:de	I-LOC
qu:Janeiro	I-LOC
qu:(	O
qu:Brasil	B-LOC
qu:)	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Qulan	B-ORG
qu:walla	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG
qu:suyu	I-ORG

qu:Noel	B-ORG
qu:Kempff	I-ORG
qu:Mercado	I-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:José	B-PER
qu:Santos	I-PER
qu:Chocano	I-PER
qu:(	O
qu:1875-1934	O
qu:)	O

qu:Usqhullu	B-LOC
qu:''Leopardus	O
qu:colocolo	O
qu:''	O
qu:=	O
qu:''Oncifelis	O
qu:colocolo	O
qu:''	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Jayu	B-LOC
qu:Quta	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Ladislao	I-LOC
qu:Cabrera	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Laja	B-ORG
qu:qucha	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parkipi	I-ORG

qu:Uywantullu	B-LOC
qu:''Podiceps	O
qu:occipitalis	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Ronaldo	B-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Q'uwa	B-LOC
qu:Laki	I-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Taqna	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Kantarawi	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:Kutupaksi	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Nicolás	B-PER
qu:de	I-PER
qu:Piérola	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Gilberto	B-PER
qu:Silva	I-PER
qu:-	O
qu:9	O
qu:.	O

qu:Wamp'u	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Ariqipa	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:**	O
qu:Ñañu	B-ORG
qu:tunqur	I-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:Bronchus	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Benedikt	B-PER
qu:Höwedes	I-PER
qu:-	O
qu:5	O
qu:.	O

qu:San	B-LOC
qu:Matías	I-LOC
qu:-	I-LOC
qu:San	B-LOC
qu:Carlos	I-LOC
qu:amachana	I-LOC
qu:sach'a-sach'a	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Manuel	B-PER
qu:Prado	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Kurt	B-PER
qu:Waldheim	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:San	B-LOC
qu:Pedro	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:nina	I-LOC
qu:urqu	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Wilson	B-PER
qu:da	I-PER
qu:Silva	I-PER
qu:Piazza	I-PER
qu:-	O
qu:4	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Simón	B-PER
qu:Bolívar	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Emil	B-PER
qu:Constantinescu	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Q'asiri	B-LOC
qu:rit'i	I-LOC
qu:urqu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Taqna	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Piyu	B-PER
qu:VIII	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:**	O
qu:Puka	B-LOC
qu:uya	I-LOC
qu:makisapa	I-LOC
qu:''Ateles	O
qu:paniscus	O
qu:''	O

qu:Lima	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Waruchiri	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:San	B-LOC
qu:Mateo	I-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:Waytunas	B-LOC
qu:qucha	I-LOC
qu:(	O
qu:satillitimanta	O
qu:rikusqa	O
qu:)	O

qu:Kunti	B-LOC
qu:Walla	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Ikwadur	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Pukyunqa	O
qu:Llankanati	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parkipim	I-ORG
qu:.	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Kutawasi	B-ORG
qu:qhichwa	I-ORG
qu:risirwa	I-ORG

qu:pusapuna	O
qu:Piruwanu	B-ORG
qu:Kumunista	I-ORG
qu:Partidu	I-ORG

qu:Alberto	B-ORG
qu:de	I-ORG
qu:Agostini	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Didier	B-PER
qu:Drogba	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Louis	B-PER
qu:Braille	I-PER
qu:(	O
qu:4-I-1809	O
qu:-	O
qu:†	O
qu:6-I-1852	O
qu:)	O
qu:,	O

qu:Pumanuta	B-LOC
qu:(	O
qu:5.500	O
qu:m	O
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Toribio	B-PER
qu:Rodríguez	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Mendoza	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Real	B-ORG
qu:Madrid	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Fabio	B-PER
qu:Cannavaro	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Madidi	B-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:parkipi	I-ORG
qu:(	O
qu:Rurrenabaque	B-LOC
qu:ñiqpi	O
qu:)	O

qu:Sankay	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Chila	B-ORG
qu:walla	I-ORG
qu:(	O
qu:Mismi	B-LOC
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Antonio	B-PER
qu:Alzamendi	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Kunturkunka	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Ayakuchu	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Noemi	B-PER
qu:(	I-PER
qu:takiq	I-PER
qu:)	I-PER

qu:pusapuna	O
qu:Kristup	B-ORG
qu:Ukhun	I-ORG
qu:raymi	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Bobby	B-PER
qu:Charlton	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Awya	B-ORG
qu:Yala	I-ORG
qu:Mama	I-ORG
qu:Llaqtakunap	I-ORG
qu:Tantanakuynin	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Alan	B-PER
qu:García	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Mana	B-ORG
qu:kamachiy	I-ORG
qu:tantanakuy	I-ORG

qu:PUSAPUNA	O
qu:Piruw	B-ORG
qu:suyup	I-ORG
qu:Rimana	I-ORG
qu:Wasin	I-ORG

qu:Puka	B-LOC
qu:luwichu	I-LOC
qu:''Mazama	O
qu:americana	O
qu:''	O

qu:REDIRECCIÓN	O
qu:Santu	B-LOC
qu:Tumas	I-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Chumpiwillka	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Pastasa	B-LOC
qu:mayu	I-LOC
qu:,	O
qu:Pastasa	B-LOC
qu:marka	I-LOC
qu:,	O
qu:Ikwadur	B-LOC

qu:Qhipaqnin	O
qu:kaq	O
qu:Vittorio	B-PER
qu:Emanuele	I-PER
qu:III	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Miguel	B-PER
qu:de	I-PER
qu:San	I-PER
qu:Román	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Yana	B-LOC
qu:machin	I-LOC
qu:''Cebus	O
qu:apella	O
qu:''	O

qu:San	B-ORG
qu:Sebastián	I-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Suntur	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Griguryu	B-PER
qu:X	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Sumaku	B-ORG
qu:Napu	I-ORG
qu:-	I-ORG
qu:Galeras	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Macau	B-LOC
qu:(	O
qu:澳门特别行政区	O
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Petra	B-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:Beni	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Chuqiyapu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Springfield	B-LOC
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:Qiwuña	B-LOC
qu:''Polylepis	O
qu:sp	O
qu:.	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Pedro	B-PER
qu:Diez	I-PER
qu:Canseco	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Ch'umpi	B-LOC
qu:churu	I-LOC
qu:k'usillu	I-LOC
qu:(	O
qu:''Lagothrix	O
qu:lagothricha	O
qu:''	O
qu:)	O
qu:(	O
qu:``	O
qu:chorongo	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:Kashamarka	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Lampalliqi	B-LOC
qu:suyu	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:AC	B-ORG
qu:Milan	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:Kuntur	B-LOC
qu:(	O
qu:''Vultur	O
qu:gryphus	O
qu:''	O
qu:)	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:California	B-ORG
qu:,	I-ORG
qu:Berkeley	I-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Suntur	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Serapio	B-PER
qu:Calderón	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Franz	B-PER
qu:Beckenbauer	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Kungu	B-LOC
qu:Runakamaq	I-LOC
qu:Ripuwlika	I-LOC

qu:Buliwyap	B-LOC
qu:Kunti	I-LOC
qu:Wallan	I-LOC
qu:,	O
qu:Antikuna	B-LOC

qu:Andrés	B-PER
qu:Bello	I-PER
qu:,	O
qu:Humanist	O
qu:,	O
qu:Dichter	O
qu:,	O
qu:Philosoph	O
qu:,	O
qu:Pädagoge	O
qu:und	O
qu:Philologe	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:José	B-PER
qu:Rufino	I-PER
qu:Echenique	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:California	B-ORG
qu:,	I-ORG
qu:Berkeley	I-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Suntur	I-ORG

qu:Joanne	B-PER
qu:K.	I-PER
qu:Rowling	I-PER

qu:Tampu	B-LOC
qu:mayu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Hunin	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Kashamarka	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Kashapampa	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Kachachi	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Chawpi	B-LOC
qu:Awya	I-LOC
qu:Yalap	I-LOC
qu:Wat'a	I-LOC
qu:qutu	I-LOC

qu:Chakamarka	B-ORG
qu:willkachasqa	I-ORG
qu:ñawpa	I-ORG
qu:suyu	I-ORG

qu:Kamasqa	O
qu:,	O
qu:Alan	B-PER
qu:García	I-PER
qu:Umalliqmi	O
qu:.	O

qu:San	B-LOC
qu:Salvador	I-LOC
qu:de	I-LOC
qu:Jujuy	I-LOC
qu:(	O
qu:1.259	O
qu:msnm	O
qu:)	O

qu:pusapuna	O
qu:Ho	B-LOC
qu:Chi	I-LOC
qu:Minh	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC

qu:Bastian	B-PER
qu:Schweinsteiger	I-PER
qu:-	O
qu:8	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Emil	B-PER
qu:Constantinescu	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Carl	B-PER
qu:von	I-PER
qu:Linné	I-PER

qu:P'aqchi	B-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:Bóveda	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:TK	B-ORG
qu:(	I-ORG
qu:kusituy	I-ORG
qu:)	I-ORG

qu:Eustaquio	B-LOC
qu:Méndez	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:José	B-LOC
qu:María	I-LOC
qu:Avilés	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Tarija	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:Sankay	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:--	O
qu:>	O
qu:'	O
qu:''	O
qu:José	B-PER
qu:Luis	I-PER
qu:Tejada	I-PER
qu:Sorzano	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Yehudi	B-PER
qu:Menuhin	I-PER
qu:(	O
qu:*1916	O
qu:-	O
qu:†1999	O
qu:)	O

qu:Buliwya	B-LOC
qu:tuqti	I-LOC
qu:''Juglans	O
qu:boliviana	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Juventus	B-ORG
qu:FC	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Chunwa	B-LOC
qu:Runallaqta	I-LOC
qu:Ripuwlika	I-LOC

qu:Qusqu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Killapampa	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Wayupata	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:,	O
qu:Urupampa	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC
qu:,	O
qu:Ullantaytampu	B-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:San	B-ORG
qu:Matías	I-ORG
qu:amachasqa	I-ORG
qu:sallqa	I-ORG
qu:suyu	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Ronaldinho	B-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Johann	B-PER
qu:Jakob	I-PER
qu:von	I-PER
qu:Tschudi	I-PER

qu:Roberto	B-PER
qu:Carlos	I-PER
qu:-	O
qu:7	O
qu:.	O

qu:Yuraq	B-LOC
qu:machin	I-LOC
qu:''Cebus	O
qu:albifrons	O
qu:''	O
