qu:San	B-LOC
qu:Miguel	I-LOC
qu:de	I-LOC
qu:la	I-LOC
qu:Frontera	I-LOC

qu:Carl	B-PER
qu:von	I-PER
qu:Linné	I-PER

qu:===	O
qu:Rimay	B-ORG
qu:yachaq	I-ORG
qu:ruphay	I-ORG
qu:mit'a	I-ORG
qu:yachay	I-ORG
qu:wasi	I-ORG
qu:nisqap	O
qu:liwruchasqan	O
qu:willakuykuna	O
qu:qillqakunapas	O
qu:===	O

qu:Alessandro	B-PER
qu:Del	I-PER
qu:Piero	I-PER
qu:-	O
qu:8	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Climinti	B-PER
qu:II	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Kamasqa	O
qu:,	O
qu:Alan	B-PER
qu:García	I-PER
qu:Umalliqmi	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Antonio	B-PER
qu:Guzmán	I-PER
qu:Blanco	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Cristiano	B-PER
qu:Ronaldo	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Uma	B-LOC
qu:llaqtanqa	I-LOC
qu:Victoria	B-ORG
qu:de	I-ORG
qu:Durango	I-ORG
qu:llaqtam	O
qu:.	O

qu:Wolfgang	B-PER
qu:Amadeus	I-PER
qu:Mozart	I-PER

qu:'	O
qu:''	O
qu:Cirilo	B-PER
qu:Rivarola	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Tukumi	B-ORG
qu:chuntukuna	I-ORG
qu:,	O
qu:Lampalliqi	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:North	B-LOC
qu:Yorkshire	I-LOC
qu:,	O
qu:Yorkshire	B-ORG
qu:Dales	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Antonio	B-PER
qu:José	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Sucre	I-PER

qu:Chopin	B-PER
qu:,	I-PER
qu:Frédéric	I-PER
qu:(	O
qu:1810-1849	O
qu:)	O

qu:Sumaku	B-ORG
qu:Napu	I-ORG
qu:-	I-ORG
qu:Galeras	I-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Ukayali	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Ramón	B-PER
qu:Castilla	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Cartagena	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Kulumbya	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Harvard	B-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Suntur	I-ORG

qu:Covent	O
qu:Garden	O
qu:Theatre]]	O
qu:,	O
qu:London	B-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:Stanford	B-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Suntur	I-ORG

qu:Xalapa-Enríquez	B-LOC
qu:,	O
qu:Veracruz	B-LOC
qu:.	O

qu:Gerard	B-PER
qu:Piqué	I-PER
qu:-	O
qu:4	O
qu:.	O

qu:Paspanshu	B-LOC
qu:''Lipaugus	O
qu:vociferans	O
qu:''	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Yale	B-ORG
qu:Yachay	I-ORG
qu:Suntur	I-ORG

qu:Laram	B-ORG
qu:Q'awa	I-ORG
qu:(	I-ORG
qu:Paqaqi	I-ORG
qu:)	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Ronaldo	B-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:,	O
qu:Frankfurt	B-LOC
qu:am	I-LOC
qu:Main	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Gerd	B-PER
qu:Müller	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Huwan	B-PER
qu:XV	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Mario	B-PER
qu:Kempes	I-PER
qu:-	O
qu:11	O
qu:.	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Climinti	B-PER
qu:IV	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Montero	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Buliwya	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:6	O
qu:GP	B-LOC
qu:de	I-LOC
qu:Mónaco	I-LOC
qu:(	O
qu:1987-1989-1990-1991-1992-1993	O
qu:)	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Kaká	B-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Toribio	B-PER
qu:Rodríguez	I-PER
qu:de	I-PER
qu:Mendoza	I-PER

qu:Francisco	B-PER
qu:Morazán	I-PER
qu:Quesada	I-PER
qu:.	O

qu:San	B-LOC
qu:Miguel	I-LOC
qu:de	I-LOC
qu:los	I-LOC
qu:Bancos	I-LOC

qu:PUSAPUNA	O
qu:San	B-LOC
qu:Huwan	I-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Lukana	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:pusapuna	O
qu:Hipólito	B-PER
qu:Ruiz	I-PER
qu:López	I-PER

qu:Turpiña	B-LOC
qu:''Fulica	O
qu:gigantea	O
qu:''	O

qu:Kambuya	B-LOC
qu:Qhapaq	I-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:(	O
qu:Ristauradu	O
qu:,	O
qu:1993-	O
qu:)	O
qu:===	O

qu:Wantar	B-LOC
qu:Chawin	I-LOC
qu:(	O
qu:Wantar	B-LOC
qu:Chawin	I-LOC
qu:distritupi	I-LOC
qu:)	O

qu:Waylla	B-LOC
qu:urpi	I-LOC
qu:''Zenaida	O
qu:auriculata	O
qu:''	O

qu:Inka	B-ORG
qu:ñan	I-ORG
qu:,	O
qu:huknin	O
qu:tiqsimuyuntinpi	O
qu:riqsisqa	O
qu:“trekking”	O

qu:Titiqaqa	B-LOC
qu:mama	I-LOC
qu:llaqta	I-LOC
qu:risirwa	I-LOC

qu:Santa	B-LOC
qu:Elena	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Ikwadur	I-LOC
qu:)	I-LOC
qu:;	O

qu:Sankay	B-ORG
qu:mama	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:parki	I-ORG

qu:Rimaq	B-LOC
qu:mayu	I-LOC
qu:(	O
qu:Lurigancho-Chosicapi	O
qu:)	O

qu:Madidi	B-ORG
qu:mamallaqta	I-ORG
qu:parkipi	I-ORG
qu:(	O
qu:Rurrenabaque	B-LOC
qu:ñiqpi	O
qu:)	O

qu:Marilyn	B-PER
qu:Monroe	I-PER

qu:PUSAPUNA	O
qu:Suntur	B-ORG
qu:(	I-ORG
qu:mawk'a	I-ORG
qu:llaqta	I-ORG
qu:)	I-ORG

qu:San	B-LOC
qu:Vicente	I-LOC
qu:Kañitipi	I-LOC
qu:distritu	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Binidiktu	B-PER
qu:XII	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Urin	B-LOC
qu:Awya	I-LOC
qu:Yalapi	I-LOC
qu:Amarumayu	B-LOC
qu:sach'a-sach'a	I-LOC
qu:suyupim	I-LOC
qu:kawsan	O
qu:.	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Wankani	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Hunin	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Wasqar	B-LOC
qu:q'inti	I-LOC
qu:''Patagona	O
qu:gigas	O
qu:''	O

qu:Mayupura	B-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Tarija	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Chururu	B-LOC
qu:''Phoenicoparrus	O
qu:andinus	O
qu:''	O

qu:César	B-PER
qu:Vallejo	I-PER
qu:(	O
qu:1892-1938	O
qu:)	O

qu:-	O
qu:''	O
qu:Carlos	B-PER
qu:Blanco	I-PER
qu:Galindo	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Paqcha	B-LOC
qu:distritu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Chuta	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:Universidade	B-ORG
qu:Federal	I-ORG
qu:de	I-ORG
qu:Minas	I-ORG
qu:Gerais	I-ORG

qu:Sawanqaya	B-LOC
qu:(	O
qu:5.976	O
qu:m	O
qu:)	O

qu:José	B-PER
qu:María	I-PER
qu:Achá	I-PER
qu:Valiente	I-PER

qu:PUSAPUNA	O
qu:Chuqi	B-LOC
qu:Uta	I-LOC
qu:munisipyu	I-LOC

qu:Inka	B-ORG
qu:Garcilaso	I-ORG
qu:de	I-ORG
qu:la	I-ORG
qu:Vega	I-ORG

qu:'	O
qu:''	O
qu:Junichiro	B-ORG
qu:Koizumi	I-ORG
qu:''	O
qu:'	O

qu:Chini	B-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Urera	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:'	O
qu:''	O
qu:Li	B-PER
qu:Peng	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Usqhullu	B-LOC
qu:''Felis	O
qu:colocolo	O
qu:''	O

qu:PUSAPUNA	O
qu:Pachakutiq	B-PER
qu:Inka	I-PER
qu:Yupanki	I-PER

qu:PUSAPUNA	O
qu:Wankapampa	B-LOC
qu:mayu	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Pasqu	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:**	O
qu:Wallqanqa	B-ORG
qu:''	O
qu:(	O
qu:escudo	O
qu:)	O
qu:''	O

qu:Kunti	B-LOC
qu:Walla	I-LOC
qu:(	I-LOC
qu:Ikwadur	I-LOC
qu:)	I-LOC

qu:P'utuqsi	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Chinchay	B-LOC
qu:Lipis	I-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:'	O
qu:''	O
qu:Petar	B-PER
qu:Stoyanov	I-PER
qu:''	O
qu:'	O

qu:Luritu	B-LOC
qu:suyu	I-LOC
qu:,	O
qu:Maynas	B-LOC
qu:pruwinsya	I-LOC

qu:Qaqa	B-LOC
qu:paluma	I-LOC
qu:''	O
qu:(	O
qu:Columba	O
qu:livia	O
qu:)	O
qu:''	O

