gn:Jekopytyjoja	B-ORG

gn:Teresa	B-PER
gn:de	I-PER
gn:Calcuta	I-PER

gn:'	O
gn:''	O
gn:Mbyte	B-LOC
gn:Asia	I-LOC
gn::	O
gn:'	O
gn:''	O

gn:Ofenda	O
gn:doña	O
gn:Silvia	O
gn:Matilde	O
gn:Heiseke	O
gn:ndive	O
gn:orekòva	O
gn:mokõi	O
gn:mitã	O
gn:ha’èva	O
gn:,	O
gn:peteĩ	O
gn:,	O
gn:Arturo	O
gn:Schaerer	O
gn:,	O
gn:omyakãva’ekue	O
gn:aranduka	O
gn:tembiasa	O
gn:reheguáva	O
gn:“Hace	O
gn:cien	O
gn:años”	O
gn:ohaiva’ekue	O
gn:Dr.	O
gn:Efraín	B-PER
gn:Cardozo	I-PER
gn:.	O

gn:Ka'aguasu	B-LOC

gn:Carlos	B-PER
gn:Antonio	I-PER
gn:López	I-PER

gn:Amérika	B-ORG
gn:Tetãita	I-ORG
gn:Atyvusu	I-ORG

gn:Oaxaca	B-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Juárez	I-ORG

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Yvytyrysýi	B-LOC
gn:Andes	I-LOC

gn:Tataveve	B-ORG
gn:.	O

gn:Saro	B-PER
gn:Vera	I-PER
gn:-	O
gn:6	O
gn:jasypa	O

gn:12	O
gn:jasyrundy	O
gn:ary	O
gn:1923	O
gn:jave	O
gn:oho	O
gn:ministro	O
gn:de	O
gn:Hacienda-ramo	O
gn:Eligio	B-PER
gn:Ayala	I-PER
gn:ndive	O
gn:.	O

gn:Opyta	O
gn:412	O
gn:km	O
gn:táva	O
gn:guasu	O
gn:Porto	B-LOC
gn:Alegre	I-LOC
gn:pegua	O
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:José	B-PER
gn:Félix	I-PER
gn:Estigarribia	I-PER

gn:'	O
gn:''	O
gn:Caselle	O
gn:Landi	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:táva	O
gn:oĩva	O
gn:tetã	O
gn:Itáliape	B-LOC
gn:,	O
gn:tetãmi	O
gn:Lodipe	O
gn:,	O
gn:Ypa'ũ	O
gn:Lombardiape	O
gn:.	O

gn:Hermann	B-PER
gn:Guggiari	I-PER
gn:,	O
gn:1	O
gn:jasyteĩ	O

gn:Canoas	B-LOC

gn:Universidade	B-ORG
gn:Estadual	I-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Feira	I-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Santana	I-ORG

gn:'	O
gn:''	O
gn:Piura	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:(	O
gn:''San	O
gn:Miguel	O
gn:de	O
gn:Piura	O
gn:''	O
gn:)	O
gn:runa	O
gn:simi	O
gn::	O
gn:Piwra	O
gn:,	O
gn:ha'ehína	O
gn:táva	O
gn:Perũ	B-LOC
gn:,	O
gn:oĩ	O
gn:kuarahy	O
gn:resẽ	O
gn:tetã	O
gn:retãme	O
gn:.	O

gn:FIFA	B-ORG
gn:Tembiesarái	I-ORG
gn:Yvypavẽ	I-ORG
gn:2014	I-ORG

gn:Tovykangy	B-ORG

gn:Ha’e	O
gn:va’kue	O
gn:ogagua	O
gn:heñóihaguépe	O
gn:musiko-kuéra	O
gn:guasu	O
gn:omyakãva	O
gn:voi	O
gn:túva	O
gn:,	O
gn:upe	O
gn:compositor	O
gn:paraguayo	O
gn:Mauricio	B-PER
gn:Cardozo	I-PER
gn:Ocampo	I-PER
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Cándido	B-PER
gn:Bareiro	I-PER

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:York	B-ORG
gn:mbo'ehaorusu	I-ORG

gn:Ko’ã	O
gn:tembiapo	O
gn:paraguayo-uéra	O
gn:orekóva	O
gn:autor	O
gn:ramo	O
gn:oestrenàvaa	O
gn:Edda	O
gn:de	O
gn:los	O
gn:Ríos	O
gn:oime	O
gn:“No	O
gn:serán	O
gn:violetas”	O
gn:Héctor	O
gn:de	O
gn:los	O
gn:Ríos	O
gn:(	O
gn:1967	O
gn:)	O
gn:mba’éva	O
gn:,	O
gn:“Veladas	O
gn:de	O
gn:Areguá”	O
gn:Raquel	O
gn:Chaves	O
gn:(	O
gn:1974	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:“El	O
gn:Guahu”	O
gn:,	O
gn:mombe’urãgui	O
gn:Gabriel	B-PER
gn:Casaccia	I-PER
gn:mbaévagui	O
gn:,	O
gn:omohendáva	O
gn:Annick	O
gn:Sanjurjo	O
gn:ha	O
gn:Nelly	O
gn:Giménez	O
gn:(	O
gn:1975	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:“Que	O
gn:hacemos	O
gn:esta	O
gn:noche”	O
gn:Edda	O
gn:de	O
gn:los	O
gn:Ríos	O
gn:(	O
gn:1975	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:“Esta	O
gn:noche	O
gn:nos	O
gn:quedamos	O
gn:en	O
gn:casa”	O
gn:Edda	O
gn:de	O
gn:los	O
gn:Ríos	O
gn:(	O
gn:1977	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:“Queridas	O
gn:monstruos”	O
gn:Pepa	O
gn:Kostianovsky	O
gn:(	O
gn:1981	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:“Viajando	O
gn:en	O
gn:poesía”	O
gn:(	O
gn:1982	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:“Perfiles	O
gn:morenos”	O
gn:Néstor	O
gn:Romero	O
gn:Valdovinos	O
gn:,	O
gn:“Nuestros	O
gn:años	O
gn:grises”	O
gn:Alcibiades	O
gn:Gonzalez	O
gn:Delvalle	O
gn:(	O
gn:1984	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:“Elisa”	O
gn:de	O
gn:Acibiades	O
gn:Gonzalez	O
gn:Delvalle	O
gn:(	O
gn:1985	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:“Salven	O
gn:a	O
gn:Matilde”	O
gn:Moncho	O
gn:Azuaga	O
gn:(	O
gn:1989	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:“Las	O
gn:tres	O
gn:monedas”	O
gn:Néstor	O
gn:Romero	O
gn:Valdovinos	O
gn:(	O
gn:1992	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:“Pintadas	O
gn:por	O
gn:sí	O
gn:mismas”	O
gn:Marilyn	O
gn:Godoy	O
gn:,	O
gn:Manuela	O
gn:Peña	O
gn:y	O
gn:Olga	O
gn:Caballero	O
gn:(	O
gn:1995	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:“Y	O
gn:ahora	O
gn:...	O
gn:¿qué	O
gn:?	O
gn:”	O
gn:,	O
gn:Edda	O
gn:de	O
gn:los	O
gn:Ríos	O
gn:(	O
gn:1998	O
gn:)	O
gn:mba’éva	O
gn:.	O

gn:*20px	O
gn:Illandia	B-LOC
gn:de	I-LOC
gn:Nord	I-LOC
gn:1-0	O
gn:(	O
gn:0-0	O
gn:)	O

gn:Paraguái	B-LOC

gn:Venesuéla	B-LOC

gn:Ko´a	O
gn:ypykuéraguaicha	O
gn:oguereko	O
gn:25.000	O
gn:ava	O
gn:opárupi.Ha´ekuéra	O
gn:oñe´e	O
gn:petei	O
gn:Avañe'ẽguáicha	B-ORG
gn:hérava	O
gn:``	O
gn:Ayvu	O
gn:''	O
gn:.	O

gn:California	B-LOC

gn:'	O
gn:''	O
gn:Civilización	O
gn:maya	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:oñepyrũraka’e	O
gn:ary	O
gn:600	O
gn:ha	O
gn:400	O
gn:Kirito	O
gn:o’a	O
gn:mboyve	O
gn:,	O
gn:yvy	O
gn:ka’aguy	O
gn:ojepysohápe	O
gn:ko’ág̃a	O
gn:Guatemála	B-LOC
gn:,	O
gn:Velíse	B-LOC
gn:ha	O
gn:Méhiko	B-LOC
gn:yvy	O
gn:pehẽmíme	O
gn:.	O

gn:Ambue	O
gn:ára	O
gn:ko’ẽme	O
gn:,	O
gn:Marzana	O
gn:oñepomoĩ	O
gn:rire	O
gn:,	O
gn:ñane	O
gn:retã	O
gn:ruvicha	O
gn:Eusebio	B-PER
gn:Ayala	I-PER
gn:og̃uahẽ	O
gn:Boquerón-me	O
gn:,	O
gn:ohecharamóvo	O
gn:José	B-PER
gn:Félix	I-PER
gn:Estigarribia	I-PER
gn:rembiapokue	O
gn:upe	O
gn:ñorairõme	O
gn:ha	O
gn:omoĩnguévo	O
gn:jeguaka	O
gn:ijati’ỹre	O
gn:,	O
gn:he’i	O
gn:chupe	O
gn::	O
gn:“Estigarribia	O
gn:nderekokatúgui	O
gn:reikokuaa	O
gn:ñane	O
gn:retã	O
gn:guarinikuéra	O
gn:ruvichárõ	O
gn:.	O

gn:Tava	O
gn:San	B-LOC
gn:Ignaciope	I-LOC
gn:oñembohapemokõi	O
gn:Tape	B-ORG
gn:guasu	I-ORG
gn:1	I-ORG
gn:.	O

gn:Itavusu	O
gn:ha	O
gn:ituichave	O
gn:táva	O
gn:ha'e	O
gn:Burusela	O
gn:,	O
gn:ha	O
gn:iviru	O
gn:ha'e	O
gn:Euro	B-ORG
gn:.	O

gn:Tavetã	B-ORG

gn:Paraguay-pe	B-LOC
gn:.	O

gn:Edith	B-PER
gn:Jiménez	I-PER
gn:-	O
gn:?	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Hesukrísto	B-ORG
gn:Tupao	I-ORG
gn:Marangatukuéra	I-ORG
gn:Arapahapegua	I-ORG

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Azteca-kuéra	B-ORG

gn:Los	B-LOC
gn:Ángeles	I-LOC

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Miley	B-PER
gn:Cyrus	I-PER

gn:Ko	O
gn:távape	O
gn:oñeg̃uahẽ	O
gn:Ruta	O
gn:III	O
gn:“Elizardo	O
gn:Aquino”	O
gn:ha	O
gn:XI	O
gn:“Juana	O
gn:de	O
gn:Lara”	O
gn:rupi	O
gn:,	O
gn:opyta	O
gn:25	O
gn:kilómetro	O
gn:Ysyry	B-LOC
gn:Paraguáigui	I-LOC
gn:.	O

gn:Para	O
gn:llegar	O
gn:desde	O
gn:Francia	B-LOC
gn:hasta	O
gn:Vallorbe	O
gn:fue	O
gn:preciso	O
gn:realizar	O
gn:un	O
gn:túnel	O
gn:bajo	O
gn:el	O
gn:Mont-d'Or	O
gn:.	O

gn:Puebla	B-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Zaragoza	I-ORG

gn:Ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:Tetãnguéra	B-ORG
gn:Joaju	I-ORG
gn:ñe'ẽ	O
gn:.	O

gn:Ekosia	B-LOC

gn:Siria	O
gn:oĩ	O
gn:avei	O
gn:Tetãnguéra	B-ORG
gn:Joajúpe	I-ORG
gn:.	O

gn:Avañe'ẽ	B-ORG

gn:Upe	O
gn:'	O
gn:''	O
gn:Torre	O
gn:del	O
gn:Oro	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:(	O
gn:Avañe'ẽme	B-ORG
gn::	O
gn:Itaju	O
gn:Róga	O
gn:yvate	O
gn:)	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:óga	O
gn:yvate	O
gn:ysyry	O
gn:Guadalquivir	O
gn:rembe'ýpe	O
gn:,	O
gn:upe	O
gn:táva	O
gn:guasu	O
gn:Sevilla-pe	O
gn:,	O
gn:opyta	O
gn:upe	O
gn:tóro	O
gn:okaguasu	O
gn:táva	O
gn:Sevilla	O
gn:pegua	O
gn:.	O

gn:Omoha'anga	O
gn:akue	O
gn:heta	O
gn:ava	O
gn:tee	O
gn:Rede	B-ORG
gn:Globo-pe	I-ORG
gn:,	O
gn:tembiasagua'u	O
gn:''Niña	O
gn:moza	O
gn:''	O
gn:-pe	O
gn:ha	O
gn:Avenida	B-ORG
gn:Brasil	I-ORG
gn:''	O
gn:-pe	O
gn:ha	O
gn:omoha'aga	O
gn:akue	O
gn:heta	O
gn:ava	O
gn:jeikuaaveva	O
gn:ete	O
gn:tembiasagua'u	O
gn:O	B-ORG
gn:Clone	I-ORG
gn:''	O
gn:-pe	O
gn:,	O
gn:''Señora	O
gn:del	O
gn:destino	O
gn:''	O
gn:,	O
gn:''Duas	O
gn:Caras	O
gn:''	O
gn:ha	O
gn:''Escrito	O
gn:nas	O
gn:Estrelas	O
gn:''	O
gn:.	O

gn:2011	O
gn:-	O
gn:Insensato	B-ORG
gn:Coração	I-ORG
gn:''	O
gn:...	O
gn:.	O
gn:Raul	O
gn:Brandão	O

gn:Mbo'ehaovusu	B-ORG
gn:Tetãgua	I-ORG
gn:Paraguaygua	I-ORG

gn:'	O
gn:''	O
gn:Carlos	B-PER
gn:Antonio	I-PER
gn:López	I-PER

gn:Takuru	B-LOC
gn:Puku	I-LOC

gn:Parque	B-ORG
gn:Nacional	I-ORG
gn:Defensores	I-ORG
gn:del	I-ORG
gn:Chaco	I-ORG
gn:-	O
gn:780.000	O
gn:Hectárea	O
gn:orekóva	O

gn:Arapasu	B-LOC
gn:hovy	I-LOC

gn:2002	O
gn:-	O
gn:O	B-ORG
gn:Clone	I-ORG
gn:''	O
gn:...	O
gn:.	O
gn:Namorado	O
gn:de	O
gn:Maysa	O

gn:Tuichakuépe	O
gn:oĩ	O
gn:mokõihápe	O
gn:ko	O
gn:Departamento	O
gn:Concepción	B-ORG
gn:.	O

gn:Ko'ãga	O
gn:,	O
gn:Paraguái	B-LOC
gn:hóga	O
gn:yvatevéva	O
gn:ha'e	O
gn:Ícono	B-ORG
gn:óga	I-ORG
gn:yvate	I-ORG
gn:,	O
gn:ha	O
gn:ku	O
gn:óga	O
gn:yvate	O
gn:imokõiha	O
gn:.	O

gn:Upe	O
gn:tape	O
gn:ojeipuruvéva	O
gn:ha'e	O
gn:pe	O
gn:tape	B-ORG
gn:guasu	I-ORG
gn:1	I-ORG
gn:``	O
gn:Mariscal	O
gn:Francisco	O
gn:Solano	O
gn:López	O
gn:''	O
gn:.	O

gn:Eusebio	B-PER
gn:Ayala	I-PER

gn:Kuãytasã	B-ORG

gn:Mario	B-PER
gn:Vargas	I-PER
gn:Llosa	I-PER
gn:-	O
gn:28	O
gn:jasyapy	O

gn:Opyta	O
gn:196	O
gn:kilómetros	O
gn:Paraguaýgui	O
gn:Sur	O
gn:-gotyo	O
gn:,	O
gn:oñeguehẽ	O
gn:tape	B-ORG
gn:guasu	I-ORG
gn:1	I-ORG
gn:Mcal	O
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Juan	B-PER
gn:Antonio	I-PER
gn:Escurra	I-PER

gn:Guido	B-PER
gn:Boggiani	I-PER
gn:-	O
gn:7	O
gn:jasypo	O

gn:Táva	O
gn:guasu	O
gn::	O
gn:Florianópolis	B-LOC

gn:Amor	B-ORG
gn:à	I-ORG
gn:Vida	I-ORG
gn:''	O

gn:Coronel	B-LOC
gn:Oviedo	I-LOC

gn:Tekorãty	B-ORG
gn:Hetatetãgua	I-ORG
gn:Hekopegua	I-ORG

gn:Rolando	B-PER
gn:Chaparro	I-PER
gn:-	O
gn:2	O
gn:jaspoapy	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Cecilio	B-PER
gn:Báez	I-PER

gn:Emilio	B-PER
gn:Aceval	I-PER
gn:-	O
gn:15	O
gn:jasyrundy	O

gn:**	O
gn:Eudyptes	B-LOC
gn:chrysocome	I-LOC
gn:''	O
gn:,	O
gn:yperana	O
gn:akã	O
gn:votõju	O
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Puebla	B-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Zaragoza	I-ORG

gn:Eiffel	B-ORG
gn:Óga	I-ORG
gn:tuicha	I-ORG

gn:Cirilo	B-PER
gn:R.	I-PER
gn:Zayas	I-PER
gn:-	O
gn:9	O
gn:jasyapy	O

gn:Ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:Tetãnguéra	B-ORG
gn:Joaju	I-ORG
gn:ñe'ẽ	O
gn:.	O

gn:Ikatupyry	O
gn:ha	O
gn:omoheñóiva	O
gn:ikuaandy	O
gn:ha	O
gn:iñipytũ	O
gn:roky	O
gn:ohaívo	O
gn:umi	O
gn:ñe'ẽpoty	O
gn:guarania	O
gn:omoñepyrũva	O
gn:ha	O
gn:oimèva	O
gn:jehai	O
gn:pyahu	O
gn:ha	O
gn:revolucionario	O
gn:ritmo	O
gn:paraguayo	O
gn:,	O
gn:José	B-PER
gn:Asunción	I-PER
gn:Flores	I-PER
gn:,	O
gn:oguahẽva	O
gn:ombojoajùva	O
gn:kakuaa	O
gn:ha	O
gn:tekoayhu	O
gn:puku	O
gn:angirũ	O
gn:rehe	O
gn:,	O
gn:pero	O
gn:,	O
gn:ohapejoko	O
gn:joavy	O
gn:orekòva	O
gn:mbo'ehàra	O
gn:José	O
gn:Asunción	O
gn:Flores	O
gn:ndive	O
gn:,	O
gn:ha	O
gn:ojoajúva	O
gn:Guaranía	O
gn:INDIA	O
gn:ndive	O
gn:,	O
gn:peteïha	O
gn:ñe'ẽpoty	O
gn:imba'eva	O
gn:,	O
gn:osẽva	O
gn:ijehegui	O
gn:.	O

gn:California	B-LOC

gn:Lado	B-ORG
gn:a	I-ORG
gn:Lado	B-ORG

gn:Ysyry	B-LOC
gn:Parana	I-LOC

gn:Willis	B-ORG
gn:tuicha	I-ORG

gn:20px	O
gn:Paraguái	B-LOC

gn:Singapur	B-LOC

gn:2012	O
gn::	O
gn:Guerra	B-ORG
gn:dos	I-ORG
gn:Sexos	I-ORG
gn:''	O
gn:,	O
gn:Roberta	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Chiguayante	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:táva	O
gn:Chilepe	B-LOC
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Yjoko	B-ORG
gn:Jasyretã	I-ORG

gn:Tenyhẽte	O
gn:hierro	O
gn:guasukuéra	O
gn:oñeñapytĩmbáva	O
gn:ojuhe	O
gn:a	O
gn:avei	O
gn:umi	O
gn:vagon-kuéra	O
gn:tenyhẽva	O
gn:porakúera	O
gn:ha	O
gn:mandu’águi	O
gn:,	O
gn:karai	O
gn:haihára	O
gn:Augusto	B-PER
gn:Roa	I-PER
gn:Bastos	I-PER
gn:osesarekohague	O
gn:ohai	O
gn:haguã	O
gn:peteĩ	O
gn:vore’i	O
gn:upe	O
gn:kuatiahai	O
gn:''Hijo	O
gn:de	O
gn:Hombre	O
gn:''	O
gn:hérava	O
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Instituto	O
gn:de	O
gn:Historia	O
gn:y	O
gn:Museo	O
gn:Militar	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:ha’e	O
gn:peteĩ	O
gn:pa’ũ	O
gn:cultural	O
gn:omomýiva	O
gn:,	O
gn:omomba’e	O
gn:ha	O
gn:omokyre’ỹva	O
gn:investigación	O
gn:tembiasa	O
gn:militar	O
gn:Paraguáipe	B-LOC
gn:péva	O
gn:ohechaukávo	O
gn:umi	O
gn:tembiporu	O
gn:ha	O
gn:documento	O
gn:testimonial	O
gn:ymaite	O
gn:ñorãirõ	O
gn:ha	O
gn:py’aguapy	O
gn:milicia	O
gn:paraguaya	O
gn:.	O

gn:Rrumaña	B-LOC

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Club	B-ORG
gn:River	I-ORG
gn:Plate	I-ORG
gn:(	I-ORG
gn:Paraguay	I-ORG
gn:)	I-ORG

gn:Lost	B-ORG
gn:''	O
gn:(	O
gn:2004–2010	O
gn:)	O

gn:Eskímo-aleutína	O
gn:aty	O
gn:–	O
gn:ñe'ẽ	O
gn:jupíy	O
gn:–	O
gn:omoagui	O
gn:Ásia	O
gn:Amérikare	B-LOC
gn:,	O

gn:Club	B-ORG
gn:Guaraní	I-ORG

gn:Felipe	B-PER
gn:Molas	I-PER
gn:López	I-PER

gn:Francisco	B-PER
gn:Solano	I-PER
gn:López	I-PER
gn:-	O
gn:24	O
gn:jasypokõi	O

gn:Oikundaha	O
gn:,	O
gn:oikuaa	O
gn:,	O
gn:oñandu	O
gn:pypuku	O
gn:ha	O
gn:ohayhu	O
gn:ko	O
gn:ñande	O
gn:Amérika	B-LOC
gn:rekove	O
gn:ha	O
gn:rembiasa’asy	O
gn:.	O

gn:Uruguaiana	B-LOC

gn:Raimundo	B-PER
gn:Rolón	I-PER

gn:Benigno	B-PER
gn:Ferreira	I-PER

gn:Jogapo	B-ORG

gn:Omyakã	O
gn:jave	O
gn:presidencia	O
gn:Emiliano	B-PER
gn:González	I-PER
gn:Navero	I-PER
gn:,	O
gn:1909	O
gn:ramo	O
gn:,	O
gn:oñedesigna	O
gn:canciller	O
gn:,	O
gn:pévape	O
gn:omba’apo	O
gn:ambue	O
gn:gobierno	O
gn:oúva	O
gn:ndive	O
gn:avei	O
gn:.	O

gn:Novo	B-LOC
gn:Hamburgo	I-LOC

gn:Kirikiri	B-LOC

gn:Tetãnguéra	B-ORG
gn:Joaju	I-ORG

gn:Francisco	B-PER
gn:Solano	I-PER
gn:López	I-PER
gn:rembiporukue	O
gn:,	O
gn:ta’anga	O
gn:,	O
gn:trofeo	O
gn:ha	O
gn:medalla	O
gn:;	O
gn:upéichante	O
gn:avei	O
gn:retablo	O
gn:ha	O
gn:yta	O
gn:tupão	O
gn:yma	O
gn:guare	O
gn:;	O
gn:avei	O
gn:oĩ	O
gn:urna	O
gn:,	O
gn:mboka	O
gn:,	O
gn:mbokara’ỹi	O
gn:,	O
gn:kusepuku	O
gn:,	O
gn:bayoneta	O
gn:,	O
gn:itasã	O
gn:,	O
gn:kyseyvuku	O
gn:,	O
gn:escudo	O
gn:hamba’e	O
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Témplo	B-ORG
gn:Paraguaýpegua	I-ORG

gn:Che	B-PER
gn:Guevara	I-PER
gn:-	O
gn:14	O
gn:jasypoteĩ	O

gn:Mbo'ehaovusu	B-ORG
gn:Tetãgua	I-ORG
gn:Paraguaygua	I-ORG

gn:Oĩhína	O
gn:tetãvore	O
gn:Rio	B-LOC
gn:Grande	I-LOC
gn:do	I-LOC
gn:Sulme	I-LOC
gn:.	O

gn:FIFA	B-ORG
gn:Tembiesarái	I-ORG
gn:Yvypavẽ	I-ORG
gn:1990	I-ORG

gn:'	O
gn:''	O
gn:Wyoming	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:tetãvore	O
gn:Tetã	B-LOC
gn:peteĩ	I-LOC
gn:reko	I-LOC
gn:Amérikagua	I-LOC
gn:pegua	O
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Etiopía	B-LOC

gn:Avañe'ẽ	B-ORG

gn:'	O
gn:''	O
gn:Jorge	O
gn:``	O
gn:Lobito	O
gn:''	O
gn:Martínez	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:Heñói	O
gn:Paraguay	B-LOC
gn:,	O
gn:Paraguái	B-LOC
gn:Táva	O
gn:Guasúpe	O
gn:,	O
gn:11	O
gn:jasypa	O
gn:1952-me	O
gn:,	O
gn:puraheiha	O
gn:,	O
gn:mbaraka	O
gn:mbopuha	O
gn:,	O
gn:purahéi	O
gn:apoha	O
gn:ha	O
gn:tavarandu	O
gn:myasãihára	O
gn:Eladio	B-PER
gn:Martínez	I-PER
gn:ha	O
gn:Aída	O
gn:Ayala	O
gn:ñemoñare	O
gn:.	O

gn:Ko	O
gn:tape	O
gn:guasu	O
gn:ombojoaju	O
gn:yvate	O
gn:renda	O
gn:Paraguái	O
gn:pegua	O
gn:ha	O
gn:ñemby	O
gn:renda	O
gn:Paraguái	O
gn:pegua	O
gn:,	O
gn:ombohapemokõi	O
gn:Tape	B-ORG
gn:guasu	I-ORG
gn:3	I-ORG
gn:.	O

gn:``	O
gn:Alfredo	B-PER
gn:Stroessner	I-PER
gn:oĩ	O
gn:ramo	O
gn:guare	O
gn:mburuvicháramo	O
gn:ñane	O
gn:retãme	O
gn:oikéva'ekue	O
gn:heta	O
gn:jevy	O
gn:ka'irãime	O
gn:ha	O
gn:ipahápe	O
gn:oñemosẽva'ekue	O
gn:Paraguáigui	O
gn:ha	O
gn:oho	O
gn:oiko	O
gn:jepe	O
gn:heta	O
gn:tetã	O
gn:rupi	O
gn:,	O
gn:umíva	O
gn:apytépe	O
gn:jajuhu	O
gn:Argentina	O
gn:ha	O
gn:Rusia	O
gn:.	O

gn:Omomba’ehávo	O
gn:umi	O
gn:kerayvoty	O
gn:ndaikatúiva	O
gn:ojehupytýpe	O
gn:,	O
gn:ndaikatúiva	O
gn:ojeguerojera	O
gn:,	O
gn:omoha’anga’ita	O
gn:“Ara	O
gn:rupi’a”	O
gn:tembiapo	O
gn:Livio	B-PER
gn:Abramo	I-PER
gn:oñe’ẽ	O
gn:hague	O
gn:ojehechaukáramo	O
gn:guare	O
gn::	O
gn:“Ha’eve	O
gn:rupi	O
gn:omohenda	O
gn:hag̃ua	O
gn:tekoandu	O
gn:orekóva	O
gn:añete	O
gn:orekóva	O
gn:arte	O
gn:rehe	O
gn:ko’ag̃agua	O
gn:ñande	O
gn:reko	O
gn:rehe	O
gn:,	O
gn:Hermann	O
gn:B.	O
gn:Guggiari	O
gn:oĩ	O
gn:yvate	O
gn:artes	O
gn:plásticas	O
gn:Paraguay	O
gn:ha	O
gn:Americakyaguáep	O
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Nunavík	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:-	O
gn:Képek	B-LOC

gn:Tetãvore	B-LOC
gn:San	I-LOC
gn:Pedro	I-LOC

gn:Ojapóva	O
gn:hare	O
gn:polka	O
gn:``	O
gn:Guyra	O
gn:Campana	O
gn:''	O
gn:,	O
gn:Félix	B-PER
gn:Pérez	I-PER
gn:Cardozooguenohẽ	I-PER
gn:guyra	O
gn:campána	O
gn:pu	O
gn:arpape	O
gn:ojapo	O
gn:hag̃ua	O
gn:ipurahéi	O
gn:.	O

gn:Oĩ	O
gn:48	O
gn:Km	O
gn:Paraguaýgui	O
gn:ha	O
gn:ikatu	O
gn:oñeguáhẽ	O
gn:Yaguarónpe	O
gn:tape	B-ORG
gn:guasu	I-ORG
gn:1	I-ORG
gn:Mcal	O
gn:.	O

gn:Luis	B-PER
gn:de	I-PER
gn:Bolaños	I-PER

gn:Chahã	B-LOC

gn:1947-me	O
gn:osẽ	O
gn:jey	O
gn:omyasãivo	O
gn:Paraguái	O
gn:purahéi	O
gn:Herminio	B-PER
gn:Giménez	I-PER
gn:ndive	O
gn:,	O
gn:ko’ág̃a	O
gn:Argentina-pe	O
gn:haitéma	O
gn:.	O

gn:Ha'e	O
gn:táva	O
gn:tenondegua	O
gn:tetãvore	O
gn:Illinois	B-LOC
gn:.	O

gn:Tetãvore	B-LOC
gn:San	I-LOC
gn:Pedro	I-LOC

gn:Tagua	B-LOC

gn:Ka'akupe	B-LOC

gn:Brigitte	B-PER
gn:Bardot	I-PER
gn:-	O
gn:28	O
gn:jasyporundy	O

gn:Centro	B-ORG
gn:Federal	I-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Educação	I-ORG
gn:Tecnológica	I-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Minas	I-ORG
gn:Gerais	I-ORG

gn:Rotary	B-ORG

gn:Ary	O
gn:1975	O
gn:,	O
gn:oúvo	O
gn:sapy’aite	O
gn:Augusto	B-PER
gn:Roa	I-PER
gn:Bastos	I-PER
gn:avave	O
gn:nopenài	O
gn:gueteri	O
gn:hese	O
gn:,	O
gn:Sembrador	O
gn:omotenonde	O
gn:peteĩ	O
gn:recital	O
gn:oguerohorývo	O
gn:ñande	O
gn:haihàra	O
gn:paraguayo	O
gn:,	O
gn:oestrena	O
gn:haimete	O
gn:,	O
gn:16	O
gn:obra	O
gn:oimèva	O
gn:Nuevo	O
gn:Cancionero	O
gn:Paraguayo-pe	O
gn:.	O

gn:Arai	B-ORG
gn:Oort	I-ORG

gn:Taragui	B-LOC

gn:Gladys	B-PER
gn:Carmagnola	I-PER
gn:-	O
gn:2	O
gn:jasyteĩ	O

gn:Reserva	B-ORG
gn:Limoy	I-ORG

gn:Platõ	B-PER

gn:Capitán	O
gn:Luís	O
gn:Irrazábal	O
gn:oñemohatã	O
gn:gobierno	O
gn:Eusebio	B-PER
gn:Ayala	I-PER
gn:jeroviahárõ	O
gn:.	O

gn:Umi	O
gn:pakõi	O
gn:ára	O
gn:jave	O
gn:,	O
gn:3	O
gn:531	O
gn:jetepysohára	O
gn:,	O
gn:ary	O
gn:14	O
gn:gotyo	O
gn:18	O
gn:,	O
gn:oúva	O
gn:205	O
gn:tetãnguéra	O
gn:oĩva	O
gn:Ñembosaraipavẽ	B-ORG
gn:Atykatuete	I-ORG
gn:Hetatetãgua-pe	I-ORG
gn:(	O
gn:COI	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:umíva	O
gn:oñeha'ã	O
gn:26	O
gn:jetepysópe	O
gn:.	O

gn:Ku	O
gn:tetãvore	O
gn:hóga	O
gn:yvateve	O
gn:5ha	O
gn:ha	O
gn:Tetã	B-LOC
gn:peteĩ	I-LOC
gn:reko	I-LOC
gn:Amérikagua	I-LOC
gn:hóga	O
gn:yvateve	O
gn:10ha	O
gn:,	O
gn:oguerekógui	O
gn:60	O
gn:píso	O
gn:ha	O
gn:307	O
gn:métro	O
gn:yvatekuére	O
gn:.	O

gn:Adriano	B-PER
gn:Irala	I-PER
gn:-	O
gn:18	O
gn:jasypoapy	O

gn:TCP	B-PER
gn:/	I-PER
gn:IP	I-PER

gn:Foz	O
gn:do	O
gn:Iguasupe	O
gn:oĩ	O
gn:Chororõ	B-LOC
gn:Yguasu	I-LOC
gn:.	O

gn:Péichakotyguah	O
gn:{	O
gn:eháme	O
gn:oime	O
gn:mokõi	O
gn:retratos	O
gn:de	O
gn:cuerpo	O
gn:entero	O
gn:ha'éva	O
gn:Pedro	B-PER
gn:Juan	I-PER
gn:Caballero	I-PER
gn:ha	O
gn:Fulgencio	B-PER
gn:Yegros	I-PER
gn:mba'éva.Oĩ	O
gn:avei	O
gn:umi	O
gn:talla	O
gn:religiosa	O
gn:ojejapova'ekue	O
gn:umi	O
gn:taller	O
gn:jesuítico	O
gn:ha	O
gn:franciscano-kuéra	O
gn:omotenondeva'ekue	O
gn:.	O

gn:Táva	O
gn:'	O
gn:''	O
gn:Paraguay	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:pe	O
gn:oñemopyenda	O
gn:Mburuvicha	O
gn:Róga	O
gn:omyakãva	O
gn:karaí	O
gn:Horacio	B-PER
gn:Cartes	I-PER
gn:oñepyrũ	O
gn:guive	O
gn:omotenonde	O
gn:Paraguái	O
gn:retã	O
gn:,	O
gn:15	O
gn:jasypoapy	O
gn:guive	O
gn:.	O

gn:Casaccia	O
gn:retekue	O
gn:opytu’u	O
gn:ko	O
gn:táva	O
gn:ha’e	O
gn:heñóĩ	O
gn:haguépe	O
gn:,	O
gn:oikórõ	O
gn:jepe	O
gn:kuri	O
gn:omanombota	O
gn:guive	O
gn:Buenos	B-LOC
gn:Aires-pe	I-LOC
gn:,	O
gn:upéva	O
gn:ha’ére	O
gn:pe	O
gn:ha’ete	O
gn:voi	O
gn:ojerureháicha	O
gn:.	O

gn:Arandu	O
gn:Róga	O
gn:Universidad	B-ORG
gn:Americana	I-ORG
gn:ha	O
gn:Centro	O
gn:de	O
gn:Liderazgo	O
gn:Estratégico	O
gn:del	O
gn:Paraguay	O
gn:(	O
gn:CLEP	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:ombojopói	O
gn:kuri	O
gn:Elzear	O
gn:Salemma	O
gn:pe	O
gn:``	O
gn:Líder	O
gn:Gremial	O
gn:2009	O
gn:''	O
gn:ramo	O
gn:,	O
gn:upe	O
gn:Premios	O
gn:Líderes	O
gn:del	O
gn:Paraguay	O
gn:ryepýpe	O
gn:.	O

gn:Centro	B-ORG
gn:Federal	I-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Educação	I-ORG
gn:Tecnológica	I-ORG
gn:Celso	I-ORG
gn:Suckow	I-ORG
gn:da	I-ORG
gn:Fonseca	I-ORG

gn:2012	O
gn:-	O
gn:Avenida	B-ORG
gn:Brasil	I-ORG
gn:''	O
gn:...	O
gn:Genésio	O
gn:Fonseca	O
gn:de	O
gn:Souza	O

gn:km	O
gn:0	O
gn::	O
gn:Coronel	B-LOC
gn:Oviedo	I-LOC
gn:(	O
gn:Mbohapemokõi	O
gn:2	B-ORG
gn:ha	O
gn:8	B-ORG
gn:)	O

gn:Ndéli	B-LOC
gn:Pyahu	I-LOC

gn:Tetãnguéra	B-ORG
gn:Joaju	I-ORG

gn:Parque	B-ORG
gn:Nacional	I-ORG
gn:Teniente	I-ORG
gn:Enciso	I-ORG
gn:-	O
gn:40.000	O
gn:Hectárea	O
gn:orekóva	O

gn:Ñe'ẽpoty	O
gn:Manuel	B-PER
gn:Ortiz	I-PER
gn:Guerrero	I-PER
gn:,	O
gn:he'i	O
gn:chupe	O
gn:oguerohorýha	O
gn:hembiapo	O
gn:,	O
gn:ojapóva	O
gn:jehaípe	O
gn:peteĩ	O
gn:cuestionamiento	O
gn:,	O
gn:péicha	O
gn:ha'e	O
gn:,	O
gn:ndorekói	O
gn:ñemoherakuã	O
gn:orekova'erãva	O
gn:ha	O
gn:ohupytýva	O
gn:composición	O
gn:orekóva	O
gn:,	O
gn:upéva	O
gn:rehe	O
gn:oñemoñe'ë	O
gn:iñangirüme	O
gn:ohaívo	O
gn:ñe'ẽpoty	O
gn:iporãitereíva	O
gn:purahéipe	O
gn:.	O

gn:Ary	O
gn:1811	O
gn:jave	O
gn:,	O
gn:14	O
gn:jasypo	O
gn:pyharépe	O
gn:,	O
gn:peteï	O
gn:aty	O
gn:oimehàpe	O
gn:paraguayo	O
gn:katupyry	O
gn:osẽ	O
gn:upe	O
gn:ògaguasùgui	O
gn:ojepytaso	O
gn:haguã	O
gn:ohekàvo	O
gn:independencia	O
gn:del	O
gn:Paraguái	B-LOC
gn:.	O

gn:Villa	B-LOC
gn:Hayes	I-LOC

gn:Iñemoarandu	O
gn:teoría	O
gn:ha	O
gn:solfeo	O
gn:elemental	O
gn:ojapo	O
gn:karai	O
gn:katupyry	O
gn:pa’i	O
gn:Ernesto	B-PER
gn:Pérez	I-PER
gn:Acosta	I-PER
gn:ndive	O
gn:,	O
gn:(	O
gn:pa’i	O
gn:Pérez	O
gn:)	O
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Delaware	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:tetãvore	O
gn:Tetã	B-LOC
gn:peteĩ	I-LOC
gn:reko	I-LOC
gn:Amérikaguape	I-LOC
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Benjamin	O
gn:Constant	O
gn:do	O
gn:Sul	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:ha'ehína	O
gn:peteĩ	O
gn:táva	O
gn:michĩ	O
gn:Pindorama	B-LOC
gn:retãme	O
gn:,	O
gn:ñembýpe	O
gn:gotyo	O
gn:.	O

gn:Juan	B-PER
gn:Natalicio	I-PER
gn:González	I-PER

gn:Upépe	O
gn:ojejuhu	O
gn:upe	O
gn:Ñoha'ãnga	B-ORG
gn:róga	I-ORG
gn:Amazonas	I-ORG
gn:,	O
gn:óga	O
gn:porã	O
gn:ha	O
gn:yvate	O
gn:omohechaukaitéva	O
gn:Amazonas-pe	O
gn:.	O

gn:Ñembyamérika	B-LOC

gn:Rafael	B-PER
gn:Franco	I-PER
gn:-	O
gn:16	O
gn:jasyporundy	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Pyku'i	B-LOC

gn:Ka'a	B-LOC
gn:yvate	I-LOC
gn:(	I-LOC
gn:Rio	I-LOC
gn:Grande	I-LOC
gn:do	I-LOC
gn:Sul	I-LOC
gn:)	I-LOC

gn:Omohu’ã	O
gn:ibachiller	O
gn:ary	O
gn:1.896	O
gn:jave	O
gn:tavaguasúpe	O
gn:ha	O
gn:ohasa	O
gn:Buenos	B-LOC
gn:Aires	I-LOC
gn:gotyo	O
gn:,	O
gn:upépe	O
gn:oiko	O
gn:chugui	O
gn:médico	O
gn:pediatra	O
gn:omohu’ãva	O
gn:Facultad	O
gn:de	O
gn:Ciencias	O
gn:Médicas	O
gn:upe	O
gn:Universidad-pe	O
gn:.	O

gn:Alfredo	B-PER
gn:Seiferheld	I-PER
gn:-	O
gn:26	O
gn:jasypoteĩ	O

gn:Arapasu	B-LOC
gn:ñu	I-LOC

gn:*1977	O
gn:,	O
gn:Agustín	B-PER
gn:Barboza	I-PER

gn:Amor	B-ORG
gn:à	I-ORG
gn:Vida	I-ORG
gn:''	O

gn:Tupãrape	B-ORG

gn:Paraguasu	B-LOC
gn:Índiko	I-LOC

gn:Helio	B-PER
gn:Vera	I-PER
gn:he’ive	O
gn:ã	O
gn:mba’e	O
gn:ha’eha	O
gn:peteĩ	O
gn:py’amongeta	O
gn:ha	O
gn:ñemoarandurã	O
gn::	O
gn:“he’i	O
gn:ñandéve	O
gn:umi	O
gn:tape	O
gn:vai	O
gn:oguerekova’ekue	O
gn:tetãgua	O
gn:,	O
gn:oiko	O
gn:rupi	O
gn:hetaiterei	O
gn:mba’e	O
gn:ñorairõ	O
gn:rehegua”	O
gn:.	O

gn:ER	B-ORG
gn:''	O
gn:(	O
gn:1994–2009	O
gn:)	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Real	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:ha'e	O
gn:viru	O
gn:Pindoramagui	B-LOC
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Springfield	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:táva	O
gn:gua'u	O
gn:ojehuva	O
gn:The	B-ORG
gn:Simpsons	I-ORG
gn:tekoha'ãngaty	O
gn:ta'angambyrygui	O
gn:hembiasakuéra	O
gn:.	O

gn:Registro	O
gn:de	O
gn:patentes	O
gn:apytépe	O
gn:,	O
gn:Tetã	B-LOC
gn:peteĩ	I-LOC
gn:reko	I-LOC
gn:Amérikagua-yguápe	I-LOC
gn:,	O
gn:317	O
gn:patentes	O
gn:oĩ	O
gn:Apple	O
gn:rérape	O
gn:.	O

gn:''	O
gn:'Museo	O
gn:''	O
gn:'	O
gn::	O
gn:oguereko	O
gn:peteĩ	O
gn:museo	O
gn:de	O
gn:Historia	O
gn:Natural	O
gn:,	O
gn:pe	O
gn:yma	O
gn:ha’evakue	O
gn:Carlos	B-PER
gn:Antonio	I-PER
gn:López	I-PER
gn:róga	O
gn:okaragua	O
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Maryland	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:(	O
gn:Avañe'ẽme	B-ORG
gn::	O
gn:'	O
gn:''	O
gn:Maritetã	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:)	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:tetãvore	O
gn:Tetã	B-LOC
gn:peteĩ	I-LOC
gn:reko	I-LOC
gn:Amérikaguape	I-LOC
gn:.	O

gn:2013	O
gn:-	O
gn:Amor	B-ORG
gn:à	I-ORG
gn:Vida	I-ORG
gn:''	O
gn:...	O
gn:.	O
gn:César	O
gn:Khoury	O

gn:Tava'i	B-LOC

gn:Livio	B-PER
gn:Abramo	I-PER
gn:-	O
gn:26	O
gn:jasyrundy	O

gn:Ojehechakuaa	O
gn:ymaite	O
gn:guivéma	O
gn:mba’eichaitépa	O
gn:ko	O
gn:Departamento	O
gn:oñemitỹ	O
gn:,	O
gn:pe	O
gn:hetave	O
gn:oñeñotỹ	O
gn:ha	O
gn:ojehecharamovéva	O
gn:hína	O
gn:takuare’ẽ	B-LOC
gn:,	O
gn:Guaira	B-LOC
gn:Departamento	O
gn:ha’e	O
gn:rupi	O
gn:pe	O
gn:hetave	O
gn:takuare’ẽ	O
gn:oñotỹva	O
gn:ko	O
gn:tetãme	O
gn:.	O

gn:Oike	O
gn:colonia	O
gn:intelectual	O
gn:oimehñape	O
gn:kuimba’e	O
gn:ha	O
gn:kuña	O
gn:katupyry	O
gn:opa	O
gn:tendágui	O
gn:oguahẽva	O
gn:;	O
gn:upéicha	O
gn:ojojuju	O
gn:Hérib	B-PER
gn:Campos	I-PER
gn:Cervera	I-PER
gn:,	O
gn:Eladio	B-PER
gn:Martínez	I-PER
gn:,	O
gn:Félix	B-PER
gn:Pérez	I-PER
gn:Cardozo	I-PER
gn:,	O
gn:Agustín	B-PER
gn:Barboza	I-PER
gn:,	O
gn:Mauricio	B-PER
gn:Cardozo	I-PER
gn:Ocampo	I-PER
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Judas	B-PER
gn:Tadeo	I-PER
gn:Marangatu	I-PER

gn:Yperana	B-LOC
gn:akã	I-LOC
gn:votõju	I-LOC

gn:Perũ	B-LOC

gn:Aty	B-ORG
gn:ojokuaikuaáva	I-ORG
gn:peteĩnte	I-ORG

gn:Mauricio	B-PER
gn:Cardozo	I-PER
gn:Ocampo	I-PER

gn:Yjoko	B-ORG
gn:Itaipu	I-ORG

gn:Vidas	B-ORG
gn:em	I-ORG
gn:Jogo	I-ORG

gn:Parque	B-ORG
gn:Nacional	I-ORG
gn:Tinfunqué	I-ORG
gn:-	O
gn:280.000	O
gn:Hectárea	O
gn:orekóva	O

gn:Satuyno	B-ORG
gn:ku'asãnguéra	I-ORG

gn:Oike	O
gn:aty	O
gn:mboka	O
gn:ipópe	O
gn:oñorairõva’ekue	O
gn:General	O
gn:Alfredo	B-PER
gn:Stroessner	I-PER
gn:dictadura	O
gn:ndive	O
gn:década	O
gn:de	O
gn:los	O
gn:60	O
gn:.	O

gn:São	O
gn:Paulo	O
gn:táva	O
gn:tenondegua	O
gn:Ñembyamérikape	B-LOC
gn:ha	O
gn:Pindoramape	B-LOC
gn:,	O
gn:ñemure	O
gn:ha	O
gn:tepyre	O
gn:,	O
gn:ha	O
gn:ha'e	O
gn:hína	O
gn:peteĩ	O
gn:táva	O
gn:kuéra	O
gn:guasuvévagui	O
gn:yvýpe	O
gn:.	O

gn:Andorra	B-LOC

gn:O	B-ORG
gn:Clone	I-ORG
gn:''	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Botánico	O
gn:'	O
gn:''	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:tekoha	O
gn:Paraguay	B-LOC
gn:pegua	O
gn:,	O
gn:Paraguái	B-LOC
gn:itavusu	O
gn:.	O

gn:2012	O
gn:-	O
gn:Gabriela	B-ORG
gn:''	O
gn:...	O
gn:.	O
gn:Ramiro	O
gn:Bastos	O

gn:20px	O
gn:Paraguái	B-LOC

gn:Sangue	B-ORG
gn:Bom	I-ORG
gn:''	O

gn:Hesu	B-PER
gn:Nasaregua	I-PER

gn:Itavusu	O
gn:héra	O
gn:Santiago	B-LOC
gn:de	I-LOC
gn:Chile	I-LOC
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Iowa	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:(	O
gn:Avañe'ẽme	B-ORG
gn::	O
gn:'	O
gn:''	O
gn:Ióua	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:)	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:tetãvore	O
gn:Tetã	B-LOC
gn:peteĩ	I-LOC
gn:reko	I-LOC
gn:Amérikaguape	I-LOC
gn:.	O

gn:Julio	B-PER
gn:Correa	I-PER
gn:-	O
gn:14	O
gn:jasypokõi	O

gn:Salvador	B-PER
gn:Jovellanos	I-PER
gn:-	O
gn:31	O
gn:jasypakõ	O

gn:–	O
gn:Mano	B-PER

gn:Amor	B-ORG
gn:à	I-ORG
gn:Vida	I-ORG
gn:''	O

gn:Arsenio	B-PER
gn:Erico	I-PER
gn:-	O
gn:30	O
gn:jasyapy	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Eligio	B-PER
gn:Ayala	I-PER

gn:2012	O
gn:-	O
gn:Avenida	B-ORG
gn:Brasil	I-ORG
gn:-	O
gn:Jorge	O
gn:``	O
gn:Jorginho	O
gn:''	O
gn:de	O
gn:Souza	O
gn:Araújo	O
gn:(	O
gn:Batata	O
gn:)	O

gn:Adamantina	B-LOC

gn:Amérika	B-ORG
gn:Tetãita	I-ORG
gn:Atyvusu	I-ORG

gn:Tetã	O
gn:Paraguáipe	B-LOC
gn:,	O
gn:oñeñe’ẽva	O
gn:mokõ	O
gn:ñe’ẽme	O
gn:ha’éva	O
gn:castellano	O
gn:ha	O
gn:guaraní	O
gn:,	O
gn:oñembohéra	O
gn:avei	O
gn:“pajagua	O
gn:mascada”	O
gn:,	O
gn:oñemoĩva	O
gn:upéicha	O
gn:oñemandu’ávo	O
gn:avakuéra	O
gn:(	O
gn:“payagua”	O
gn:)	O
gn:rehe	O
gn:oikove	O
gn:va’ekue	O
gn:Paraguái	B-LOC
gn:ryepýpe	O
gn:ymaite	O
gn:ou	O
gn:mboyve	O
gn:España-gua	O
gn:kuéra	O
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:13	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:Sahoña	B-LOC

gn:Upe	O
gn:arýpe	O
gn:Centro	O
gn:Cultural	O
gn:ojeporu	O
gn:ojevela	O
gn:ipype	O
gn:haihára	O
gn:paraguayo	O
gn:Don	O
gn:Augusto	B-PER
gn:Roa	I-PER
gn:Bastos	I-PER
gn:,	O
gn:ary	O
gn:2005	O
gn:jave	O
gn:.	O

gn:Ayolas	B-LOC

gn:*rahy	O
gn:reike	O
gn:gotyo	O
gn::	O
gn:ojoaju	O
gn:távaguasue	O
gn:Misiones	B-LOC
gn:ha	O
gn:Paraguari	B-LOC
gn:ndive	O
gn:.	O

gn:Kolo’o	O
gn:hekopotĩva	O
gn:hekópe	O
gn:,	O
gn:Epifanio	O
gn:ojepytaso	O
gn:ha	O
gn:ombohovái	O
gn:Alfredo	B-PER
gn:Stroessner-pe	I-PER
gn:.	O

gn:Osẽ	O
gn:peteĩháme	O
gn:kuatiápe	O
gn:táva	O
gn:Barcelona-pe	B-LOC
gn:.	O

gn:Misiones	B-LOC

gn:Avañe'ẽ	B-ORG

gn:José	B-PER
gn:Luis	I-PER
gn:Appleyard	I-PER
gn:-	O
gn:5	O
gn:jasypo	O

gn:Carrossel	B-ORG

gn:Willis	B-ORG
gn:tuicha	I-ORG

gn:'	O
gn:''	O
gn:Concepción	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:oĩ	O
gn:yvatévo	O
gn:tava	O
gn:Paraguái	B-LOC
gn:retãme	O
gn:.	O

gn:Omyak	O
gn:upe	O
gn:Oficina	O
gn:Química	O
gn:Municipal	O
gn:oñangareko	O
gn:hagu	O
gn:tesikuérar	O
gn:rehe	O
gn:tapichakukéra	O
gn:Paraguaype	B-LOC
gn:.	O

gn:Tetãvore	B-LOC
gn:Ka'asapa	I-LOC

gn:'	O
gn:''	O
gn:Federico	B-PER
gn:Franco	I-PER

gn:Benigno	B-PER
gn:Ferreira	I-PER

gn:Opyta	O
gn:75	O
gn:km	O
gn:táva	O
gn:guasu	O
gn:Porto	B-LOC
gn:Alegre	I-LOC
gn:pegua	O
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Yvytyrysýi	B-LOC
gn:Andes	I-LOC

gn:Táva	O
gn:San	B-LOC
gn:Estanislao	I-LOC
gn:,	O
gn:oĩ	O
gn:ku	O
gn:ñembohapemokõi	O
gn:tape	B-ORG
gn:guasu	I-ORG
gn:3	I-ORG
gn:ha	O
gn:tape	B-ORG
gn:guasu	I-ORG
gn:8	I-ORG
gn:.	O

gn:Arapasu'i	B-LOC

gn:José	O
gn:Eduvigis	O
gn:Díaz	O
gn:omanókuri	O
gn:irundy	O
gn:jasy	O
gn:Kurupa’yty	O
gn:ñorairõ	O
gn:rire	O
gn:ojapo	O
gn:rire	O
gn:peteĩ	O
gn:tembijerure	O
gn:ijetu’úva	O
gn:ome’ẽ’akue	O
gn:chupe	O
gn:Mburuvichapavẽ	O
gn:Francisco	B-PER
gn:Solano	I-PER
gn:López	I-PER
gn:ha	O
gn:upéva	O
gn:rupi	O
gn:oñekytĩva’ekue	O
gn:chugui	O
gn:hetyma	O
gn:peteĩ	O
gn:.	O

gn:San	O
gn:Juan	O
gn:Bautista	O
gn:rire	O
gn:,	O
gn:peteĩ	O
gn:tape	O
gn:rehe	O
gn:oñeguahẽ	O
gn:Santa	O
gn:María	O
gn:peve	O
gn:,	O
gn:ambue	O
gn:tape	O
gn:oho	O
gn:tape	B-ORG
gn:guasu	I-ORG
gn:4	I-ORG
gn:peve	O
gn:ha	O
gn:upe	O
gn:guive	O
gn:Pilar	B-LOC
gn:,	O
gn:Ñeembucúpe	O
gn:.	O

gn:Cheias	B-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Charme	I-ORG
gn:''	O

gn:Arapapa	B-LOC

gn:Fernando	B-LOC
gn:de	I-LOC
gn:la	I-LOC
gn:Mora	I-LOC
gn:(	I-LOC
gn:Paraguái	I-LOC
gn:)	I-LOC
gn:-	O
gn:táva	O
gn:Paraguáipe	O

gn:Jekopytyjoja	B-ORG

gn:Juan	B-PER
gn:Gualberto	I-PER
gn:González	I-PER

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Yjoko	B-ORG
gn:Jasyretã	I-ORG

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Atõi	B-LOC

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Tupãra'y	B-ORG
gn:Marangatu	I-ORG

gn:Kuarahy	O
gn:resẽ	O
gn:gotyo	O
gn::	O
gn:Uruguái	B-LOC

gn:Ysyry	B-LOC
gn:Yangtze	I-LOC

gn:Añetehápe	O
gn:narrativa	O
gn:,	O
gn:ensayo	O
gn:ha	O
gn:teatro-pe	O
gn:ikatu	O
gn:oñembohovake	O
gn:ojepytasóha	O
gn:Casaccia	B-PER
gn:,	O
gn:Barrett	O
gn:ha	O
gn:Correa	B-PER
gn:,	O
gn:oñombojopyrúva	O
gn:,	O
gn:ndaipóri	O
gn:discusión	O
gn:oikèpa	O
gn:ñe’ẽpotýpe	O
gn:.	O

gn:Tetã	B-LOC
gn:peteĩ	I-LOC
gn:reko	I-LOC
gn:Amérikagua	I-LOC

gn:Áraveñe'ẽ	B-ORG

gn:Carolus	B-PER
gn:Linnaeus	I-PER

gn:Ko	O
gn:mymba	O
gn:ojeipuruva	O
gn:heta	O
gn:eteva	O
gn:Inka	B-ORG
gn:retãme	I-ORG
gn:,	O
gn:ojeipuruva	O
gn:ro'o	O
gn:,	O
gn:rague	O
gn:,	O
gn:pire	O
gn:ha	O
gn:rerojaha	O
gn:hag̃ua	O
gn:.	O

gn:Péicha	O
gn:ex	O
gn:presidente	O
gn:argentino	O
gn:Carlos	B-PER
gn:Menem	I-PER
gn:ohenóiva	O
gn:,	O
gn:péva	O
gn:frase	O
gn:ojapóva	O
gn:célebre	O
gn:,	O
gn:peteĩ	O
gn:«monumento	O
gn:pokaręme»	O
gn:.	O

gn:Burj	B-ORG
gn:Khalifa	I-ORG

gn:Ysyry	B-LOC
gn:Misisipi	I-LOC

gn:Yvypóra	B-ORG
gn:ñakãrapu'ã	I-ORG
gn:hechaukaha	I-ORG

gn:Antoni	B-PER
gn:Gaudí	I-PER
gn:-	O
gn:10	O
gn:Jasypoteĩ	O

gn:José	B-PER
gn:Félix	I-PER
gn:Estigarribia	I-PER
gn:,	O
gn:Paraguái	O
gn:mburuvicha	O
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Overa	B-LOC

gn:Mburuvicha	B-ORG
gn:Róga	I-ORG

gn:São	B-LOC
gn:Paulo	I-LOC
gn:ha'e	O
gn:táva	O
gn:tuichave	O
gn:Pindoramape	O
gn:,	O
gn:11.821.876	O
gn:avakuéra	O
gn:ndive	O
gn:.	O

gn:*1989	O
gn:,	O
gn:Maneco	B-PER
gn:Galeano	I-PER

gn:'	O
gn:''	O
gn:Pyahu	O
gn:Ioyky	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:térã	O
gn:New	O
gn:York	O
gn:,	O
gn:Pyahu	O
gn:Joyky	O
gn:avei	O
gn:,	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:tetãvore	O
gn:oĩ	O
gn:Tetã	B-LOC
gn:peteĩ	I-LOC
gn:reko	I-LOC
gn:Amérikaguape	I-LOC
gn:.	O

gn:Canela	B-LOC

gn:David	B-PER
gn:Abdón	I-PER
gn:Galeano	I-PER
gn:Olivera	I-PER

gn:En	O
gn:1870	O
gn:,	O
gn:fue	O
gn:electo	O
gn:vocal	O
gn:de	O
gn:la	O
gn:comisión	O
gn:de	O
gn:El	O
gn:Gran	O
gn:Club	O
gn:del	O
gn:Pueblo	O
gn:que	O
gn:dirigía	O
gn:Facundo	B-PER
gn:Machaín	I-PER
gn:y	O
gn:pocos	O
gn:días	O
gn:después	O
gn:asumió	O
gn:el	O
gn:comando	O
gn:de	O
gn:un	O
gn:batallón	O
gn:de	O
gn:la	O
gn:Guardia	O
gn:Nacional	O
gn:con	O
gn:el	O
gn:grado	O
gn:de	O
gn:Sargento	O
gn:Mayor	O
gn:.	O

gn:Salvador	B-LOC

gn:Ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:Tetãnguéra	B-ORG
gn:Joaju	I-ORG
gn:ñe'ẽ	O
gn:.	O

gn:Corações	B-ORG
gn:Feridos	I-ORG

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Galiléo	B-PER
gn:Galiléi	I-PER

gn:Puhoe	B-ORG

gn:Jurumi	B-LOC

gn:'	O
gn:''	O
gn:Mongoraha	B-ORG
gn:Guasu	I-ORG
gn:Chinagua	I-ORG
gn:''	O
gn:'	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Lituáña	B-LOC

gn:Luis	B-PER
gn:Alberto	I-PER
gn:del	I-PER
gn:Paraná	I-PER

gn:*13	O
gn:Jasypoteĩ	O
gn:1986	O
gn:12:00	O
gn:-	O
gn:20px	O
gn:Ekosia	B-LOC
gn:0-0	O

gn:Upepe	O
gn:ojejapo	O
gn:akue	O
gn:FIFA	B-ORG
gn:Tembiesarái	I-ORG
gn:Yvypavẽ	I-ORG
gn:2014	I-ORG
gn:.	O

gn:Raimundo	B-PER
gn:Rolón	I-PER
gn:-	O
gn:17	O
gn:jasypateĩ	O

gn:Ñemby	B-ORG
gn:Ñemuha	I-ORG

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Yjoko	B-ORG
gn:Jasyretã	I-ORG

gn:1642-me	O
gn:ko	O
gn:tavayguakuéra	O
gn:ojejopyjey	O
gn:ovávo	O
gn:Kuruguaty	B-LOC
gn:gotyo	O
gn:;	O
gn:1662-me	O
gn:ohejajey	O
gn:Mbarakaju	O
gn:yvy	O
gn:ha	O
gn:oho	O
gn:río	O
gn:Kuruguaty	O
gn:jerére	O
gn:.	O

gn:Héra	O
gn:ou	O
gn:pe	O
gn:ysyry	O
gn:Ytaýgui	O
gn:,	O
gn:omohe’õva	O
gn:ijyvy	O
gn:tehengue	O
gn:,	O
gn:avei	O
gn:ita	O
gn::	O
gn:(	O
gn:piedra	O
gn:)	O
gn:ha	O
gn:ñe'ẽpehetai	O
gn:upeigua	O
gn:“gua”	O
gn:,	O
gn:ãva	O
gn:guaraníme	B-ORG
gn:,	O
gn:he’ise	O
gn:tenda	O
gn:peguaite	O
gn:(	O
gn:pertenecía	O
gn:a	O
gn:un	O
gn:lugar	O
gn:)	O
gn:.	O

gn:Pe	O
gn:jasypoapy	O
gn:ary	O
gn:2013	O
gn:jave	O
gn:pe	O
gn:Hesukrísto	B-ORG
gn:Tupao	I-ORG
gn:Marangatukuéra	I-ORG
gn:Arapahapegua	I-ORG
gn:oguenohe	O
gn:109	O
gn:ñe'ẽ	O
gn:ẽme	O
gn:.	O

gn:Konfúsio	B-PER

gn:Emiliano	B-PER
gn:R.	I-PER
gn:Fernández	I-PER
gn:opurahéi	O
gn:el	O
gn:Tirteo	O
gn:guaraní	O
gn:pèva	O
gn:omombe'u	O
gn:mba'èichapa	O
gn:ojepytaso	O
gn:hikuài	O
gn:ñorãirõ	O
gn:aja	O
gn:he'ìvo	O
gn:pèicha	O
gn:iñe'ẽpoty	O
gn:purahéipe	O
gn:,	O
gn:``	O
gn:Comandante	O
gn:Irra	O
gn:ha	O
gn:hendive	O
gn:Brizuela	O
gn:,	O
gn:mokõivevoi	O
gn:aña	O
gn:Mbaraka	O
gn:...	O
gn:''	O
gn:omomba'e	O
gn:guasúgui	O
gn:tembiapo	O
gn:omotenondèva	O
gn:ko'ã	O
gn:mokõi	O
gn:tendota	O
gn:omotenonde	O
gn:jave	O
gn:batalla	O
gn:odefendévo	O
gn:fortín	O
gn:Nanawa	O
gn:,	O
gn:pèva	O
gn:atàke	O
gn:mbarete	O
gn:ha	O
gn:Ipoh`yiva	O
gn:tuguy	O
gn:pochýpe	O
gn:,	O
gn:combate	O
gn:ij`yva	O
gn:ha	O
gn:ome'ẽva	O
gn:sãsõ	O
gn:Chàkope	O
gn:ha	O
gn:omotenondéva	O
gn:tropa	O
gn:paraguaya	O
gn:iñeme'ẽ	O
gn:total	O
gn:,	O
gn:peteĩha	O
gn:batalla	O
gn:20	O
gn:jasyteĩ	O
gn:ha	O
gn:mokõiha	O
gn:4	O
gn:jasyporundy	O
gn:1933	O
gn:jave	O
gn:,	O
gn:oñemomba'eguasuvéva	O
gn:ko'ã	O
gn:oikova'ekue	O
gn:mbytépe	O
gn:.	O

gn:Ysyry	B-LOC
gn:Misisipi	I-LOC

gn:Naja	B-LOC
gn:ashei	I-LOC
gn:(	O
gn:Mbói	O
gn:Naja	O
gn:achei	O
gn:)	O

gn:*1980	O
gn:,	O
gn:Eladio	B-PER
gn:Martínez	I-PER

gn:Chipa	B-ORG

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Áraveñe'ẽ	B-ORG

gn:Pyku'i	B-LOC

gn:Juan	B-PER
gn:Gualberto	I-PER
gn:González	I-PER
gn:-	O
gn:30	O
gn:jasypokõi	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Pedro	O
gn:Juan	O
gn:Caballero	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:ningo	O
gn:peteĩ	O
gn:tetã	O
gn:opytáva	O
gn:532	O
gn:km	O
gn:mombyry	O
gn:Paraguáigui	B-LOC
gn:.	O

gn:Ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:Tetãnguéra	B-ORG
gn:Joaju	I-ORG
gn:ñe'ẽ	O
gn:.	O

gn:Belẽ	B-LOC
gn:(	I-LOC
gn:Israel	I-LOC
gn:)	I-LOC

gn:FIFA	B-ORG
gn:Tembiesarái	I-ORG
gn:Yvypavẽ	I-ORG
gn:2006	I-ORG

gn:''El	O
gn:viaje	O
gn:a	O
gn:la	O
gn:ficción	O
gn:''	O
gn:,	O
gn:ensayo	O
gn:sobre	O
gn:Juan	B-PER
gn:Carlos	I-PER
gn:Onetti	I-PER
gn:(	O
gn:2008	O
gn:)	O

gn:Sãso	B-ORG
gn:Tetera'ãnga	I-ORG

gn:Jajuhúta	O
gn:50	O
gn:kilómetro	O
gn:táva	O
gn:Pedro	B-PER
gn:Juan	I-PER
gn:Caballero-gui	I-PER
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Aty	B-ORG
gn:ojokuaikuaáva	I-ORG
gn:peteĩnte	I-ORG

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Torres	B-ORG
gn:Gemelas	I-ORG
gn:ojeitypárõguare	I-ORG
gn:,	I-ORG
gn:11	I-ORG
gn:jasyporundýpe	I-ORG

gn:Edda	B-PER
gn:de	I-PER
gn:los	I-PER
gn:Ríos	I-PER
gn:-	O
gn:2	O
gn:jasykõi	O

gn:Juan	B-PER
gn:Bautista	I-PER
gn:Gill	I-PER

gn:Pekĩ	B-LOC

gn:Táva	B-LOC
gn:Vatikano	I-LOC

gn:Koãgã	O
gn:oikóva	O
gn:ichugui	O
gn:parque	O
gn:Carlos	B-PER
gn:Antonio	I-PER
gn:López	I-PER
gn:.	O

gn:2012	O
gn:/	O
gn:2013	O
gn:-	O
gn:Guerra	B-ORG
gn:dos	I-ORG
gn:Sexos	I-ORG
gn:''	O
gn:...	O
gn:.	O
gn:Otávio	O
gn:Rodrigues	O
gn:(	O
gn:Bimbinho	O
gn:)	O
gn:/	O
gn:Dominguinhos	O

gn:Ñe'ã	B-ORG

gn:Upéicha	O
gn:oheja	O
gn:presidencia	O
gn:vicepresidente	O
gn:Juan	B-PER
gn:Bautista	I-PER
gn:Gill-pe	I-PER
gn:ha	O
gn:osẽ	O
gn:omba’apo	O
gn:voluntario	O
gn:ramo	O
gn:ojeexilia	O
gn:tavaguasu	O
gn:Buenos	O
gn:Aires-pe	O
gn:.	O

gn:Martin	B-PER
gn:de	I-PER
gn:Porras	I-PER

gn:'	O
gn:''	O
gn:Virginia	O
gn:Occidental	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:(	O
gn:''West	O
gn:Virginia	O
gn:''	O
gn:)	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:tetãvore	O
gn:Tetã	B-LOC
gn:peteĩ	I-LOC
gn:reko	I-LOC
gn:Amérikagua	I-LOC
gn:pegua	O
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Goiás	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:hína	O
gn:peteĩ	O
gn:táva	O
gn:porã	O
gn:Pindorama	B-LOC
gn:retãme	O
gn:.	O

gn:Pozo	B-LOC
gn:Colorado	I-LOC

gn:Ambue	O
gn:táva	O
gn::	O
gn:Rio	B-LOC
gn:Branco	I-LOC

gn:Meu	B-ORG
gn:Pedacinho	I-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Chão	I-ORG
gn:''	O

gn:Péicha	O
gn:avei	O
gn:upe	O
gn:mba’eporãhára	O
gn:Brasil-gua	O
gn:,	O
gn:katu	O
gn:heko	O
gn:paraguáivéva	O
gn:ojapohaguére	O
gn:hembiapokuéra	O
gn:ko’ápe	O
gn:,	O
gn:Livio	B-PER
gn:Abramo	I-PER
gn:,	O
gn:grabado-pegua	O
gn:mbo’ehára	O
gn:guasu	O
gn:,	O
gn:he’i	O
gn::	O
gn:“	O
gn:(	O
gn:Pindu	O
gn:hína	O
gn:)	O
gn:peteĩva	O
gn:umi	O
gn:artista	O
gn:paraguái	O
gn:apytépe	O
gn:ikatupyryvéva	O
gn:–	O
gn:ko’ag̃agua	O
gn:,	O
gn:hemiandukatúva	O
gn:ha	O
gn:peteĩjeýpe-	O
gn:omoheñói	O
gn:oga	O
gn:ropyta	O
gn:omoha’angáva	O
gn:yvypóra	O
gn:reko	O
gn:ha	O
gn:omoambuéva	O
gn:pe	O
gn:ñarõ	O
gn:ñañandu	O
gn:kañymby	O
gn:atãva	O
gn:osẽva	O
gn:iñapytu’ũ	O
gn:ruguaitépe	O
gn:okápe	O
gn:,	O
gn:hembaipo	O
gn:ajúpe	O
gn:,	O
gn:ha	O
gn:ñanemondýiva	O
gn:hechapyrãgui	O
gn:,	O
gn:ñaha’arã’ỹhágui	O
gn:ha	O
gn:ikunu’ũva	O
gn:ñande	O
gn:resápe”	O
gn:.	O

gn:Ou	O
gn:jey	O
gn:rire	O
gn:Paraguáipe	O
gn:,	O
gn:peteĩ	O
gn:ro’y	O
gn:rire	O
gn:,	O
gn:oiko	O
gn:chugui	O
gn:tapicha	O
gn:ojekuaavéva	O
gn:movimiento	O
gn:pyahu	O
gn:ñe’ẽporãhaipyre	O
gn:regua	O
gn:,	O
gn:imbaretevéva	O
gn:ñe’ẽpoty	O
gn:apópe	O
gn:,	O
gn:omyakãva	O
gn:Hérib	B-PER
gn:Campos	I-PER
gn:Cervera	I-PER
gn:ndive	O
gn:,	O
gn:ha’éva	O
gn:iméma	O
gn:sobrino	O
gn:.	O

gn:Colégio	B-ORG
gn:Brasil	I-ORG

gn:Ohasa	O
gn:ko	O
gn:tetãvore	O
gn:Paraguari	B-LOC
gn:mbyte	O
gn:rupi	O
gn:ha	O
gn:ko	O
gn:tetãvore’i	O
gn:Tevikuarymi	O
gn:rupi	O
gn:ohasa	O
gn:tape	O
gn:yvyreínteva	O
gn:oguahẽva	O
gn:Paraguay	B-LOC
gn:peve	O
gn:ha	O
gn:avei	O
gn:ambue	O
gn:tavakuéra	O
gn:ko	O
gn:tetãvoreguápe	O
gn:.	O

gn:)	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:tuja	O
gn:távambarete	O
gn:(	O
gn:''ciudad	O
gn:fortaleza	O
gn:''	O
gn:)	O
gn:ojapova	O
gn:Ĩka-kuéra	B-ORG
gn:(	I-ORG
gn:Inka	I-ORG
gn:)	I-ORG
gn:,	O
gn:Saro'y	O
gn:XV-pe	O
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Témplo	B-ORG
gn:Paraguaýpegua	I-ORG

gn:Sãso	B-ORG
gn:Tetera'ãnga	I-ORG

gn:Aspásia	B-LOC

gn:Nicolás	B-PER
gn:Leoz	I-PER
gn:Almirón	I-PER
gn:-	O
gn:10	O
gn:jasyporundy	O

gn:Félix	B-PER
gn:Toranzos	I-PER
gn:-	O
gn:30	O
gn:jasypa	O

gn:Maua	B-ORG

gn:Ambue	O
gn:táva	O
gn::	O
gn:Albuquerque	B-LOC

gn:Centro	O
gn:Cultural	O
gn:oreko	O
gn:heta	O
gn:koty	O
gn:oñeme’ẽva	O
gn:umi	O
gn:museo	O
gn:tavaguasúpe	O
gn:oiméva	O
gn::	O
gn:ikatu	O
gn:hagua	O
gn:oreko	O
gn:umi	O
gn:hembiapo	O
gn:ojekuaa	O
gn:ha	O
gn:oñemomorã	O
gn:haguã	O
gn:péicha	O
gn:oĩ	O
gn:koty	O
gn:Sala	O
gn:del	O
gn:Barro	O
gn:,	O
gn:Sala	O
gn:del	O
gn:Arte	O
gn:Sacro	O
gn:,	O
gn:Sala	O
gn:Guido	O
gn:Boggiani	O
gn:,	O
gn:Sala	O
gn:de	O
gn:la	O
gn:Música	O
gn:,	O
gn:Sala	O
gn:del	O
gn:Cabildo	O
gn:,	O
gn:Sala	O
gn:del	O
gn:Cine	O
gn:ha	O
gn:avei	O
gn:biblioteca	O
gn:de	O
gn:autores	O
gn:paraguayos	O
gn:Augusto	B-PER
gn:Roa	I-PER
gn:Bastos	I-PER
gn:oñemohérava	O
gn:.	O

gn:*Purahéi	O
gn:película	O
gn:“El	O
gn:portón	O
gn:de	O
gn:los	O
gn:sueños”	O
gn:,	O
gn:cineasta	O
gn:Hugo	O
gn:Gamarra	O
gn:mba’e	O
gn:oñe’ẽva	O
gn:Augusto	B-PER
gn:Roa	I-PER
gn:Bastos	I-PER
gn:rekove	O
gn:rehe	O
gn:;	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Tembi'u	B-ORG
gn:arigua	I-ORG

gn:Marakana	B-LOC
gn:guasu	I-LOC
gn:(	O
gn:Ara	B-LOC
gn:severa	I-LOC
gn:''	O
gn:)	O

gn:Akãvotõ	B-LOC

gn:**	O
gn:''Jacanidae	O
gn:''	O
gn:(	O
gn:Aguapeaso	B-LOC
gn:)	O
gn:-	O
gn:1	O

gn:Refugio	B-ORG
gn:Pikyry	I-ORG

gn:300	O
gn:-	O
gn:Hesu	B-ORG
gn:Tupão	I-ORG
gn:añete	I-ORG
gn:''	O
gn:(	O
gn:8	O
gn:jasykõi	O
gn:2008	O
gn:)	O

gn:Ñakanina	O
gn:ovy´a	O
gn:umi	O
gn:karuguá	O
gn:rembe´ý	O
gn:rehe	O
gn:ha	O
gn:michĩmie	O
gn:michĩve	O
gn:Kurijugui	B-ORG
gn:.	O

gn:Orekóvo	O
gn:12	O
gn:ary	O
gn:oikuaa	O
gn:,	O
gn:umi	O
gn:obraje	O
gn:Jejui	O
gn:Guasu	O
gn:gotyo	O
gn:,	O
gn:karai	O
gn:Efrén	B-PER
gn:Echeverría-pe	I-PER
gn:,	O
gn:ko	O
gn:kuimba'e	O
gn:oikuaa'ỹre	O
gn:,	O
gn:oguerúma	O
gn:huguýpe	O
gn:pe	O
gn:tata	O
gn:rendy	O
gn:mbaraka	O
gn:ombopúvo	O
gn:,	O
gn:péva	O
gn:oreko	O
gn:peteĩ	O
gn:estilo	O
gn:particular	O
gn:,	O
gn:mitãmíme	O
gn:ha'e	O
gn:ojeheró	O
gn:niño	O
gn:prodigio	O
gn:del	O
gn:requinto	O
gn:,	O
gn:péva	O
gn:umi	O
gn:evento	O
gn:artista	O
gn:ogueromandu'áva	O
gn:kunu'ũ	O
gn:ha	O
gn:aguyjépe	O
gn:.	O

gn:Ojekuaa	O
gn:Miley	B-PER
gn:Cyrus	I-PER
gn:icha	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Jaltenco	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:,	O
gn:ha'e	O
gn:hína	O
gn:peteĩ	O
gn:táva	O
gn:Méhiko	B-LOC
gn:pegua	O
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Koty	O
gn:Tesaroryrã	O
gn:Rómagui	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:ñoha'anga	O
gn:óga	O
gn:tuicha	O
gn:,	O
gn:jogapopapyre	O
gn:I	O
gn:arapa'ũgui	O
gn:,	O
gn:Róma	B-LOC
gn:mbytepe	I-LOC
gn:,	O
gn:Itália	B-LOC
gn:.	O

gn:Oscar	B-PER
gn:Safuan	I-PER
gn:-	O
gn:21	O
gn:jasyporundy	O

gn:Tapi'itĩmbuku	O
gn:tuichavéva	O
gn:japipyre	O
gn:oguerekóva	O
gn:akue	O
gn:11.000	O
gn:kg	O
gn:(	O
gn:Angola	B-LOC
gn:retãme	O
gn:,	O
gn:1956	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:ha	O
gn:3,96	O
gn:métro	O
gn:yvatekuére	O
gn:.	O

gn:20px	O
gn:Paraguái	B-LOC

gn:Akarapukuyva	B-LOC

gn:Hyãsia	B-LOC

gn:Sangue	B-ORG
gn:Bom	I-ORG
gn:''	O

gn:Avei	O
gn:,	O
gn:ha'eñoite	O
gn:ojehechakuaáva	O
gn:ñe'ẽ	O
gn:teéramo	O
gn:peteĩ	O
gn:tetã	O
gn:Ñembyamérika-guápe	B-LOC
gn:.	O

gn:Museo	B-ORG
gn:Mitológico	I-ORG
gn:Ramón	I-ORG
gn:Elías	I-ORG

gn:Emily	B-PER
gn:Osment	I-PER
gn::	O
gn:Lilly	O
gn:Truscott	O

gn:Avenida	B-ORG
gn:Brasil	I-ORG
gn:''	O

gn:Morotĩ	B-ORG

gn:Heñói	O
gn:Ka'asapa	B-LOC
gn:,	O
gn:departamento	O
gn:Paraguái	B-LOC
gn:péicha	O
gn:voi	O
gn:hérava	O
gn:táva	O
gn:guasúpe	O
gn:,	O
gn:26	O
gn:jasyrundy	O
gn:1891-me	O
gn:.	O

gn:Amor	B-ORG
gn:à	I-ORG
gn:Vida	I-ORG

gn:Sitio	O
gn:web	O
gn:oficial	O
gn:FIFA.com-pe	B-ORG

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Tendota	B-ORG
gn:Paraguáigua	I-ORG

gn:Tupãrape	B-ORG

gn:Kanindeju	B-LOC

gn:Ícono	B-ORG
gn:óga	I-ORG
gn:yvate	I-ORG

gn:Palacio	B-ORG
gn:de	I-ORG
gn:los	I-ORG
gn:López	I-ORG

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Blas	B-PER
gn:Marangatu	I-PER

gn:FIFA	B-ORG
gn:Tembiesarái	I-ORG
gn:Yvypavẽ	I-ORG
gn:1930	I-ORG

gn:Tavaguasu	O
gn:oiméva	O
gn:departamento	B-ORG
gn:homónimo	I-ORG
gn:,	O
gn:péva	O
gn:310	O
gn:km	O
gn:tavaguasu	O
gn:Paraguaýgui	O
gn:.	O

gn:Acción	O
gn:Cultural	O
gn:Miguel	O
gn:de	O
gn:Cervantes	O
gn:Barcelona-pe	B-LOC
gn:.	O

gn:Opyta	O
gn:399	O
gn:km	O
gn:táva	O
gn:guasu	O
gn:Porto	B-LOC
gn:Alegre	I-LOC
gn:pegua	O
gn:.	O

gn:*Geografía	O
gn:del	O
gn:Paraguay	B-LOC
gn:,	O
gn:Primera	O
gn:Edición	O
gn:1999	O
gn:,	O
gn:Editorial	O
gn:Hispana	O
gn:Paraguay	O
gn:SRL	O
gn:.	O

gn:Urano	B-ORG
gn:ku'asãnguéra	I-ORG

gn:Avakuaaty	B-ORG
gn:tetepyguigua	I-ORG

gn:Manuel	B-PER
gn:Ortiz	I-PER
gn:Guerrero	I-PER
gn:-	O
gn:8	O
gn:jasypo	O

gn:Tetã	O
gn:Ehipto	O
gn:Ymaguare	O
gn:,	O
gn:pe	O
gn:mburuvichakuéra	O
gn:herava	O
gn:Faraõ	O
gn:hetekue	O
gn:ombokãva	O
gn:,	O
gn:jejapo	O
gn:hag̃ua	O
gn:peteĩ	O
gn:te'õngue	O
gn:kã	O
gn:,	O
gn:ava	O
gn:Inka	B-ORG
gn:ombokãva	O
gn:avei	O
gn:hapicha	O
gn:,	O
gn:China	O
gn:ha	O
gn:ambue	O
gn:tetã	O
gn:kuarahysẽ	O
gn:pegua	O
gn:ombokãva	O
gn:va'ekue	O
gn:he'õnguekuéra	O
gn:,	O
gn:ha	O
gn:imymbakuéra	O
gn:avei	O
gn:.	O

gn:Auteria	B-LOC

gn:*1990	O
gn:,	O
gn:Augusto	B-PER
gn:Roa	I-PER
gn:Bastos	I-PER

gn:Geografía	O
gn:del	O
gn:Paraguay	B-LOC
gn:,	O
gn:Primera	O
gn:Edición	O
gn:1999	O
gn:,	O
gn:Editorial	O
gn:Hispana	O
gn:Paraguay	O
gn:SRL	O

gn:Korea	B-LOC
gn:yvyapy	I-LOC

gn:Caxias	B-LOC
gn:do	I-LOC
gn:Sul	I-LOC

gn:Misiones	B-LOC

gn:Ko’ápe	O
gn:oiko	O
gn:misa	O
gn:,	O
gn:ojejapo	O
gn:tembi’u	O
gn:tetã	O
gn:Paraguái	B-LOC
gn:mba’éva	O
gn:,	O
gn:avei	O
gn:ñembosarairã	O
gn:opaichagua	O
gn:oikóva	O
gn:tetã	O
gn:tuichakue	O
gn:jave	O
gn:ko	O
gn:ára	O
gn:oguahẽvo	O
gn:,	O
gn:ãva	O
gn:ha’e	O
gn::	O
gn:pelota	O
gn:tata	O
gn:(	O
gn:pelota	O
gn:de	O
gn:fuego	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:toro	O
gn:kandil	O
gn:,	O
gn:tatapỹi	O
gn:ári	O
gn:jehasa	O
gn:,	O
gn:yvyra	O
gn:sỹi	O
gn:(	O
gn:palo	O
gn:enjabonado	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:ha	O
gn:ambue	O
gn:mab’e	O
gn:.	O

gn:Villarrika	O
gn:oreko	O
gn:tenda	O
gn:ohechaukáva	O
gn:Paraguái	O
gn:reko	O
gn:ha	O
gn:arandu	O
gn:;	O
gn:umiva	O
gn:apytépe	O
gn:oĩ	O
gn:monumento	O
gn:oñemopu’ãva’ekue	O
gn:ojegueromandu’ahávo	O
gn:ñe’ẽpapára	O
gn:Manuel	B-PER
gn:Ortiz	I-PER
gn:Guerrero-pe	I-PER
gn:,	O
gn:ko	O
gn:táva	O
gn:ñemoñare	O
gn:ojehayhuvéva	O
gn:.	O

gn:Avenida	B-ORG
gn:Brasil	I-ORG

gn:Rede	B-ORG
gn:Globo	I-ORG

gn:'	O
gn:''	O
gn:Emiliano	B-PER
gn:González	I-PER
gn:Navero	I-PER

gn:Opyta	O
gn:389	O
gn:km	O
gn:táva	O
gn:guasu	O
gn:Porto	B-LOC
gn:Alegre	I-LOC
gn:pegua	O
gn:.	O

gn:Amor	B-ORG
gn:à	I-ORG
gn:Vida	I-ORG
gn:''	O

gn:Pablo	B-PER
gn:Neruda	I-PER
gn:-	O
gn:23	O
gn:jasyporundy	O

gn:Posadas	B-LOC

gn:Manuel	B-PER
gn:Ortiz	I-PER
gn:Guerrero	I-PER
gn:-	O
gn:16	O
gn:jasypoteĩ	O

gn:Tupãrape	B-ORG

gn:Mario	B-PER
gn:Vargas	I-PER
gn:Llosa	I-PER
gn:,	O
gn:mombe’uhára	O
gn:Peruagua	O
gn:.	O

gn:Fernando	B-PER
gn:Lugo	I-PER
gn:-	O
gn:30	O
gn:jasypo	O

gn:Omoñepyrũ	O
gn:Berta	B-PER
gn:Rojas	I-PER
gn:ndive	O
gn:upe	O
gn:ciclo	O
gn:de	O
gn:conciertos	O
gn:ohenóiva	O
gn:``	O
gn:Guitarra	O
gn:adentro	O
gn:''	O
gn:Paraguaýpe	O
gn:(	O
gn:Asunción	O
gn:)	O
gn:ha	O
gn:oisãmbyhýva	O
gn:tavaguasu	O
gn:Paraguái	O
gn:.	O

gn:Club	B-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Gimnasia	I-ORG
gn:y	I-ORG
gn:Esgrima	I-ORG
gn:La	I-ORG
gn:Plata	I-ORG
gn:oñepyrũ	O
gn:.	O

gn:Peteĩ	O
gn:mombe’u	O
gn:oúva	O
gn:ymaitemi	O
gn:guivéma	O
gn:omyesakã	O
gn:porãva	O
gn:ha	O
gn:ikatúva	O
gn:ojeguerovia	O
gn:he’i	O
gn:Karai	O
gn:Carlos	B-PER
gn:Antonio	I-PER
gn:López	I-PER
gn:(	O
gn:Oĩ	O
gn:Paraguái	O
gn:Rekoasa	O
gn:Rapykuehoha	O
gn:he’íva	O
gn:ko	O
gn:karai	O
gn:hague	O
gn:Paraguái	O
gn:Estado	O
gn:fundahare	O
gn:,	O
gn:omyakãva’ekue	O
gn:ko	O
gn:tetã	O
gn:1841	O
gn:guive	O
gn:1862	O
gn:peve	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:ha	O
gn:hembi’u	O
gn:apoha	O
gn:(	O
gn:“machu”	O
gn:)	O
gn:omoñepyrũ	O
gn:hague	O
gn:ko	O
gn:tembi’u	O
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Mormón	O
gn:Kuatiañe'ẽ	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:kuatiañe'ẽ	O
gn:ojeporuva	O
gn:Hesukrísto	B-ORG
gn:Tupao	I-ORG
gn:Marangatukuéra	I-ORG
gn:Arapahapegua-pe	I-ORG
gn:.	O

gn:Sistema	B-ORG
gn:Brasileiro	I-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Televisão	I-ORG

gn:Passo	B-LOC
gn:Fundo	I-LOC

gn:Táva	O
gn:'	O
gn:''	O
gn:Mariscal	O
gn:Estigarribia	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:oĩ	O
gn:araguápe	O
gn:Paraguái	B-LOC
gn:retãme	O
gn:,	O
gn:tetãvore	O
gn:Boquerónme	B-LOC
gn:.	O

gn:Héra	O
gn:ymave	O
gn:guare	O
gn:ha’e	O
gn:Villa	O
gn:Franca	O
gn:Nueva	O
gn:,	O
gn:oñemo	O
gn:ambue	O
gn:va’ekue	O
gn:tendota	O
gn:ramo	O
gn:karai	O
gn:Emiliano	B-PER
gn:González	I-PER
gn:Navero	I-PER
gn:,	O
gn:upe	O
gn:haihára	O
gn:katupyry	O
gn:Juan	O
gn:B.	O
gn:Alberdi	O
gn:rérape	O
gn:.	O

gn:Livio	B-PER
gn:Abramo	I-PER
gn:-	O
gn:23	O
gn:jasypoteĩ	O

gn:Carlos	B-PER
gn:Menem	I-PER
gn:-	O
gn:2	O
gn:jasypokõi	O

gn:Oscar	B-PER
gn:Safuan	I-PER
gn:,	O
gn:músiko	O
gn:hembiasa	O
gn:ha	O
gn:hembiapo	O
gn:ojeguerohorýva	O
gn:.	O

gn:Refugio	B-ORG
gn:Mbarakaju	I-ORG

gn:How	B-ORG
gn:I	I-ORG
gn:Met	I-ORG
gn:Your	I-ORG
gn:Mother	I-ORG
gn:''	O
gn:(	O
gn:2005–present	O
gn:)	O

gn:Ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:Tetãnguéra	B-ORG
gn:Joaju	I-ORG
gn:ñe'ẽ	O
gn:.	O

gn:Refugio	B-ORG
gn:Karapa	I-ORG

gn:Duque	B-LOC
gn:de	I-LOC
gn:Caxias	I-LOC

gn:Ysyry	B-LOC
gn:Parana	I-LOC

gn:Ygaguy	B-LOC

gn:Cheias	B-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Charme	I-ORG
gn:''	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Ásia	B-LOC

gn:'	O
gn:''	O
gn:Oklahoma	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:tetãvore	O
gn:Tetã	B-LOC
gn:peteĩ	I-LOC
gn:reko	I-LOC
gn:Amérikagua	I-LOC
gn:pegua	O
gn:.	O

gn:Maneco	B-PER
gn:Galeano	I-PER
gn:-	O
gn:9	O
gn:jasypakõi	O

gn:Apysa	B-ORG

gn:Húpiter	B-ORG
gn:ku'asãnguéra	I-ORG

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Koty	B-ORG
gn:tesaroryrã	I-ORG
gn:Rrómagui	I-ORG

gn:Kachiky	B-LOC

gn:Tavaguasu	O
gn:ñe’ã	O
gn:ha’e	O
gn:Central	O
gn:ha’èva	O
gn:Aregua	B-LOC
gn:,	O
gn:tavaguasu	O
gn:oñemohendáva	O
gn:yno'õ	O
gn:Ypakarai	O
gn:rovái	O
gn:,	O
gn:tavaguasu	O
gn:pya’aguapy	O
gn:ome’ẽva	O
gn:ha	O
gn:umi	O
gn:óga	O
gn:ymaguare	O
gn:ombojeguáva	O
gn:ojehe’eháicha	O
gn:oreko	O
gn:caracter	O
gn:colonial	O
gn:,	O
gn:oime	O
gn:35	O
gn:kilómetro	O
gn:Paraguaýgui	O
gn:.	O

gn:Ojeipe’a	O
gn:ñorãirõ	O
gn:rire	O
gn:tetã	O
gn:sãmbyhýgui	O
gn:,	O
gn:ko’ã	O
gn:mba’e	O
gn:oiko	O
gn:omohu’ã	O
gn:mboyve	O
gn:período	O
gn:presidencial	O
gn:,	O
gn:peteĩ	O
gn:movimiento	O
gn:militar	O
gn:17	O
gn:jasykõi	O
gn:1936	O
gn:jave.Ojeapresa	O
gn:ha	O
gn:oñemosẽ	O
gn:tetãgui	O
gn:,	O
gn:oho	O
gn:oiko	O
gn:Buenos	B-LOC
gn:Aires-pe	I-LOC
gn:.	O

gn:Aranduka	O
gn:ohai	O
gn:``	O
gn:Etapas	O
gn:de	O
gn:mi	O
gn:vida	O
gn:''	O
gn:,	O
gn:ko'ápe	O
gn:omombe'u	O
gn:oñehendúvo	O
gn:salvaha	O
gn:repíke	O
gn:Asunción-gui	O
gn:oúva	O
gn:péva	O
gn:Francisco	B-PER
gn:Solano	I-PER
gn:López	I-PER
gn:ojupita	O
gn:ramo	O
gn:presidencia-pe	O
gn:,	O
gn:ndikatúi	O
gn:ojoko	O
gn:ha	O
gn:he'i	O
gn:``	O
gn:¡máva	O
gn:ha	O
gn:mávape	O
gn:guarã	O
gn:ha'éta	O
gn:upe	O
gn:doble	O
gn:ko'ã	O
gn:repike	O
gn:!	O

gn:Praga	B-LOC

gn:O	B-ORG
gn:Clone	I-ORG

gn:Club	B-ORG
gn:Cerro	I-ORG
gn:Porteño	I-ORG

gn:Tetãnguéra	B-ORG
gn:Joaju	I-ORG

gn:Péicha	O
gn:oñombyaty	O
gn:ko’ã	O
gn:mit0Òpyahu	O
gn:cenáculo-pe	O
gn:“Vy’a	O
gn:raity”	O
gn:–omoirũ	O
gn:upèi	O
gn:Elvio	B-PER
gn:Romero	I-PER
gn:hembiapo	O
gn:oike	O
gn:Ateneo	O
gn:Paraguayo	O
gn:,	O
gn:Noticias	O
gn:ha	O
gn:suplemento	O
gn:literario	O
gn:diario	O
gn:“El	O
gn:país”-pe	O
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Isaak	B-PER
gn:Níutõ	I-PER

gn:Ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:Tetãnguéra	B-ORG
gn:Joaju	I-ORG
gn:ñe'ẽ	O
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Pumbasy	B-ORG

gn:Seúl	B-LOC
gn:.	O

gn:Gabriel	B-PER
gn:Casaccia	I-PER
gn:-	O
gn:24	O
gn:jasypateĩ	O

gn:''	O
gn:Félix	B-PER
gn:Pérez	I-PER
gn:Cardozo	I-PER
gn:''	O
gn:'	O
gn::	O
gn:(	O
gn:1908-1953	O
gn:)	O
gn:heñói	O
gn:táva	O
gn:Yhatýpe	O
gn:,	O
gn:ko’ãga	O
gn:Félix	O
gn:Pérez	O
gn:Cardozo	O
gn:,	O
gn:hérape	O
gn:oñemoambuéva	O
gn:.	O

gn:Ha	O
gn:avei	O
gn:,	O
gn:Nueva	O
gn:York-pe	O
gn:oĩ	O
gn:Tetãnguéra	B-ORG
gn:Joaju	I-ORG
gn:ógaguasu	O
gn:,	O
gn:ha	O
gn:ojeikuaavave	O
gn:ko	O
gn:táva	O
gn:hetatetãre	O
gn:.	O

gn:Oĩhína	O
gn:tetãvore	O
gn:Rio	B-LOC
gn:Grande	I-LOC
gn:do	I-LOC
gn:Sulme	I-LOC
gn:.	O

gn:FIFA	B-ORG
gn:henda	O
gn:internépe	O
gn:,	O
gn:tapicha	O
gn:kuéra	O
gn:ikato	O
gn:oiporavo	O
gn:akue	O
gn:mymba'i	O
gn:hérarã	O
gn:.	O

gn:Teresa	B-PER
gn:de	I-PER
gn:Calcuta	I-PER
gn:-	O
gn:26	O
gn:jasypoapy	O

gn:Cheias	B-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Charme	I-ORG
gn:''	O

gn:Upe	O
gn:28	O
gn:dejasypaa	O
gn:1992	O
gn:ramo	O
gn:,	O
gn:Eusebio	O
gn:Ayala	O
gn:retekue	O
gn:oguahẽ	O
gn:peteĩ	O
gn:vuelo	O
gn:especial	O
gn:oguahẽva	O
gn:aeropuerto	O
gn:internacional	O
gn:Silvio	B-PER
gn:Pettirossi-pe	I-PER
gn:oúva	O
gn:Buenos	O
gn:Aires	O
gn:guive	O
gn:.	O

gn:Takuarembo	B-LOC

gn:Hemiandu	O
gn:ohekáva	O
gn:tekosã’ỹ	O
gn:ha	O
gn:ohekágui	O
gn:democracia	O
gn:oñemosẽ	O
gn:hetãgui	O
gn:ñorairõ	O
gn:vaiete	O
gn:Paraguái	O
gn:ñemoñarekuéra	O
gn:apytépe	O
gn:guerra	O
gn:civil	O
gn:oikova’ekue	O
gn:1947	O
gn:guive	O
gn:1954	O
gn:peve	O
gn:opa	O
gn:rire	O
gn:,	O
gn:upéichante	O
gn:avei	O
gn:oñemboyke	O
gn:chupe	O
gn:arandu	O
gn:rapégui	O
gn:ha	O
gn:oñemonambi	O
gn:chupe	O
gn:heta	O
gn:jey	O
gn:dictadura	O
gn:Alfredo	B-PER
gn:Stroessner	I-PER
gn:oguata	O
gn:aja	O
gn:.	O

gn:Umíva	O
gn:ha'e	O
gn::	O
gn:Eloy	O
gn:Fariña	O
gn:Núñez	O
gn:,	O
gn:Hérib	O
gn:Campos	O
gn:Cervera	O
gn:,	O
gn:Josefina	B-PER
gn:Plá	I-PER
gn:,	O
gn:Óscar	O
gn:Ferreiro	O
gn:,	O
gn:Elvio	O
gn:Romero	O
gn:,	O
gn:José	O
gn:Luis	O
gn:Appleyard	O
gn:,	O
gn:Ramiro	O
gn:Domínguez	O
gn:,	O
gn:José	O
gn:María	O
gn:Gómez	O
gn:Sanjurjo	O
gn:,	O
gn:Rubén	O
gn:Bareiro	O
gn:Saguier	O
gn:,	O
gn:Carlos	O
gn:Villagra	O
gn:Marsal	O
gn:,	O
gn:Jacobo	O
gn:Rauskin	O
gn:,	O
gn:Miguel	O
gn:Ángel	O
gn:Fernández	O
gn:,	O
gn:Roque	O
gn:Vallejos	O
gn:,	O
gn:Emilio	O
gn:Pérez	O
gn:Chaves	O
gn:,	O
gn:Susy	O
gn:Delgado	O
gn:y	O
gn:Mario	O
gn:Casartelli	O
gn:,	O
gn:ha	O
gn:ambue	O
gn:ñe'ẽpapára	O
gn:.	O

gn:Viriato	B-PER
gn:Díaz	I-PER
gn:Pérez	I-PER
gn:-	O
gn:21	O
gn:jasypokõi	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Kuarahyresẽ	B-LOC
gn:Asia	I-LOC
gn::	O
gn:'	O
gn:''	O

gn:Alaska	B-LOC
gn:hína	O
gn:tetãvore	O
gn:tuichavéva	O
gn:ha	O
gn:ijyvy'apekue	O
gn:ha'e	O
gn:1	O
gn:500	O
gn:000	O
gn:km²	O
gn:.	O

gn:Ojehecha	O
gn:avei	O
gn:korapy	O
gn:eskína-pe	O
gn:peteĩ	O
gn:túmulo	O
gn:omo'ãva	O
gn:ilustre	O
gn:prócer	O
gn:Juan	B-PER
gn:Bautista	I-PER
gn:Rivarola	I-PER
gn:retekue	O
gn:,	O
gn:ojeguerúva	O
gn:cementerio	O
gn:Barrero	O
gn:Grande-gui	O
gn:,	O
gn:ko'ágã	O
gn:táva'i	O
gn:Eusebio	O
gn:Ayala	O
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Juan	B-PER
gn:Gualberto	I-PER
gn:González	I-PER

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Irrael	B-LOC

gn:Ka'akupe	B-LOC

gn:20px	O
gn:Hungyria	B-LOC

gn:Centro	B-ORG
gn:Federal	I-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Educação	I-ORG
gn:Tecnológica	I-ORG
gn:Celso	I-ORG
gn:Suckow	I-ORG
gn:da	I-ORG
gn:Fonseca	I-ORG

gn:Spheniscus	B-LOC
gn:humboldti	I-LOC
gn:''	O
gn:,	O
gn:Perũ	O
gn:yperana	O
gn:.	O

gn:Belo	B-LOC
gn:Horizonte	I-LOC

gn:30	B-ORG
gn:Rock	I-ORG
gn:''	O
gn:(	O
gn:2006–2013	O
gn:)	O

gn:Ha	O
gn:Koaga	O
gn:Henrique	B-PER
gn:Capriles	I-PER
gn:ha’e	O
gn:candidato	O
gn:oposición	O
gn:pegua	O
gn:ha	O
gn:oacontrariava	O
gn:Hugo	O
gn:Chávez	O
gn:pe	O
gn:.	O

gn:Rotary	B-ORG

gn:Venesuéla	B-LOC

gn:Julio	B-PER
gn:Correa	I-PER
gn:-	O
gn:30	O
gn:jasypoapy	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Emiliano	B-PER
gn:González	I-PER
gn:Navero	I-PER

gn:Palacio	B-ORG
gn:de	I-ORG
gn:los	I-ORG
gn:López	I-ORG

gn:Minga	B-LOC
gn:Guasu	I-LOC

gn:Cheias	B-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Charme	I-ORG
gn:''	O

gn:The	B-ORG
gn:Big	I-ORG
gn:Bang	I-ORG
gn:Theory	I-ORG
gn:''	O
gn:(	O
gn:2007–present	O
gn:)	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Kamby	B-ORG
gn:ryru	I-ORG
gn:jere	I-ORG

gn:Rudyard	B-PER
gn:Kipling	I-PER
gn:-	O
gn:18	O
gn:jasyteĩ	O

gn:Héra	O
gn:ou	O
gn:Avañe'ẽgui	B-ORG
gn:``	O
gn:tova	O
gn:guasu	O
gn:''	O
gn:.	O

gn:Tetã	B-LOC
gn:peteĩ	I-LOC
gn:reko	I-LOC
gn:Amérikagua	I-LOC

gn:Paranaguasu	B-LOC

gn:Avañe'ẽ	B-ORG

gn:Oĩhína	O
gn:tetãvore	O
gn:Rio	B-LOC
gn:Grande	I-LOC
gn:do	I-LOC
gn:Sulme	I-LOC
gn:.	O

gn:Misiones	B-LOC

gn:1973	O
gn:-	O
gn:''Barra	O
gn:69	O
gn:''	O
gn:(	O
gn:Caetano	B-PER
gn:Veloso	I-PER
gn:ndive	O
gn:)	O

gn:Oiko	O
gn:jave	O
gn:conflicto	O
gn:internacional	O
gn:,	O
gn:iverso	O
gn:oguahẽ	O
gn:Patria	O
gn:hugiuaitépe	O
gn:,	O
gn:ome’ẽvo	O
gn:kyre’ỹ	O
gn:ha	O
gn:ojeroviávo	O
gn:victoria	O
gn:rehe	O
gn:,	O
gn:péva	O
gn:rehe	O
gn:ojehero	O
gn:“Tirteo	O
gn:verde	O
gn:olivo”	O
gn:,	O
gn:kóva	O
gn:ñe’ẽ	O
gn:ome’ẽva	O
gn:Mauricio	B-PER
gn:Cardozo	I-PER
gn:Ocampo	I-PER
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Yjoko	B-ORG
gn:Jasyretã	I-ORG

gn:He’íma	O
gn:katu	O
gn:hese	O
gn:ombojoajuseha	O
gn:Paraguái	B-LOC
gn:,	O
gn:Buenos	B-LOC
gn:Aires-ndive	I-LOC
gn:ha	O
gn:avei	O
gn:kuatia	O
gn:documento-kuéra	O
gn:ñemi	O
gn:Estado	O
gn:mba’éva	O
gn:kañymbyre	O
gn:.	O

gn:Universidade	B-ORG
gn:Federal	I-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Minas	I-ORG
gn:Gerais	I-ORG

gn:Oĩ	O
gn:Tenda	B-ORG
gn:Pytã	I-ORG
gn:.	O

gn:Félix	B-PER
gn:Pérez	I-PER
gn:Cardozo	I-PER
gn:-	O
gn:9	O
gn:jasypateĩ	O

gn:Mitãrusu	O
gn:Benigno	O
gn:,	O
gn:peteĩ	O
gn:opositor	O
gn:ra’y	O
gn:,	O
gn:ohapejokóva	O
gn:Colegio	O
gn:de	O
gn:San	O
gn:Carlos	O
gn:Paraguaýpe	O
gn:odisponéva	O
gn:don	O
gn:Carlos	B-PER
gn:Antonio	I-PER
gn:López	I-PER
gn:,	O
gn:mburuvicha	O
gn:omyakãva	O
gn:tetã	O
gn:.	O

gn:Ignacio	B-PER
gn:Núñez	I-PER
gn:Soler	I-PER
gn:-	O
gn:13	O
gn:jasypa	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Ciudad	B-LOC
gn:del	I-LOC
gn:Este	I-LOC

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Tendota	B-ORG
gn:Paraguáigua	I-ORG

gn:Blas	B-PER
gn:Marangatu	I-PER
gn:ára	O
gn:.	O

gn:Upéinte	O
gn:karai	O
gn:Carlos	B-PER
gn:Antonio	I-PER
gn:López	I-PER
gn:ohera’o	O
gn:chupekuéra	O
gn:,	O
gn:omyengovia	O
gn:hag̃ua	O
gn:hératee	O
gn:peteĩ	O
gn:''castellano	O
gn:''	O
gn:-peguáre	O
gn:.	O

gn:Game	B-ORG
gn:of	I-ORG
gn:Thrones	I-ORG
gn:''	O
gn:(	O
gn:2011–present	O
gn:)	O

gn:Argentina	B-LOC
gn:Tetãmininguéra	I-LOC

gn:Universidade	B-ORG
gn:Federal	I-ORG
gn:da	I-ORG
gn:Bahia	I-ORG

gn:Emiliano	B-PER
gn:González	I-PER
gn:Navero	I-PER

gn:'	O
gn:''	O
gn:Berlin	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:ha'ehína	O
gn:táva	O
gn:guasu	O
gn:Alemaña	B-LOC
gn:.	O

gn:Hũngy	B-ORG

gn:Jeroky	B-ORG

gn:Pedro	B-PER
gn:Juan	I-PER
gn:Caballero	I-PER

gn:Kóva	O
gn:he'ise	O
gn:ypysyry	O
gn:oñepyrũ	O
gn:Ñembyamérikape	B-LOC
gn:,	O
gn:hákatu	O
gn:umi	O
gn:Polinésia	O
gn:pegua	O
gn:omyasãi	O
gn:ko	O
gn:jetepyso	O
gn:Hawái	B-LOC
gn:peve	O
gn:.	O

gn:Nduvái	O
gn:oguereko	O
gn:avei	O
gn:ógayvate	O
gn:tuichave	O
gn:yvórape	O
gn:,	O
gn:Burj	B-ORG
gn:Khalifa-áicha	I-ORG
gn:.	O

gn:Oĩhína	O
gn:tetãvore	O
gn:Buenos	B-LOC
gn:Aires-pe	I-LOC
gn:.	O

gn:Takape	B-ORG

gn:Ko’a	O
gn:salto	O
gn:oguereko	O
gn:40	O
gn:metro	O
gn:ijyvatekue	O
gn:ha	O
gn:oiko	O
gn:mbohapy	O
gn:ypypuku	O
gn:guasu	O
gn:je’agui	O
gn:,	O
gn:avei	O
gn:ojapóva	O
gn:mbohapy	O
gn:y	O
gn:je’a	O
gn:michivéva	O
gn:ho’ava	O
gn:ysyry	O
gn:Monday	B-LOC
gn:ypýpe	O
gn:ha’eva	O
gn:,	O
gn:ysyry	O
gn:guasu	O
gn:Paraná	O
gn:rehegua	O
gn:.	O

gn:Emilio	B-PER
gn:Bigi	I-PER
gn:-	O
gn:jasypokõi	O

gn:Boa	B-LOC
gn:Vista	I-LOC
gn:do	I-LOC
gn:Sul	I-LOC

gn:Andrés	B-PER
gn:Barbero	I-PER
gn:-	O
gn:28	O
gn:jasypokõi	O

gn:Pévare	O
gn:oguereko	O
gn:chupe	O
gn:``	O
gn:Tetã	O
gn:pogyrõramo	O
gn:''	O
gn:tekuái	O
gn:oĩramo	O
gn:Alfredo	B-PER
gn:Stroessner	I-PER
gn:ha’eva’ekue	O
gn:Paraguái	O
gn:Sãmbyhyhára	O
gn:1954	O
gn:guive	O
gn:(	O
gn:1989	O
gn:peve	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:upévare	O
gn:Flores-pe	O
gn:ndojehejavéi	O
gn:oiko	O
gn:Paraguáipe	O
gn:.	O

gn:Agustín	B-PER
gn:Barboza	I-PER
gn:-	O
gn:5	O
gn:jasypo	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Juan	B-PER
gn:Natalicio	I-PER
gn:González	I-PER

gn:FIFA	B-ORG
gn:Tembiesarái	I-ORG
gn:Yvypavẽ	I-ORG
gn:1998	I-ORG

gn:Emiliano	B-PER
gn:González	I-PER
gn:Navero	I-PER
gn:-	O
gn:16	O
gn:jasypoteĩ	O

gn:Karai	O
gn:Dr.	O
gn:Luis	B-PER
gn:Alberto	I-PER
gn:Riart	I-PER
gn:nomoneíri	O
gn:mba’eveichavérõ	O
gn:pudo	O
gn:pe	O
gn:oikova’ekue	O
gn:.	O

gn:Colonia	O
gn:Presbítero	O
gn:Fidel	B-PER
gn:Maíz	I-PER
gn:,	O
gn:ijyvy	O
gn:ha’e	O
gn:7.388	O
gn:ha	O
gn:,	O
gn:17	O
gn:lotes	O
gn:reheve	O
gn:.	O

gn:Ekuator	B-LOC

gn:Aguara	B-LOC
gn:guyra	I-LOC

gn:Jorge	B-PER
gn:``	I-PER
gn:Lobito	I-PER
gn:''	I-PER
gn:Martínez	I-PER
gn:-	O
gn:11	O
gn:jasypa	O

gn:Omoñepyrũ	O
gn:peteĩ	O
gn:mba’epu	O
gn:aty	O
gn:mokõigua	O
gn:oĩháme	O
gn:ita’ýra	O
gn:ndive	O
gn:,	O
gn:Luis	O
gn:Bordón	O
gn:Junior	O
gn:,	O
gn:ombopúva	O
gn:hendive	O
gn:mbaraka	O
gn:guitarra	B-ORG
gn:,	O
gn:jha’éva	O
gn:pe	O
gn:irũ	O
gn:ipuporãvéva	O
gn:arpa	O
gn:ndive	O
gn:,	O
gn:ombopu	O
gn:oñondive	O
gn:música	O
gn:tetãmegua	O
gn:ha	O
gn:avei	O
gn:pytagua	O
gn:mba’éva	O
gn:.	O

gn:Cándido	B-PER
gn:Bareiro	I-PER
gn:-	O
gn:4	O
gn:jasyporundy	O

