gn:Juan	B-PER
gn:Bautista	I-PER
gn:Rivarola	I-PER
gn:Matto	I-PER
gn:-	O
gn:14	O
gn:jasypo	O

gn:Josefina	B-PER
gn:Plá	I-PER
gn:ohai	O
gn::	O
gn:“Edith	O
gn:,	O
gn:mbosa’yhára	O
gn:kueheguare	O
gn:ha	O
gn:ko’ag̃agua	O
gn:,	O
gn:grabadora	O
gn:are	O
gn:ha	O
gn:ymaite	O
gn:guive	O
gn:,	O
gn:ojeguáva	O
gn:ogueroguatávo	O
gn:hembiapo	O
gn:ojeguerovu’ỹre	O
gn:,	O
gn:oñeme’ẽmbaitéva	O
gn:hembiapópe	O
gn:,	O
gn:upévare	O
gn:akói	O
gn:ha’ehaichaite	O
gn:oguereko	O
gn:katuete	O
gn:mba’e	O
gn:pyahu	O
gn:ha	O
gn:ñanderesarenóiva	O
gn:ohechauka	O
gn:hag̃ua	O
gn:ñandéve.”	O
gn:Ha	O
gn:Livio	O
gn:Abramo-katu	O
gn:he’i	O
gn::	O
gn:“Ko’ã	O
gn:hembiapokuérape	O
gn:ndajajuhúiramo	O
gn:upe	O
gn:hetepy	O
gn:peteĩha	O
gn:,	O
gn:Edith	O
gn:Jiménez	O
gn:rembiapo	O
gn:rekoitépe	O
gn:,	O
gn:jajuhúne	O
gn:katuete	O
gn:sa’y	O
gn:jehe’a	O
gn:ha	O
gn:jepuru	O
gn:iporãitéva	O
gn:ha	O
gn:–ro’e-	O
gn:avei	O
gn:jajuhúne	O
gn:tape	O
gn:pyahu	O
gn:.	O

gn:Marangatu	B-ORG
gn:Vasílio	I-ORG
gn:Tupão	I-ORG
gn:guasu	I-ORG

gn:Itapúa	B-LOC

gn:Lilí	B-PER
gn:del	I-PER
gn:Mónico	I-PER

gn:Justo	B-PER
gn:Villar	I-PER
gn:-	O
gn:30	O
gn:jasypoteĩ	O

gn:Ka'i	B-ORG
gn:Ladrillo	I-ORG
gn::	O
gn:postre	O
gn:a	O
gn:base	O
gn:de	O
gn:dulce	O
gn:de	O
gn:miel	O
gn:y	O
gn:mani	O

gn:Herminio	B-PER
gn:Giménez	I-PER

gn:Arativa	B-LOC
gn:(	I-LOC
gn:táva	I-LOC
gn:)	I-LOC

gn:Oikuaava’ekue	O
gn:Emiliano	B-PER
gn:R.	I-PER
gn:Fernández-pe	I-PER
gn:,	O
gn:omba’aporõ	O
gn:guare	O
gn:ka’aguýpe	O
gn:tenda	O
gn:hérava	O
gn:Pirizal-pe	O
gn:,	O
gn:uperire	O
gn:oikova’ekue	O
gn:chugui	O
gn:ñe’ẽpapára	O
gn:ikatupyrýva	O
gn:ha	O
gn:ijojaha’ỹva	O
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Paul	O
gn:Percy	O
gn:Harris	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:niko	O
gn:omoheñoiva'ekue	O
gn:Rotary	B-ORG
gn:Atyha	O
gn:.	O

gn:José	B-PER
gn:Mauro	I-PER
gn:de	I-PER
gn:Vasconcelos	I-PER
gn:-	O
gn:25	O
gn:jasypokõi	O

gn:Táva	O
gn:guasu	O
gn::	O
gn:Kuri'ytýva	B-LOC

gn:González	O
gn:de	O
gn:Amezua	O
gn:y	O
gn:Mayo	O
gn:,	O
gn:Agustín	O
gn::	O
gn:''Cervantes	O
gn:creador	O
gn:de	O
gn:la	O
gn:novela	O
gn:corta	O
gn:española	O
gn:''	O
gn:,	O
gn:2ª	O
gn:edición	O
gn:,	O
gn:Consejo	O
gn:Superior	O
gn:de	O
gn:Investigaciones	O
gn:Científicas	O
gn:,	O
gn:Madrid	B-LOC
gn:,	O
gn:España	O
gn:,	O
gn:2001	O
gn:.	O

gn:Rosa	B-PER
gn:de	I-PER
gn:Lima	I-PER

gn:Omano	O
gn:mboyvemi	O
gn:ha	O
gn:Luis	O
gn:Alberto	O
gn:Boh	O
gn:remijejure	O
gn:rupive	O
gn:,	O
gn:kóva	O
gn:oĩ	O
gn:uperõ	O
gn:Paraguay	O
gn:Concejal-ramo	O
gn:,	O
gn:ha’épype	O
gn:avei	O
gn:mba’e	O
gn:porã	O
gn:apohára	O
gn:,	O
gn:Paraguay	O
gn:Junta	O
gn:Municipal	O
gn:peteĩ	O
gn:ñe’ẽme	O
gn:ombohéra	O
gn:chupe	O
gn:“	O
gn:Paraguay	B-LOC
gn:memby	O
gn:ñembojeroviapy”	O
gn:,	O
gn:karai	O
gn:katupyry	O
gn:Hermann	B-PER
gn:Guggiari	I-PER
gn:ndive	O
gn:.	O

gn:Ysau	B-LOC

gn:Tapekuéra	O
gn:rehegua	O
gn:ojeipuruvéva	O
gn:ha’e	O
gn:pe	O
gn:tape	B-ORG
gn:guasu	I-ORG
gn:1	I-ORG
gn:Mariscal	O
gn:Francisco	B-PER
gn:Solano	I-PER
gn:López	I-PER
gn:,	O
gn:ha	O
gn:kóva	O
gn:rupi	O
gn:ñaguãhẽ	O
gn:táva	O
gn:Sapucaipe	O
gn:jahávo	O
gn:peteĩ	O
gn:tape	O
gn:yvyreínteva	O
gn:rupi	O
gn:,	O
gn:oĩ	O
gn:avei	O
gn:ambue	O
gn:tape	O
gn:yvyreíva	O
gn:ha	O
gn:avei	O
gn:oñembo’ita	O
gn:ra’ỹva	O
gn:ombojoajúva	O
gn:umi	O
gn:tavakuéra	O
gn:ha	O
gn:avei	O
gn:ko	O
gn:táva	O
gn:akã	O
gn:ko	O
gn:tetãvorépe	O
gn:oĩva	O
gn:.	O

gn:Kechuañe'ẽ	B-ORG

gn:Paraguái	B-ORG
gn:rembiapotee	I-ORG

gn:Ñasẽvo	O
gn:Paraguaýgui	O
gn:ikatu	O
gn:ñaguãhẽ	O
gn:Areguápe	O
gn:jahárõ	O
gn:tape	B-ORG
gn:guasu	I-ORG
gn:2	I-ORG
gn:rupi	O
gn:.	O

gn:Imyengovia	O
gn:ipya'eve	O
gn:ojeity	O
gn:rire	O
gn:Herusalẽ	B-LOC
gn:tupão	O
gn:mokõiha	O
gn:,	O
gn:ary	O
gn:70	O
gn:K.r	O
gn:.	O

gn:Berlin	B-LOC
gn:ha'e	O
gn:tavusu	O
gn:.	O

gn:Omba'apo	O
gn:abogacía-pe	O
gn:ary	O
gn:1887	O
gn:guive	O
gn:ha	O
gn:upéi	O
gn:oike	O
gn:magistratura-pe	O
gn:juez	O
gn:ramo	O
gn:ko	O
gn:mburuvicha	O
gn:guasu	O
gn:pèva	O
gn:oisãmbyhývo	O
gn:tetã	O
gn:don	O
gn:Juan	B-PER
gn:Antonio	I-PER
gn:Escurra	I-PER
gn:.	O

gn:Miamar	B-ORG

gn:American	B-ORG
gn:Horror	I-ORG
gn:Story	I-ORG
gn:''	O
gn:(	O
gn:2011–present	O
gn:)	O

gn:Oipykúi	O
gn:Carrera	O
gn:Actoral	O
gn:Real	O
gn:Escuela	O
gn:de	O
gn:Arte	O
gn:Dramático	O
gn:Madrid	B-LOC
gn:,	O
gn:ary	O
gn:1964	O
gn:guive	O
gn:1967	O
gn:peve	O
gn:.	O

gn:*2004	O
gn:,	O
gn:Neneco	B-PER
gn:Norton	I-PER

gn:Avaña	B-LOC

gn:FIFA	B-ORG
gn:Oñepyrũva	O
gn:-	O
gn:21	O
gn:jasypo	O
gn:.	O

gn:Tetã	B-LOC
gn:peteĩ	I-LOC
gn:reko	I-LOC
gn:Amérikagua	I-LOC

gn:1993	O
gn:-	O
gn:''Tropicália	O
gn:2	O
gn:''	O
gn:(	O
gn:Caetano	B-PER
gn:Veloso	I-PER
gn:ndive	O
gn:)	O

gn:Marie	B-PER
gn:Curie	I-PER
gn:-	O
gn:4	O
gn:jasypokõi	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Jasy	B-PER
gn:Jatere	I-PER

gn:Kóva	O
gn:osẽ	O
gn:puerto	O
gn:guive	O
gn:ha	O
gn:ojupi	O
gn:Colón	O
gn:rupi	O
gn:ha	O
gn:oguahẽ	O
gn:Palma	O
gn:ha	O
gn:Independencia	O
gn:Nacional	O
gn:peve	O
gn:,	O
gn:ojere	O
gn:calle	O
gn:Libertad-pe	O
gn:,	O
gn:ko’ágã	O
gn:ojekuaáva	O
gn:Eligio	B-PER
gn:Ayala	I-PER
gn:ramo	O
gn:,	O
gn:ha	O
gn:péicha	O
gn:oguahẽ	O
gn:terminal	O
gn:peve	O
gn:ha’éva	O
gn:estación	O
gn:de	O
gn:ferrocarril	O
gn:.	O

gn:FIFA	B-ORG
gn:Tembiesarái	I-ORG
gn:Yvypavẽ	I-ORG
gn:2014	I-ORG

gn:'	O
gn:''	O
gn:Cajamarca	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:''San	O
gn:Antonio	O
gn:de	O
gn:Cajamarca	O
gn:''	O
gn:(	O
gn:runa	O
gn:simi	O
gn::	O
gn:Kashamarka	O
gn:)	O
gn:ha'ehína	O
gn:táva	O
gn:Perũ	B-LOC
gn:,	O
gn:oĩ	O
gn:kuarahy	O
gn:resẽ	O
gn:tetã	O
gn:retãme	O
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Ontario	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:(	O
gn:oje'éva	O
gn:''Ontário	O
gn:''	O
gn:)	O
gn:ha'e	O
gn:peteĩ	O
gn:pa	O
gn:tetãvoregua	O
gn:Kanatã	B-LOC
gn:retãme	O
gn:,	O
gn:ha	O
gn:oguerekovéva	O
gn:ipype	O
gn:ava	O
gn:kuéra	O
gn:,	O
gn:orekohína	O
gn:13.505.900	O
gn:ava	O
gn:kuéra	O
gn:.	O

gn:Wilson	B-ORG
gn:óga	I-ORG
gn:yvate	I-ORG

gn:Breaking	B-ORG
gn:Bad	I-ORG
gn:''	O
gn:(	O
gn:2008–present	O
gn:)	O

gn:Vakapipopo	B-ORG
gn:Ñembyamérika	I-ORG
gn:Joaty	I-ORG

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Yjoko	B-ORG
gn:Jasyretã	I-ORG

gn:Francisco	B-PER
gn:Solano	I-PER
gn:López”	I-PER
gn:rupive	O
gn:.	O

gn:Tenda	B-ORG
gn:Pytã	I-ORG

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Masakaragua'i	B-LOC

gn:'	O
gn:''	O
gn:Efraím	B-PER
gn:Cardozo	I-PER
gn::	O
gn:'	O
gn:''	O
gn:(	O
gn:1909-	O
gn:1973	O
gn:)	O
gn:ojekuaáva	O
gn:tekoasa	O
gn:haihára	O
gn:hembiapo	O
gn:hetavévaramo	O
gn:Paraguáipe	O
gn:.	O

gn:Michigan	B-LOC
gn:ojapova	O
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Mburuvicha	B-ORG
gn:Róga	I-ORG

gn:Ambue	O
gn:ñe’ẽpapára	O
gn:,	O
gn:Hugo	B-PER
gn:Rodríguez-Alcalá	I-PER
gn:,	O
gn:tapicha	O
gn:ohapykueho	O
gn:mbaretéva	O
gn:Paraguaí	O
gn:ñe’ẽporãhaipyre	O
gn:rape	O
gn:katu	O
gn:ohai	O
gn:péicha	O
gn::	O
gn:“Appleyard	O
gn:ome’ẽ	O
gn:estampa-pe	O
gn:...	O
gn:aranduka	O
gn:hembiapokue	O
gn:iporãvéva	O
gn::	O
gn:Entonces	O
gn:era	O
gn:siempre	O
gn:...	O
gn:Umi	O
gn:oĩva	O
gn:Academia	O
gn:Universitaria	O
gn:,	O
gn:Appleyard	O
gn:ha’e	O
gn:pe	O
gn:ojapova’ekue	O
gn:hendaitéma	O
gn:umi	O
gn:ñe’ẽrã	O
gn:atypegua	O
gn::	O
gn:la	O
gn:nostalgia	O
gn:de	O
gn:un	O
gn:tiempo	O
gn:ido	O
gn:,	O
gn:el	O
gn:amor	O
gn:adolescente	O
gn:,	O
gn:la	O
gn:magia	O
gn:de	O
gn:la	O
gn:niñez	O
gn:no	O
gn:muy	O
gn:lejana	O
gn:.	O

gn:Netuno	B-ORG
gn:ku'asãnguéra	I-ORG

gn:Chiquititas	B-ORG
gn:(	I-ORG
gn:2013	I-ORG
gn:)	I-ORG

gn:'	O
gn:''	O
gn:Rhode	O
gn:Island	O
gn:and	O
gn:Providence	O
gn:Plantations	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:ha´e	O
gn:peteĩ	O
gn:estádo	O
gn:Tetã	B-LOC
gn:peteĩ	I-LOC
gn:reko	I-LOC
gn:Amérikaguape	I-LOC
gn:.	O

gn:Jenaro	B-PER
gn:Pindú	I-PER

gn:Haihára	O
gn:paraguaigua	O
gn:Gabriel	B-PER
gn:Casaccia	I-PER
gn:Areguaguá	O
gn:.	O

gn:Ohai	O
gn:``	O
gn:EL	O
gn:ARRIERO	O
gn:''	O
gn:–pe	O
gn:guarã	O
gn:ñe'ẽpoty	O
gn:Don	O
gn:Félix	B-PER
gn:Pérez	I-PER
gn:Cardozo	I-PER
gn:omoĩ	O
gn:chupe	O
gn:purory	O
gn:;	O
gn:ko	O
gn:purory	O
gn:oñemohendáva	O
gn:ojekuaa	O
gn:ko'ã	O
gn:àra	O
gn:peve	O
gn:heta	O
gn:ñe'ẽ'asãi	O
gn:rupive	O
gn:ha'èva	O
gn:ko'àgã	O
gn:peteĩ	O
gn:versión	O
gn:oñemoambuéva	O
gn:opáichagua	O
gn:interprete	O
gn:ombopúva	O
gn:tetãme	O
gn:.	O

gn:Tape	O
gn:guasu	O
gn:Paraguái	B-LOC
gn:pegua	O

gn:Párke	B-ORG
gn:Nacional	I-ORG
gn:Ñakunday	I-ORG

gn:Ñemby	O
gn:gotyo	O
gn:ojejuhu	O
gn:upe	O
gn:Káukasomboypýri	B-LOC
gn:,	O
gn:oĩháme	O
gn:yvytyrysýi	O
gn:yvate	O
gn:Káukaso	B-LOC
gn:Guasu	I-LOC
gn:.	O

gn:Mauricio	B-PER
gn:Cardozo	I-PER
gn:Ocampo	I-PER
gn:-	O
gn:5	O
gn:jasypo	O

gn:Avañe'ẽme	B-ORG
gn:-ambue	O
gn:ñe’ẽtépe	O
gn:ojepuruháicha-	O
gn:jareko	O
gn:avei	O
gn:umi	O
gn:ta’ãnga’i	O
gn:kuatiapyre	O
gn:(	O
gn:signos	O
gn:de	O
gn:puntuación	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:ha’éva	O
gn:umi	O
gn:mba’e	O
gn:ñanepytyvõva	O
gn:jahaikatu	O
gn:hagua	O
gn:,	O
gn:hekopete	O
gn:,	O
gn:ñane	O
gn:remiandu	O
gn:.	O

gn:Fernando	O
gn:Lugo	O
gn:ojupi	O
gn:mburuvicháro	O
gn:ára	O
gn:15	O
gn:jasypoköi	O
gn:,	O
gn:2008	O
gn:-	O
gn:pe	O
gn:,	O
gn:ojupi	O
gn:kuri	O
gn:Karai	O
gn:Nicanor	B-PER
gn:Duarte	I-PER
gn:Frutos	I-PER
gn:rire	O
gn:.	O

gn:Rudyard	B-PER
gn:Kipling	I-PER
gn:opublica	O
gn:''El	O
gn:hombre	O
gn:que	O
gn:pudo	O
gn:ser	O
gn:rey	O
gn:''	O
gn:.	O

gn:Kosta	B-LOC
gn:Rrika	I-LOC

gn:Pedro	B-PER
gn:Juan	I-PER
gn:Caballero	I-PER

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Torres	B-ORG
gn:Gemelas	I-ORG
gn:ojeitypárõguare	I-ORG
gn:,	I-ORG
gn:11	I-ORG
gn:jasyporundýpe	I-ORG

gn:*Vicepresidente	O
gn:Facundo	B-PER
gn:Machaín	I-PER
gn:ofundava’ekue	O
gn:mbo’ehaovusu	O
gn:Medicina	O
gn:ombo’éva	O
gn:.	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Rrúsia	B-LOC

gn:Rudyard	B-PER
gn:Kipling	I-PER
gn:-	O
gn:30	O
gn:jasypakõi	O

gn:The	B-ORG
gn:Walking	I-ORG
gn:Dead	I-ORG
gn:''	O
gn:(	O
gn:2010–present	O
gn:)	O

gn:Supernatural	B-ORG
gn:''	O
gn:(	O
gn:2005–present	O
gn:)	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Eligio	B-PER
gn:Ayala	I-PER

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Chekía	B-LOC

gn:Karai	O
gn:Roa	O
gn:Bastos	O
gn:ohai	O
gn:aja	O
gn:ku	O
gn:aranduka	O
gn:,	O
gn:Alfredo	B-PER
gn:Stroessner	I-PER
gn:oporokuái	O
gn:hatãme	O
gn:Paraguáipe	O
gn:,	O
gn:ha'e	O
gn:nio	O
gn:oporokuái	O
gn:heta	O
gn:ára	O
gn:Francia-gui	O
gn:.	O

gn:Kuarepotiju	B-ORG

gn:Heta	O
gn:oñorairõkuri	O
gn:Guarani	O
gn:rayhupápe	O
gn:ha	O
gn:hatã	O
gn:ojepytasókuri	O
gn:ñane	O
gn:Avañe'ẽ	B-ORG
gn:ñemombaretépe	O
gn:.	O

gn:Jorge	B-PER
gn:``	I-PER
gn:Lobito	I-PER
gn:''	I-PER
gn:Martínez	I-PER
gn:-	O
gn:jasyteĩ	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Norte	O
gn:gotyo	O
gn:''	O
gn:'	O
gn::	O
gn:Tetãvore	B-LOC
gn:Central	I-LOC

gn:Avañe’ẽme	B-ORG
gn::	O
gn:Hĩlandiagua	O
gn:kuñanguéra	O
gn:oho	O
gn:ypa'ũme	O
gn:Gavõme	O
gn:ombo'e	O
gn:hag̃ua	O
gn:ingyleñe'ẽ	O
gn:mitãnguéra	O
gn:ñe'ẽndy'ỹ	O
gn:.	O

gn:Volívia	B-LOC

gn:Avañe'ẽme	B-ORG
gn:Jaiporúva	O
gn:avei	O
gn:joparápe	O
gn:heta	O
gn:ñe´enguéra	O
gn:ouha	O
gn:ko'a	O
gn:ñe'egui	O
gn::	O
gn:''	O
gn:CD	O
gn:''	O
gn:(	O
gn:oje'e	O
gn:``	O
gn:sidi	O
gn:''	O
gn:)	O
gn:,	O
gn:``	O
gn:Shopping	O
gn:''	O
gn:(	O
gn:ñemuha	O
gn:guasu	O
gn:)	O
gn:ha	O
gn:upéicha	O
gn:.	O

gn:Rafael	B-PER
gn:Franco	I-PER
gn:-	O
gn:22	O
gn:jasypa	O

gn:Ko	O
gn:tetãvore’i	O
gn:Eusebio	O
gn:Ayala	O
gn:,	O
gn:opyta	O
gn:Sur	O
gn:gotyo	O
gn:tetãvore’i	O
gn:Cordillera-pe	B-LOC
gn:.	O

gn:Galería	O
gn:Arte-Sanos	O
gn:,	O
gn:Paraguay	B-LOC
gn:,	O
gn:Paraguái	B-LOC
gn:.	O

gn:'	O
gn:''	O
gn:Tembetary	O
gn:''	O
gn:'	O
gn:(	O
gn:,	O
gn:)	O
gn:peteĩ	O
gn:yvyra	O
gn:Ñembyamérikaetéva	B-LOC
gn:.	O

gn:Director	O
gn:guasu	O
gn:Biblioteca	O
gn:ha	O
gn:Museo	B-ORG
gn:de	I-ORG
gn:Bellas	I-ORG
gn:Artes-pegua	I-ORG
gn:;	O

gn:REDIRECCIÓN	O
gn:Dánte	B-PER
gn:Aligiéri	I-PER

gn:Oime	O
gn:Paraguaýpe	B-LOC
gn:.	O

gn:Ñe'ã	B-ORG

gn:Chipa	B-ORG
gn:(	O
gn:aramirõ	O
gn:,	O
gn:mestizo	O
gn:,	O
gn:so’o	O
gn:,	O
gn:kavure	O
gn:,	O
gn:piru	O
gn:ha	O
gn:ambuéva	O
gn:)	O

gn:Praga	B-LOC

gn:Ko	O
gn:tetãvore'i	O
gn:Loma	O
gn:Grande	O
gn:opyta	O
gn:noroeste	O
gn:gotyo	O
gn:ko	O
gn:tetãvore	O
gn:Cordillera-pe	B-LOC
gn:.	O

gn:Ary	O
gn:2002	O
gn:,	O
gn:David	B-PER
gn:Galeano	I-PER
gn:Olivera	I-PER
gn:onohẽ	O
gn:iñaranduka	O
gn:hypy'ũvéva	O
gn:hérava	O
gn:``	O
gn:Guarani	O
gn:Ñe'ẽkuaaty	O
gn:–	O
gn:Lingüística	O
gn:(	O
gn:en	O
gn:)	O
gn:Guaraní	O
gn:''	O
gn:,	O
gn:oguerekóva	O
gn:opaichagua	O
gn:marandu	O
gn:Guarani	O
gn:reko	O
gn:ha	O
gn:avañe'ẽ	O
gn:rehegua	O
gn:.	O

gn:*2000	O
gn:,	O
gn:Juan	B-PER
gn:Cancio	I-PER
gn:Barreto	I-PER

gn:Paraguay	B-LOC

gn:Torres	B-ORG
gn:Gemelas	I-ORG
gn:ojeitypárõguare	I-ORG
gn:,	I-ORG
gn:11	I-ORG
gn:jasyporundýpe	I-ORG

gn:Oĩhína	O
gn:tetãvore	O
gn:Rio	B-LOC
gn:Grande	I-LOC
gn:do	I-LOC
gn:Sulme	I-LOC
gn:.	O

gn:Carlos	B-PER
gn:Antonio	I-PER
gn:López	I-PER

gn:Benigno	B-PER
gn:Ferreira	I-PER

