es:REDIRECCIÓN	O
es:Algarrobo	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Chile	I-LOC
es:)	I-LOC

es:W.	B-PER
es:G.	I-PER
es:Sebald	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Entrenador	O
es:/	O
es:a	O
es:''	O
es:Tamás	B-PER
es:Faragó	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Società	B-ORG
es:Sportiva	I-ORG
es:Virtus	I-ORG
es:Lanciano	I-ORG
es:1924	I-ORG

es:Houses	B-ORG
es:of	I-ORG
es:the	I-ORG
es:Holy	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:José	B-PER
es:Luis	I-PER
es:García	I-PER

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Duplin	I-LOC
es:suroeste	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:São	B-LOC
es:Pedro	I-LOC
es:do	I-LOC
es:Funchal	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Departamento	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Cajamarca	I-LOC

es:Posteriormente	O
es:se	O
es:incorporó	O
es:al	O
es:Ejército	B-ORG
es:del	I-ORG
es:Norte	I-ORG
es:.	O

es:``	O
es:E.T	B-ORG
es:.	I-ORG
es:''	O

es:'	O
es:''	O
es:Marion	B-PER
es:Bartoli	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Peter	B-PER
es:McNamara	I-PER
es:-	O
es:Paul	B-PER
es:McNamee	I-PER

es:Anteriormente	O
es:estaba	O
es:situada	O
es:en	O
es:Lombard	B-ORG
es:Street	I-ORG
es:en	O
es:Londres	B-LOC
es:.	O

es:Actualmente	O
es:juega	O
es:en	O
es:el	O
es:Toronto	B-ORG
es:FC	I-ORG
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Estación	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Madrid-Chamartín	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Niños	B-ORG
es:Héroes	I-ORG
es:(	I-ORG
es:estación	I-ORG
es:)	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Museo	B-ORG
es:Nacional	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Arqueología	I-ORG
es:,	I-ORG
es:Antropología	I-ORG
es:e	I-ORG
es:Historia	I-ORG
es:del	I-ORG
es:Perú	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Students	B-ORG
es:in	I-ORG
es:Free	I-ORG
es:Enterprise	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Bausen	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:Estadio	B-ORG
es:Pedro	I-ORG
es:Marrero	I-ORG
es:,	O
es:La	B-LOC
es:Habana	I-LOC
es:,	O
es:Cuba	B-LOC

es:el	O
es:mítico	O
es:local	O
es:CBGB	B-ORG
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Ángel	B-PER
es:(	I-PER
es:Buffyverso	I-PER
es:)	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Cacabelos	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Revista	B-ORG
es:Colombiana	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Estadística	I-ORG

es:Así	O
es:surgió	O
es:Nueva	B-LOC
es:Valencia	I-LOC
es:del	I-LOC
es:Rey	I-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Gala	B-PER
es:Éluard	I-PER
es:Dalí	I-PER

es:Avenida	B-LOC
es:Revolución	I-LOC
es:(	I-LOC
es:Tijuana	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Paraná	B-LOC
es:(	O
es:247.310	O
es:hab	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Víctor	B-PER
es:González	I-PER
es:Reynoso	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Federico	B-PER
es:II	I-PER
es:Eugenio	I-PER
es:de	I-PER
es:Wurtemberg	I-PER

es:Sin	O
es:embargo	O
es:,	O
es:su	O
es:padre	O
es:le	O
es:ordenó	O
es:ir	O
es:a	O
es:Zaragoza	B-LOC
es:a	O
es:estudiar	O
es:.	O

es:Tallahassee]]	O
es:,	O
es:Estados	B-LOC
es:UnidosSerie	I-LOC
es:regular	O
es:$	O
es:50,000	O
es:–	O
es:Dura	O
es:–	O
es:32S	O
es:/	O
es:32Q	O
es:/	O
es:16D	O

es:Su	O
es:hijo	O
es:fue	O
es:Luis	B-PER
es:I	I-PER
es:de	I-PER
es:Flandes	I-PER
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Gossip	B-ORG
es:(	I-ORG
es:banda	I-ORG
es:)	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Historieta	B-PER
es:en	I-PER
es:España	I-PER

es:Iván	B-PER
es:Brzić	I-PER
es:(	O
es:1-34	O
es:)	O

es:===	O
es:En	O
es:Tsubasa	B-ORG
es::	I-ORG
es:Reservoir	I-ORG
es:Chronicle	I-ORG
es:''	O
es:===	O

es:''	O
es:Ratonero	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Praga	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:John	B-PER
es:Taylor	I-PER
es:-	O
es:bajo	O

es:Para	O
es:realizar	O
es:sus	O
es:estudios	O
es:secundarios	O
es:debió	O
es:viajar	O
es:a	O
es:Buenos	B-LOC
es:Aires	I-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Serguéi	B-PER
es:Bodrov	I-PER
es:(	I-PER
es:padre	I-PER
es:)	I-PER

es:Partido	B-ORG
es:de	I-ORG
es:la	I-ORG
es:Revolución	I-ORG
es:Democrática	I-ORG

es:Pedro	B-PER
es:I	I-PER
es:de	I-PER
es:Brasil	I-PER
es:y	I-PER
es:IV	I-PER
es:de	I-PER
es:Portugal	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:João	B-PER
es:Sousa	I-PER
es:''	O
es:'6–3	O
es:,	O
es:6–0	O

es:Amadio	B-PER
es:de	I-PER
es:los	I-PER
es:Amidei	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Juan	B-PER
es:Antonio	I-PER
es:Samaranch	I-PER

es:Drunken	B-ORG
es:Tiger	I-ORG
es:—	O
es:``	O
es:Thumb	O
es:''	O

es:Borjas	B-LOC
es:del	I-LOC
es:Campo	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Georg	B-PER
es:Wilhelm	I-PER
es:Friedrich	I-PER
es:Hegel	I-PER

es:Entre	O
es:sus	O
es:muchos	O
es:alumnos	O
es:destaca	O
es:Claude	B-PER
es:Balbastre	I-PER
es:.	O

es:Action	B-ORG
es:Comics	I-ORG
es:N°780-782	O
es:''	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Sociedad	B-ORG
es:Mexicana	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Geografía	I-ORG
es:y	I-ORG
es:Estadística	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Chris	B-PER
es:Horner	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:Edad	B-PER
es:Moderna	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Chiquita	B-ORG
es:Brands	I-ORG
es:International	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Peter	B-PER
es:Sagan	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:Pioneros	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Quintana	I-ORG
es:Roo	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:2007-2008	O
es:-	O
es:Anthony	B-PER
es:Anderson	I-PER
es:,	O
es:Oeste	O

es:'	O
es:''	O
es:Richard	B-PER
es:Gasquet	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Combate	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Monte	I-ORG
es:Tumbledown	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Departamento	B-LOC
es:del	I-LOC
es:Bajo	I-LOC
es:Rin	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Abadía	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Cluny	I-ORG

es:Jeonju	B-LOC
es:,	O
es:Corea	B-LOC
es:del	I-LOC
es:Sur	I-LOC

es:Juan	B-PER
es:Luis	I-PER
es:Martínez	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Monasterio	B-ORG
es:de	I-ORG
es:la	I-ORG
es:Resurrección	I-ORG
es:(	I-ORG
es:Zaragoza	I-ORG
es:)	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:John	B-PER
es:William	I-PER
es:Harshberger	I-PER

es:Le	B-ORG
es:Mans	I-ORG
es:(	O
es:2006-2008	O
es:)	O

es:Abednigo	B-PER
es:Ngcobo	I-PER
es:(	O
es:1976-1980	O
es:)	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Juan	B-PER
es:de	I-PER
es:Armada	I-PER
es:y	I-PER
es:Losada	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:William	B-PER
es:Rowan	I-PER
es:Hamilton	I-PER

es:Se	O
es:encuentran	O
es:en	O
es:México	B-LOC
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:1.	B-ORG
es:FC	I-ORG
es:Kaiserslautern	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:Daniel	B-PER
es:Van	I-PER
es:Ryckeghem	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Alberto	B-PER
es:Rodríguez	I-PER
es:Saá	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Municipio	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Armenia	I-LOC
es:(	I-LOC
es:Pensilvania	I-LOC
es:)	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Comarca	B-ORG
es:del	I-ORG
es:Barbanza	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Fram	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Paraguay	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Ada	B-PER
es:Carrasco	I-PER
es:-	O
es:Charito	O
es:''	O

es:Distribución	B-LOC
es:geográfica	I-LOC
es:del	I-LOC
es:idioma	I-LOC
es:español	I-LOC

es:Sólo	O
es:se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Colombia	B-LOC
es:aunque	O
es:también	O
es:estuvo	O
es:un	O
es:tiempo	O
es:en	O
es:Alemania	B-LOC
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Radek	B-PER
es:Štěpánek	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Air	B-ORG
es:Serbia	I-ORG
es:/	O
es:Germanwings	B-ORG
es:(	O
es:estacional	O
es:)	O

es:Degrassi	B-ORG
es::	I-ORG
es:The	I-ORG
es:Next	I-ORG
es:Generation	I-ORG
es:''	O

es:John	B-PER
es:Arbuthnot	I-PER
es:Fisher	I-PER
es:,	O
es:1914-1915	O

es:Waitakere	B-ORG
es:United	I-ORG
es:(	O
es:asistente	O
es:)	O

es:The	B-ORG
es:Blues	I-ORG
es:Brothers	I-ORG

es:María	B-PER
es:de	I-PER
es:la	I-PER
es:Cabeza	I-PER

es:Play-off	B-ORG
es:de	I-ORG
es:la	I-ORG
es:Clasificación	I-ORG
es:para	I-ORG
es:la	I-ORG
es:Eurocopa	I-ORG
es:2016	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Universidad	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Bonn	I-ORG

es:Ruperto	B-PER
es:de	I-PER
es:Bingen	I-PER

es:NWA	B-LOC
es:Central	I-LOC
es:States	I-LOC
es:Tag	I-LOC
es:Team	I-LOC
es:Championship	I-LOC

es:Onda	B-ORG
es:Cero	I-ORG
es:(	O
es:103.5	O
es:MHz	O
es:)	O

es:Su	O
es:presidente	O
es:es	O
es:Bernd	B-PER
es:Lucke	I-PER
es:.	O

es:The	B-ORG
es:Beach	I-ORG
es:Boys	I-ORG

es:Bernard	B-PER
es:Patrick	I-PER
es:Matthew	I-PER
es:Hyland	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Torpes	B-PER
es:de	I-PER
es:Pisa	I-PER

es:Baños	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Roxelana	I-ORG

es:Distrito	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Madona	I-LOC

es:Howard	B-PER
es:Goodall	I-PER
es:aportó	O
es:el	O
es:acompañamiento	O
es:musical	O
es:.	O

es:Allí	O
es:fue	O
es:influenciada	O
es:por	O
es:el	O
es:español	B-LOC
es:Fernando	B-PER
es:Lázaro	I-PER
es:Carreter	I-PER
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Scandal	B-ORG
es:(	I-ORG
es:banda	I-ORG
es:)	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Jardines	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Pando	I-LOC
es:''	O
es:'	O

es:Belus	B-PER
es:Prajoux	I-PER
es:(	O
es:Chile	B-LOC
es:)	O

es:Charles	B-PER
es:Ferdinand	I-PER
es:Latrille	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Plaza	B-ORG
es:de	I-ORG
es:la	I-ORG
es:Patrona	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Canarias	I-ORG

es:Lejona	B-LOC
es:y	O
es:Erandio	B-LOC
es:(	O
es:Vizcaya	B-LOC
es:)	O

es:Eácides	B-PER
es:I	I-PER
es:de	I-PER
es:Epiro	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Juan	B-PER
es:de	I-PER
es:Braganza	I-PER

es:**	O
es:Montevideo	B-LOC
es:(	O
es:Embajada	O
es:)	O

es:A	B-ORG
es:Saucerful	I-ORG
es:of	I-ORG
es:Secrets	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:FC	B-ORG
es:St.	I-ORG
es:Pauli	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:West	B-LOC
es:Point	I-LOC
es:(	I-LOC
es:Misisipi	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Juan	B-PER
es:Antonio	I-PER
es:Pizzi	I-PER
es:(	O
es:1-4	O
es:)	O
es:Luis	B-PER
es:Fernando	I-PER
es:Tena	I-PER
es:(	O
es:5	O
es:-	O
es:Actual	O
es:)	O

es:'	O
es:''	O
es:František	B-PER
es:Čermák	I-PER
es:''	O
es:'	O
es:'	O
es:''	O
es:Łukasz	B-PER
es:Kubot	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Distrito	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Nebbi	I-LOC

es:Se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Colombia	B-LOC
es:,	O
es:Panamá	B-LOC
es:y	O
es:Costa	B-LOC
es:Rica	I-LOC
es:.	O

es:y	O
es:ha	O
es:cantado	O
es:junto	O
es:a	O
es:Plácido	B-PER
es:Domingo	I-PER
es:,	O
es:Luciano	B-PER
es:Pavarotti	I-PER
es:,	O
es:Leonie	B-PER
es:Rysanek	I-PER
es:,	O
es:Hildegard	B-PER
es:Behrens	I-PER
es:,	O
es:Natalie	B-PER
es:Dessay	I-PER
es:,	O
es:Ben	B-PER
es:Heppner	I-PER
es:,	O
es:James	B-PER
es:Morris	I-PER
es:y	O
es:Anne	B-PER
es:Sofie	I-PER
es:von	I-PER
es:Otter	I-PER
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Björk	B-ORG
es:(	I-ORG
es:álbum	I-ORG
es:)	I-ORG

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Armstrong	I-LOC
es:(	I-LOC
es:Texas	I-LOC
es:)	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:José	B-PER
es:Tapiró	I-PER
es:y	I-PER
es:Baró	I-PER

es:junto	O
es:a	O
es:Ben	B-PER
es:Affleck	I-PER
es:y	O
es:Justin	B-PER
es:Timberlake	I-PER
es:.	O

es:**	O
es:Varsovia	B-LOC
es:(	O
es:Embajada	O
es:)	O

es:'	O
es:''	O
es:Agnieszka	B-PER
es:Radwańska	I-PER
es:[4]	O

es:junto	O
es:a	O
es:Michael	B-PER
es:Sheen	I-PER
es:,	O
es:Lena	B-PER
es:Headey	I-PER
es:,	O
es:Sam	B-PER
es:Neill	I-PER
es:,	O
es:Ioan	B-PER
es:Gruffudd	I-PER
es:,	O
es:Aneurin	B-PER
es:Barnard	I-PER
es:y	O
es:Keeley	B-PER
es:Hawes	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Isla	B-LOC
es:Kunta	I-LOC
es:Kinteh	I-LOC

es:La	O
es:canción	O
es:fue	O
es:un	O
es:éxito	O
es:en	O
es:Bélgica	B-LOC
es:,	O
es:Francia	B-LOC
es:y	O
es:Suiza	B-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Édouard-Léon	B-PER
es:Scott	I-PER
es:de	I-PER
es:Martinville	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Svetlana	B-PER
es:Kuznetsova	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Teresa	B-PER
es:de	I-PER
es:Sajonia-Hildburghausen	I-PER

es:Boku	B-ORG
es:no	I-ORG
es:Imōto	I-ORG
es:wa	I-ORG
es:Ōsaka	I-ORG
es:Okan	I-ORG
es:''	O
es:(	O
es:Kaede	O
es:)	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Sergéi	B-PER
es:Kruglov	I-PER
es:(	I-PER
es:poeta	I-PER
es:)	I-PER

es:Rincón	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Romos	I-LOC
es:40	O
es:km	O

es:Municipio	B-LOC
es:de	I-LOC
es:White	I-LOC
es:Pigeon	I-LOC

es:Habita	O
es:en	O
es:la	O
es:Isla	B-LOC
es:Sangir	I-LOC
es:(	O
es:Indonesia	B-LOC
es:)	O
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Disco	B-ORG
es:de	I-ORG
es:vinilo	I-ORG
es:''	O
es:'	O
es:;	O

es:Dee	B-PER
es:Bradley	I-PER
es:Baker	I-PER
es:como	O
es:Diogee	O

es:'	O
es:''	O
es:Eddy	B-PER
es:Merckx	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Al	O
es:año	O
es:siguiente	O
es:se	O
es:integra	O
es:en	O
es:el	O
es:filial	B-ORG
es:del	I-ORG
es:Real	I-ORG
es:Valladolid	I-ORG
es:donde	O
es:permanece	O
es:dos	O
es:temporadas	O
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Paul	B-PER
es:Van	I-PER
es:Himst	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Universidad	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Kansas	I-ORG
es:(	O
es:1919-1923	O
es:)	O
es:,	O
es:jugador	O
es:.	O

es:Itatí	B-PER
es:Cantoral	I-PER
es:-	O
es:''Lic	O
es:.	O

es:Panamá	B-LOC
es:,	O
es:Guyana	B-LOC
es:,	O
es:El	B-LOC
es:Salvador	I-LOC
es:,	O
es:Guatemala	B-LOC
es:,	O
es:República	B-LOC
es:Dominicana	I-LOC
es:,	O
es:Perú	B-LOC
es:,	O
es:Honduras	B-LOC
es:,	O
es:Nicaragua	B-LOC
es:,	O
es:Paraguay	B-LOC
es:,	O
es:Colombia	B-LOC
es:,	O
es:Ecuador	B-LOC
es:,	O
es:Estados	B-LOC
es:Unidos	I-LOC
es:,	O
es:Surinam	B-LOC
es:,	O
es:Argentina	B-LOC
es:,	O
es:Uruguay	B-LOC
es:,	O
es:Antigua	B-LOC
es:y	I-LOC
es:Barbuda	I-LOC
es:,	O
es:San	B-LOC
es:Cristóbal	I-LOC
es:y	I-LOC
es:Nevis	I-LOC
es:,	O
es:Granada	B-LOC
es:,	O
es:Dominica	B-LOC
es:,	O
es:México	B-LOC
es:.	O

es:Christian	B-PER
es:Bale	I-PER
es:como	O
es:Bagheera	B-PER

es:Centro]]	O
es:,	O
es:Arganzuela	B-LOC
es:y	O
es:Carabanchel	B-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Manuel	B-PER
es:Alonso	I-PER
es:Corral	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Robby	B-PER
es:Ginepri	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Urzababa	B-PER
es:de	I-PER
es:Kish	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Abd	B-PER
es:ar-Rahmán	I-PER
es:ibn	I-PER
es:Hisham	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Salvatierra	B-LOC
es:de	I-LOC
es:los	I-LOC
es:Barros	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Caraguataí	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Argentina	I-LOC
es:)	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Jalisco	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Sarah	B-PER
es:C.	I-PER
es:Darwin	I-PER

es:Casey	B-PER
es:Dellacqua	I-PER
es:-	O
es:Olivia	B-PER
es:Rogowska	I-PER

es:José	B-PER
es:A.	I-PER
es:Martínez	I-PER
es:Suárez	I-PER
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Rafael	B-PER
es:Trujillo	I-PER
es:Villar	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Región	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Hannover	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Lara	B-PER
es:Dutta	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Partido	B-ORG
es:Socialcristiano	I-ORG
es:(	I-ORG
es:Austria	I-ORG
es:)	I-ORG

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Sac	I-LOC
es:oeste	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:William	B-ORG
es:K.	I-ORG
es:Vanderbilt	I-ORG
es:House	I-ORG

es:Ejemplos	O
es:notables	O
es:pueden	O
es:verse	O
es:en	O
es:Florencia	B-LOC
es:,	O
es:en	O
es:San	B-LOC
es:Gimignano	I-LOC
es:o	O
es:en	O
es:Cáceres	B-LOC
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Villa	B-LOC
es:González	I-LOC
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:FC	B-ORG
es:Dallas	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Richmond	I-LOC
es:(	I-LOC
es:Nueva	I-LOC
es:York	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Alexander	B-PER
es:Onischuk	I-PER
es:USA	O
es:,	O
es:2640	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Keith	B-PER
es:Murray	I-PER
es:(	I-PER
es:cantante	I-PER
es:)	I-PER

es:Se	O
es:distribuye	O
es:por	O
es:Europa	B-LOC
es:y	O
es:Norte	B-LOC
es:de	I-LOC
es:África	I-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:HIJOS	B-ORG
es:(	I-ORG
es:agrupación	I-ORG
es:)	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Igor	B-PER
es:Belánov	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:Ruben	B-PER
es:Bemelmans	I-PER
es:''	O
es:'	O
es:'	O
es:''	O
es:Laurynas	B-PER
es:Grigelis	I-PER
es:''	O
es:'	O
es:6-3	O
es:,	O
es:4-6	O
es:,	O
es:11-9	O

es:Escuela	B-ORG
es:Preparatoria	I-ORG
es:North	I-ORG
es:Hollywood	I-ORG

es:Dirigido	O
es:por	O
es:Tom	B-PER
es:Baker	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Katarzyna	B-PER
es:Niewiadoma	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Los	I-LOC
es:Álamos	I-LOC

es:Fue	O
es:reemplazada	O
es:entonces	O
es:por	O
es:su	O
es:camarada	O
es:Felipe	B-PER
es:Harboe	I-PER
es:.	O

es:Vegas	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Matute	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Judith	B-ORG
es:y	I-ORG
es:Holofernes	I-ORG

es:Trippin	B-ORG
es:'	I-ORG
es:on	I-ORG
es:a	I-ORG
es:Hole	I-ORG
es:in	I-ORG
es:a	I-ORG
es:Paper	I-ORG
es:Heart	I-ORG

es:Complejo	B-ORG
es:centro	I-ORG
es:de	I-ORG
es:convenciones	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Sacramento	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Búfalo	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Nueva	I-LOC
es:York	I-LOC
es:)	I-LOC

es:redirección	O
es:Isla	B-LOC
es:Santa	I-LOC
es:Catarina	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Shijiazhuang	B-LOC
es:''	O
es:'	O
es:;	O

es:Ian	B-PER
es:McShane	I-PER
es:como	O
es:Judas	B-PER
es:Iscariote	I-PER
es:.	O

es:Fue	O
es:enterrado	O
es:en	O
es:el	O
es:Panteón	B-ORG
es:de	I-ORG
es:los	I-ORG
es:Braganza	I-ORG
es:en	O
es:São	B-ORG
es:Vicente	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Fora	I-ORG
es:.	O

es:Ministerio	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Defensa	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Israel	I-ORG
es:(	O
es:1	O
es:)	O

es:Jodie	B-PER
es:Stimpson	I-PER
es:3805	O
es:pts	O
es:.	O

es:Se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Malasia	B-LOC
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Dino	B-PER
es:Baggio	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Culto	B-ORG
es:a	I-ORG
es:John	I-ORG
es:Frum	I-ORG

es:Huamuxtitlán	B-LOC
es:(	I-LOC
es:municipio	I-LOC
es:)	I-LOC

es:33-	O
es:Casas	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Haro	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Ethelbaldo	B-PER
es:de	I-PER
es:Mercia	I-PER

es:Ignacy	B-PER
es:Jan	I-PER
es:Paderewski	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Enrique	B-PER
es:III	I-PER
es:el	I-PER
es:Negro	I-PER

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Dickinson	I-LOC
es:(	O
es:oeste	O
es:)	O

es:Capital	B-ORG
es:mundial	I-ORG
es:del	I-ORG
es:libro	I-ORG

es:Francisco	B-PER
es:A.	I-PER
es:Rodríguez	I-PER

es:Se	O
es:distribuye	O
es:en	O
es:Mozambique	B-LOC
es:y	O
es:Sudáfrica	B-LOC
es:hasta	O
es:Provincia	B-LOC
es:Oriental	I-LOC
es:del	I-LOC
es:Cabo	I-LOC
es:donde	O
es:es	O
es:ampliamente	O
es:cultivada	O
es:.	O

es:Chambéry	B-ORG
es:Savoie	I-ORG
es:Handball	I-ORG

es:Fue	O
es:patrocinado	O
es:por	O
es:Coca-Cola	B-ORG
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Francia	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:Hendrik	B-PER
es:Van	I-PER
es:Dyck	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Meryl	B-PER
es:Streep	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Compañía	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Nueva	I-ORG
es:Zelanda	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Dublín	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:|	O
es:Estudiantes	B-ORG
es:de	I-ORG
es:La	I-ORG
es:Plata	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Stefan	B-PER
es:Koubek	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Mis	B-ORG
es:amigos	I-ORG
es:de	I-ORG
es:siempre	I-ORG
es:''	O

es:Su	O
es:desarrollo	O
es:fue	O
es:supervisado	O
es:por	O
es:la	O
es:Free	B-ORG
es:Software	I-ORG
es:Foundation	I-ORG
es:(	O
es:FSF	O
es:)	O
es:.	O

es:Análisis	B-PER
es:de	I-PER
es:frecuencia	I-PER
es:acumulada	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Municipio	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Vecpiebalga	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Llano	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Wendlingen	B-LOC
es:am	I-LOC
es:Neckar	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:José	B-PER
es:I	I-PER
es:Bonaparte	I-PER

es:Fue	O
es:lanzado	O
es:al	O
es:mercado	O
es:bajo	O
es:el	O
es:sello	O
es:discográfico	O
es:Sony	B-ORG
es:Music	I-ORG
es:México	I-ORG
es:el	O
es:.	O

es:Chaparral	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Tolima	I-LOC
es:)	I-LOC

es:The	B-ORG
es:Kinks	I-ORG
es:Are	I-ORG
es:the	I-ORG
es:Village	I-ORG
es:Green	I-ORG
es:Preservation	I-ORG
es:Society	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Pintor	B-PER
es:de	I-PER
es:cámara	I-PER

es:Iglesia	B-ORG
es:de	I-ORG
es:San	I-ORG
es:Andrés	I-ORG
es:(	I-ORG
es:Valdebárzana	I-ORG
es:)	I-ORG

es:•	O
es:Puerto	B-ORG
es:Real	I-ORG
es:C.F	I-ORG
es:.	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Casa	B-ORG
es:de	I-ORG
es:la	I-ORG
es:Contratación	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Indias	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Agustín	B-PER
es:de	I-PER
es:Betancourt	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Municipio	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Balvi	I-LOC

es:**	O
es:'	O
es:''	O
es:Departamento	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Rivera	I-ORG

es:Como	O
es:Director	O
es:Técnico	O
es:,	O
es:logró	O
es:un	O
es:título	O
es:con	O
es:el	O
es:Club	B-ORG
es:Deportivo	I-ORG
es:Motagua	I-ORG
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Valverde	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Leganés	I-LOC
es:''	O
es:'	O

es:junto	O
es:a	O
es:Colin	B-PER
es:Friels	I-PER
es:,	O
es:Geoff	B-PER
es:Morrell	I-PER
es:,	O
es:Chris	B-PER
es:Haywood	I-PER
es:,	O
es:Linda	B-PER
es:Cropper	I-PER
es:,	O
es:Bridie	B-PER
es:Carter	I-PER
es:y	O
es:Abi	B-PER
es:Tucker	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Mayos	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Navojoa	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:WWE	B-ORG
es:Brand	I-ORG
es:Extension	I-ORG
es:.	O

es:Escribió	O
es:una	O
es:tesis	O
es:sobre	O
es:Schelling	B-PER
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Íñigo	B-PER
es:Arista	I-PER
es:de	I-PER
es:Pamplona	I-PER

es:Economía	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Irán	I-ORG

es:Allan	B-PER
es:Michaelsen	I-PER
es:(	O
es:1995-1998	O
es:)	O

es:Wembley]]	O
es:,	O
es:Londres	B-LOC
es:,	O
es:Inglaterra	B-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Antonio	B-PER
es:Álvarez	I-PER
es:Giráldez	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Kamil	B-PER
es:Čapkovič	I-PER
es:/	O
es:Igor	B-PER
es:Zelenay	I-PER
es:''	O
es:'	O
es:derrotaron	O
es:en	O
es:la	O
es:final	O
es:a	O
es:Gero	B-PER
es:Kretschmer	I-PER
es:/	O
es:Alexander	B-PER
es:Satschko	I-PER
es:por	O
es:6–4	O
es:,	O
es:7–6	O
es:(	O
es:5	O
es:)	O
es:.	O

es:Michael	B-PER
es:Badalucco	I-PER
es:-	O
es:Productor	O

es:'	O
es:''	O
es:Lao	B-PER
es:She	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:Sarátov	B-LOC
es:''	O
es:'	O
es:,	O
es:Rusia	B-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Buenavista	B-ORG
es:(	I-ORG
es:estación	I-ORG
es:)	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Centro	B-ORG
es:para	I-ORG
es:las	I-ORG
es:Artes	I-ORG
es:Yerba	I-ORG
es:Buena	I-ORG

es:''	O
es:(	O
es:Ian	B-PER
es:Anderson	I-PER
es:)	O
es:''	O

es:Mario	B-PER
es:López	I-PER
es:Valdez	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Thomas	B-PER
es:Andrew	I-PER
es:Knight	I-PER

es:|	O
es:'	O
es:''	O
es:Pelileo	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:Frank	B-PER
es:Watkins	I-PER
es:–	O
es:bajo	O

es:Imperio	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Mérida	I-ORG
es:Club	I-ORG
es:Polideportivo	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Ágatha	B-PER
es:Ruiz	I-PER
es:de	I-PER
es:la	I-PER
es:Prada	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Amets	B-PER
es:Txurruka	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Empresa	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Fiume	I-ORG

es:Artículo	O
es:en	O
es:El	B-ORG
es:País	I-ORG
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Gurú	B-PER
es:Granth	I-PER
es:Sahib	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Barberá	B-LOC
es:del	I-LOC
es:Vallés	I-LOC

es:Eugen	B-PER
es:Jochum	I-PER
es:(	O
es:1969–1973	O
es:)	O

es:Kevin	B-PER
es:King	I-PER
es:Juan	B-PER
es:Carlos	I-PER
es:Spir	I-PER

es:Dwight	B-PER
es:Howard	I-PER
es:(	O
es:2	O
es:)	O

es:Elizabeth	B-PER
es:Mitchell	I-PER
es:es	O
es:Juliet	B-PER
es:Burke	I-PER
es:.	O

es:El	B-ORG
es:desprecio	I-ORG
es:(	I-ORG
es:telenovela	I-ORG
es:de	I-ORG
es:2006	I-ORG
es:)	I-ORG

es:**	O
es:Todd	B-PER
es:Grisham	I-PER
es:-	O
es:''SmackDown	O
es:''	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Ramón	B-PER
es:María	I-PER
es:del	I-PER
es:Valle-Inclán	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Estadio	B-ORG
es:de	I-ORG
es:los	I-ORG
es:Alpes	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Homosexualidad	B-LOC
es:en	I-LOC
es:China	I-LOC

es:Partido	B-ORG
es:Nacional	I-ORG
es:Renovador	I-ORG
es:(	O
es:PNR	O
es:)	O

es:Habita	O
es:en	O
es:Nueva	B-LOC
es:Caledonia	I-LOC
es:.	O

es:La	O
es:'	O
es:''	O
es:Hoya	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Alcoy	I-LOC
es:''	O
es:'	O
es:o	O
es:''Alcoià	O
es:''	O
es:,	O
es:113.154	O
es:habitantes	O
es:,	O
es:capital	O
es:Alcoy	B-LOC
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Lleyton	B-PER
es:Hewitt	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:It	B-ORG
es:'s	I-ORG
es:My	I-ORG
es:Time	I-ORG
es:(	I-ORG
es:álbum	I-ORG
es:)	I-ORG

es:José	B-PER
es:Antonio	I-PER
es:Pavón	I-PER
es:y	I-PER
es:Jiménez	I-PER

es:El	O
es:país	O
es:es	O
es:llamado	O
es:oficialmente	O
es:'	O
es:''	O
es:República	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Colombia	I-LOC
es:''	O
es:'	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Eduardo	B-PER
es:Nuño	I-PER
es:de	I-PER
es:Braganza	I-PER

es:Chicago	B-ORG
es:Bulls	I-ORG
es:(	O
es:2	O
es:)	O

es:'	O
es:''	O
es:Serguéi	B-PER
es:Betov	I-PER
es:''	O
es:'	O
es:'	O
es:''	O
es:Mijaíl	B-PER
es:Yelguin	I-PER
es:''	O
es:'6–3	O
es:,	O
es:7–5	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Santa	B-LOC
es:Cruz	I-LOC
es:de	I-LOC
es:la	I-LOC
es:Sierra	I-LOC
es:(	I-LOC
es:España	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Nikolái	B-PER
es:Semiónovich	I-PER
es:Tíjonov	I-PER

es:**	O
es:Cayos	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Puerto	I-LOC
es:Real	I-LOC

es:Se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Australia	B-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Presidente	B-ORG
es:del	I-ORG
es:Ecuador	I-ORG

es:Se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Australia	B-LOC
es:.	O

es:Él	O
es:sirvió	O
es:como	O
es:P.	O
es:M.	O
es:para	O
es:Hartlepool	B-LOC
es:en	O
es:1875-1880	O
es:.	O

es:Mr	B-ORG
es:&	I-ORG
es:Mrs	I-ORG
es:Murder	I-ORG
es:''	O

es:Ballet	B-ORG
es:de	I-ORG
es:la	I-ORG
es:Ópera	I-ORG
es:de	I-ORG
es:París	I-ORG

es:Breno	B-PER
es:(	I-PER
es:siglo	I-PER
es:III	I-PER
es:a.	I-PER
es:C	I-PER
es:.	I-PER
es:)	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Del	B-LOC
es:Río	I-LOC
es:(	I-LOC
es:Texas	I-LOC
es:)	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Túxpam	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Rodríguez	I-LOC
es:Cano	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Vieira	B-LOC
es:do	I-LOC
es:Minho	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Óscar	B-PER
es:Adrián	I-PER
es:Rojas	I-PER

es:KUKL	B-ORG
es:à	I-ORG
es:Paris	I-ORG
es:14.9.84	I-ORG

es:Museo	B-ORG
es:del	I-ORG
es:Prado	I-ORG

es:''	O
es:Eriophyllum	B-LOC
es:pringlei	I-LOC
es:''	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Heinz	B-PER
es:Christian	I-PER
es:Pander	I-PER

es:Entre	O
es:estos	O
es:cabe	O
es:destacar	O
es:a	O
es:Shabani	B-PER
es:Nonda	I-PER
es:y	O
es:El	B-PER
es:Hadji	I-PER
es:Diouf	I-PER
es:.	O

es:Entre	O
es:sus	O
es:maestros	O
es:estuvieron	O
es:Werner	B-PER
es:Heisenberg	I-PER
es:y	O
es:Niels	B-PER
es:Bohr	I-PER
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Castelsardo	B-LOC
es:''	O
es:'	O
es:;	O

es:Es	O
es:un	O
es:cantante	O
es:y	O
es:actor	O
es:filipino	B-LOC
es:.	O

es:Museo	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Escultura	I-ORG
es:al	I-ORG
es:Aire	I-ORG
es:Libre	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Alcalá	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Henares	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Belém	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Brasil	I-LOC
es:)	I-LOC

es:En	O
es:su	O
es:palmarés	O
es:cuenta	O
es:con	O
es:victorias	O
es:como	O
es:en	O
es:el	O
es:Eneco	B-ORG
es:Tour	I-ORG
es:,	O
es:la	O
es:París-Niza	B-ORG
es:.	O

es:Tuvo	O
es:participación	O
es:en	O
es:las	O
es:siguientes	O
es:fases	O
es:ante	O
es:Uruguay	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Coronado	I-ORG
es:y	O
es:Cartaginés	B-ORG
es:,	O
es:por	O
es:los	O
es:cuartos	O
es:y	O
es:semifinales	O
es:,	O
es:respectivamente	O
es:y	O
es:avanzando	O
es:a	O
es:la	O
es:final	O
es:.	O

es:Ciudad	B-LOC
es:Ayala	I-LOC
es:,	O
es:México	B-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Giovanni	B-PER
es:Báez	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Francis	B-PER
es:Herbert	I-PER
es:Bradley	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Granollers	B-ORG
es:Esportiu	I-ORG
es:Bàsquet	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Eric	B-PER
es:Butorac	I-PER
es:Scott	B-PER
es:Lipsky	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Kat	B-PER
es:DeLuna	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:FK	B-ORG
es:Budućnost	I-ORG
es:Banovići	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Allmendingen	B-LOC
es:bei	I-LOC
es:Bern	I-LOC

es:También	O
es:Acassuso	B-ORG
es:y	O
es:Villa	B-ORG
es:San	I-ORG
es:Carlos	I-ORG
es:al	O
es:no	O
es:poseer	O
es:la	O
es:infraestructura	O
es:requerida	O
es:para	O
es:partidos	O
es:oficiales	O
es:.	O

es:Fue	O
es:sustentado	O
es:por	O
es:Alexander	B-PER
es:von	I-PER
es:Humboldt	I-PER
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Municipio	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Barree	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Esmirna	B-LOC
es:''	O
es:'	O
es:;	O

es:Firmado	O
es:por	O
es:Venustiano	B-PER
es:Carranza	I-PER
es:,	O
es:documento	O
es:por	O
es:el	O
es:cual	O
es:desconoció	O
es:y	O
es:llamó	O
es:asesino	O
es:al	O
es:Gral	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Antonio	B-PER
es:Allegri	I-PER
es:da	I-PER
es:Correggio	I-PER

es:Habita	O
es:en	O
es:Brasil	B-LOC
es:y	O
es:Argentina	B-LOC
es:.	O

es:Godofredo	B-PER
es:III	I-PER
es:de	I-PER
es:Lovaina	I-PER

es:María	B-PER
es:del	I-PER
es:Divino	I-PER
es:Corazón	I-PER

es:Sistema	B-ORG
es:cristalino	I-ORG
es:cúbico	I-ORG

es:Jonathan	B-PER
es:Edwards	I-PER
es:(	I-PER
es:teólogo	I-PER
es:)	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:(	B-ORG
es:1395	I-ORG
es:)	I-ORG
es:Aribeda	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Enrique	B-PER
es:de	I-PER
es:Guzmán	I-PER
es:(	I-PER
es:m.	I-PER
es:1492	I-PER
es:)	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Val	B-LOC
es:de	I-LOC
es:San	I-LOC
es:Martín	I-LOC

es:Ha	O
es:representado	O
es:entre	O
es:otros	O
es:a	O
es:Michael	B-PER
es:Jackson	I-PER
es:o	O
es:Bill	B-PER
es:Clinton	I-PER
es:.	O

es:8	O
es:)	O
es:,	O
es:Laura	B-PER
es:Zapata	I-PER
es:(	O
es:Jurado	O
es:No	O
es:.	O

es:Enrique	B-PER
es:Santos	I-PER
es:Discépolo	I-PER
es:y	O
es:Carlos	B-PER
es:Schlieper	I-PER
es:.	O

es:Protagonizada	O
es:por	O
es:Maritza	B-PER
es:Rodríguez	I-PER
es:quien	O
es:interpretó	O
es:a	O
es:``	O
es:''Pilar	O
es:''	O
es:''	O
es:y	O
es:en	O
es:la	O
es:etapa	O
es:final	O
es:a	O
es:su	O
es:gemela	O
es:``	O
es:''Raquel	O
es:''	O
es:''	O
es:,	O
es:(	O
es:protagonista	O
es:y	O
es:antagonista	O
es:,	O
es:respectivamente	O
es:)	O
es:y	O
es:por	O
es:Gabriel	B-PER
es:Porras	I-PER
es:quien	O
es:fue	O
es:protagonista	O
es:antagónico	O
es:.	O

es:Su	O
es:labor	O
es:destaca	O
es:especialmente	O
es:por	O
es:su	O
es:aportación	O
es:en	O
es:las	O
es:bandas	O
es:Gamma	B-ORG
es:Ray	I-ORG
es:,	O
es:Helloween	B-ORG
es:,	O
es:Holy	B-ORG
es:Moses	I-ORG
es:y	O
es:Masterplan	B-ORG
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Gustavo	B-PER
es:Ayón	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Elorrio	B-LOC
es:-	O
es:Vergara	B-LOC
es:(	O
es:rama	O
es:BI-SS	O
es:)	O

es:Aldeacentenera	B-LOC
es:y	O
es:Garciaz	B-LOC
es:al	O
es:este	O
es:;	O

es:La	O
es:Mara	B-ORG
es:Salvatrucha	I-ORG
es:es	O
es:su	O
es:pandilla	O
es:rival	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Lamentación	B-ORG
es:sobre	I-ORG
es:Cristo	I-ORG
es:muerto	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Academy	B-ORG
es:of	I-ORG
es:Saint	I-ORG
es:Martin	I-ORG
es:in	I-ORG
es:the	I-ORG
es:Fields	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Peder	B-PER
es:Claussøn	I-PER
es:Friis	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Tomás	B-PER
es:Luis	I-PER
es:de	I-PER
es:Victoria	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Radio	B-ORG
es:(	I-ORG
es:receptor	I-ORG
es:)	I-ORG

es:Dirigida	O
es:y	O
es:escrita	O
es:por	O
es:Mick	B-PER
es:Garris	I-PER
es:,	O
es:siendo	O
es:protagonizada	O
es:por	O
es:Jonathan	B-PER
es:Jackson	I-PER
es:,	O
es:David	B-PER
es:Arquette	I-PER
es:y	O
es:Cliff	B-PER
es:Robertson	I-PER
es:.	O

es:Selección	B-ORG
es:de	I-ORG
es:fútbol	I-ORG
es:del	I-ORG
es:Reino	I-ORG
es:Unido	I-ORG

es:José	B-PER
es:María	I-PER
es:de	I-PER
es:Heredia	I-PER

es:Estuvo	O
es:afiliado	O
es:al	O
es:Partido	B-ORG
es:Moderado	I-ORG
es:.	O

es:Toda	O
es:Europa	B-LOC
es:,	O
es:excepto	O
es:Islandia	B-LOC
es:y	O
es:Turquía	B-LOC
es:.	O

es:``	O
es:Dim	B-ORG
es:All	I-ORG
es:the	I-ORG
es:Lights	I-ORG
es:''	O

es:Félix	B-PER
es:Arenas	I-PER
es:Gaspar	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Aubigny	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Allier	I-LOC
es:)	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Ouwo	B-PER
es:Moussa	I-PER
es:Maazou	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:New	B-ORG
es:Japan	I-ORG
es:Pro	I-ORG
es:Wrestling	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Arlington	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Extensión	B-ORG
es:de	I-ORG
es:la	I-ORG
es:Línea	I-ORG
es:7	I-ORG

es:Campillo	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Altobuey	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Albanchez	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Mágina	I-LOC
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Ángel	B-PER
es:de	I-PER
es:los	I-PER
es:Santos	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Alfonso	B-PER
es:I	I-PER
es:de	I-PER
es:Este	I-PER

es:Provincia	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Tacna	I-LOC
es:(	O
es:105	O
es:687	O
es:ha	O
es:)	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Lynx	B-PER
es:Football	I-PER
es:Club	I-PER

es:Séwé	B-ORG
es:Sports	I-ORG
es:de	I-ORG
es:San	I-ORG
es:Pédro	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Andy	B-PER
es:Roddick	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Residió	O
es:así	O
es:mismo	O
es:en	O
es:Bélgica	B-LOC
es:y	O
es:París	B-LOC
es:.	O

es:``	O
es:The	B-ORG
es:Streets	I-ORG
es:of	I-ORG
es:San	I-ORG
es:Francisco	I-ORG
es:''	O
es:(	O
es:1	O
es:episodio	O
es:)	O

es:'	O
es:''	O
es:Segunda	B-ORG
es:División	I-ORG
es:de	I-ORG
es:la	I-ORG
es:URSS	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Solimán	B-PER
es:el	I-PER
es:Magnífico	I-PER

es:Jorge	B-PER
es:Díaz	I-PER
es:Moreno	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Diego	B-PER
es:López	I-PER
es:V	I-PER
es:de	I-PER
es:Haro	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Villepinte	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Sena-Saint	I-LOC
es:Denis	I-LOC
es:)	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Philippe	B-PER
es:Gilbert	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Abadía	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Morimond	I-ORG

es:Eric	B-PER
es:Calcagno	I-PER
es:-	O
es:Presidente	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Thomas	B-PER
es:Volney	I-PER
es:Munson	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Municipio	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Harwood	I-LOC
es:(	I-LOC
es:Illinois	I-LOC
es:)	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Adolfo	B-PER
es:Nicolás	I-PER
es:Pachón	I-PER

es:Estadio	B-LOC
es:Hazza	I-LOC
es:Bin	I-LOC
es:Zayed	I-LOC
es:,	O
es:Al	B-LOC
es:Ain	I-LOC

es:Se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Tanzania	B-LOC
es:y	O
es:en	O
es:Uganda	B-LOC
es:.	O

es:3	O
es:Bravos	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Nuevo	I-ORG
es:Laredo	I-ORG

es:redirección	O
es:Stop	B-ORG
es:the	I-ORG
es:Clocks	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:border	O
es:España	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:Equipo	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Copa	I-ORG
es:Davis	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Argentina	I-ORG

es:...	B-ORG
es:Baby	I-ORG
es:One	I-ORG
es:More	I-ORG
es:Time	I-ORG

es:Durango	B-ORG
es:-	O
es:Carretera	B-ORG
es:Federal	I-ORG
es:45	I-ORG

es:Mike	B-PER
es:D'Antonio	I-PER
es:-	O
es:bajo	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Universidad	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Groninga	I-ORG

es:Tiempo	O
es:después	O
es:,	O
es:el	O
es:actor	O
es:Kenny	B-PER
es:Baker	I-PER
es:confesaría	O
es:que	O
es:,	O
es:desde	O
es:su	O
es:criterio	O
es:,	O
es:la	O
es:película	O
es:estaba	O
es:destinada	O
es:a	O
es:convertirse	O
es:en	O
es:un	O
es:fracaso	O
es:.	O

es:Casa	B-ORG
es:Museo	I-ORG
es:Freud	I-ORG
es:(	I-ORG
es:Viena	I-ORG
es:)	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Albacete	B-ORG
es:Balompié	I-ORG
es:``	I-ORG
es:B	I-ORG
es:''	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:===	O
es:Georges	B-PER
es:Cuvier	I-PER
es:(	O
es:1769-1832	O
es:)	O
es:===	O

es:'	O
es:''	O
es:Roger	B-PER
es:Federer	I-PER
es:''	O
es:'6–2	O
es:,	O
es:6–3	O
es:,	O
es:6–2	O

es:Fort	B-LOC
es:Walton	I-LOC
es:Beach	I-LOC
es:,	O
es:Estados	B-LOC
es:Unidos	I-LOC

es:Laboral	B-ORG
es:Kutxa	I-ORG
es:(	O
es:2014-	O
es:)	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Partido	B-ORG
es:Demócrata	I-ORG
es:(	I-ORG
es:Estados	I-ORG
es:Unidos	I-ORG
es:)	I-ORG

es:Partido	B-ORG
es:Comunista	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Checoslovaquia	I-ORG

es:Aníbal	B-PER
es:de	I-PER
es:Mar	I-PER
es:(	O
es:''El	O
es:Tremendo	O
es:Juez	O
es:''	O
es:)	O

es:Medusa	B-PER
es:(	I-PER
es:mitología	I-PER
es:)	I-PER

es:RAW]]	O
es:(	O
es:Eric	B-PER
es:Bischoff	I-PER
es:)	O

es:Partido	B-ORG
es:del	I-ORG
es:Trabajo	I-ORG
es:(	I-ORG
es:México	I-ORG
es:)	I-ORG

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Dakota	I-LOC
es:oeste	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Berzerker	B-PER
es:(	I-PER
es:Marvel	I-PER
es:Comics	I-PER
es:)	I-PER

es:Noche	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Burns	I-ORG

es:Grandes	B-ORG
es:Études	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Paganini	I-ORG
es:(	I-ORG
es:Liszt	I-ORG
es:)	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:María	B-PER
es:José	I-PER
es:Poves	I-PER
es:Novella	I-PER

es:''	O
es:Margarita	B-PER
es:II	I-PER
es:de	I-PER
es:Dinamarca	I-PER
es:''	O

es:José	B-PER
es:Carlos	I-PER
es:Ruiz	I-PER
es:-	O
es:''Orduña	O
es:''	O

es:Baquerín	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Campos	I-LOC

es:Secret	B-ORG
es:of	I-ORG
es:the	I-ORG
es:Runes	I-ORG

es:Se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Chile	B-LOC
es:.	O

es:The	B-ORG
es:Hard	I-ORG
es:Times	I-ORG
es:of	I-ORG
es:RJ	I-ORG
es:Berger	I-ORG
es:''	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Club	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Deportes	I-ORG
es:Naval	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Talcahuano	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Basílica	B-ORG
es:de	I-ORG
es:San	I-ORG
es:Andrés	I-ORG
es:(	I-ORG
es:Mantua	I-ORG
es:)	I-ORG

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Granville	I-LOC
es:noreste	O

es:Allí	O
es:conoció	O
es:al	O
es:Conde	B-PER
es:de	I-PER
es:Floridablanca	I-PER
es:,	O
es:quien	O
es:lo	O
es:seleccionó	O
es:para	O
es:desempeñar	O
es:diversos	O
es:cargos	O
es:públicos	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Mexquitic	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Carmona	I-LOC
es:(	I-LOC
es:municipio	I-LOC
es:)	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Chéroy	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:I	B-ORG
es:Love	I-ORG
es:New	I-ORG
es:York	I-ORG
es:2	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:**	O
es:Kuala	B-LOC
es:Lumpur	I-LOC
es:(	O
es:Embajada	O
es:)	O

es:Vince	B-PER
es:Vaughn	I-PER
es:como	O
es:cliente	O
es:en	O
es:el	O
es:bar	O
es:y	O
es:cafetería	O
es:(	O
es:sin	O
es:acreditar	O
es:)	O
es:.	O

es:Violencia	B-PER
es:contra	I-PER
es:la	I-PER
es:mujer	I-PER

es:Participó	O
es:en	O
es:exhibiciones	O
es:individuales	O
es:y	O
es:colectivas	O
es:en	O
es:El	B-LOC
es:Salvador	I-LOC
es:,	O
es:Costa	B-LOC
es:Rica	I-LOC
es:,	O
es:México	B-LOC
es:,	O
es:Estados	B-LOC
es:Unidos	I-LOC
es:y	O
es:España	B-LOC
es:.	O

es:Marco	B-PER
es:Tardelli	I-PER
es:(	O
es:2004–05	O
es:)	O

es:Jesse	B-PER
es:Johnson	I-PER
es:es	O
es:''Damon	O
es:''	O
es:.	O

es:•	O
es:R.	B-ORG
es:Sporting	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Gijón	I-ORG
es:B	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Barry	B-PER
es:Levinson	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Ibars	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Noguera	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Robert	B-PER
es:P.	I-PER
es:George	I-PER

es:Robert	B-PER
es:Falcon	I-PER
es:Scott	I-PER

es:Villa	B-LOC
es:del	I-LOC
es:Río	I-LOC

es:Itero	B-LOC
es:del	I-LOC
es:Castillo	I-LOC

es:Ivan	B-PER
es:Lendl	I-PER
es:(	O
es:5	O
es:)	O

es:George	B-PER
es:Wesley	I-PER
es:Bellows	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Fernando	B-PER
es:Martín	I-PER
es:Álvarez	I-PER

es:Actualmente	O
es:fue	O
es:cedido	O
es:al	O
es:Académica	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Coimbra	I-ORG
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Naranjeros	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Hermosillo	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:**	O
es:Bernd	B-PER
es:Clüver	I-PER
es:,	O
es:como	O
es:mejor	O
es:artista	O
es:novato	O

es:El	O
es:Kotayk	B-ORG
es:cambió	O
es:su	O
es:nombre	O
es:a	O
es:Esteghlal	B-ORG
es:Kotayk	I-ORG
es:Abovyan	I-ORG
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Campeonato	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Primera	I-LOC
es:B	I-LOC
es:Nacional	I-LOC
es:2011-12	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Provincia	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Dalarna	I-LOC

es:Se	O
es:indagaron	O
es:sus	O
es:anteriores	O
es:pasos	O
es:,	O
es:hasta	O
es:descubrirse	O
es:que	O
es:también	O
es:había	O
es:asesinado	O
es:a	O
es:su	O
es:primer	O
es:cónyuge	O
es:y	O
es:a	O
es:sus	O
es:cuatro	O
es:hijos	O
es:en	O
es:Gran	B-LOC
es:Bretaña	I-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Saint-Léger	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Sena	I-LOC
es:y	I-LOC
es:Marne	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Villalbilla	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Burgos	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Germán	B-PER
es:Picó	I-PER
es:Cañas	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:CCTV	B-ORG
es:en	I-ORG
es:ruso	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Liga	B-LOC
es:Premier	I-LOC
es:de	I-LOC
es:Armenia	I-LOC
es:2014-15	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:César	B-PER
es:Atahualpa	I-PER
es:Rodríguez	I-PER

es:Napoleón	B-PER
es:...	O
es:.	O
es:''Benito	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Salassa	B-LOC
es:(	I-LOC
es:animal	I-LOC
es:)	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Valentino	B-PER
es:Rossi	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Países	B-LOC
es:Bajos	I-LOC
es:,	O
es:Suecia	B-LOC
es:,	O
es:Finlandia	B-LOC

es:Tu	B-ORG
es:trouveras	I-ORG
es:...	I-ORG
es:10	I-ORG
es:ans	I-ORG
es:de	I-ORG
es:succès	I-ORG

es:20px	O
es:Dan	B-PER
es:Eggen	I-PER
es:1990–1993	O

es:Stephen	B-PER
es:Thomas	I-PER
es:Erlewine	I-PER

es:Tadamon	B-ORG
es:Sour	I-ORG
es:(	O
es:D	O
es:)	O

es:'	O
es:''	O
es:Filipa	B-PER
es:Sousa	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Cayetano	B-PER
es:Rivera	I-PER
es:Ordóñez	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Europa	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Municipio	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Perrysburg	I-LOC

es:Valle	B-LOC
es:del	I-LOC
es:Dubra	I-LOC

es:**	O
es:'	O
es:''	O
es:James	B-PER
es:Taylor	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Mariscal	B-LOC
es:José	I-LOC
es:Félix	I-LOC
es:Estigarribia	I-LOC

es:En	O
es:ficha	O
es:por	O
es:los	O
es:New	B-ORG
es:York	I-ORG
es:Knicks	I-ORG
es:,	O
es:con	O
es:los	O
es:que	O
es:únicamente	O
es:llegó	O
es:a	O
es:disputar	O
es:8	O
es:partidos	O
es:,	O
es:en	O
es:los	O
es:que	O
es:promedió	O
es:1,9	O
es:puntos	O
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Wes	B-PER
es:Craven	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Museo	B-ORG
es:Nacional	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Historia	I-ORG
es:Natural	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Francia	I-ORG

es:Irma	B-PER
es:Dorantes	I-PER
es:-	O
es:''Isabel	O
es:``	O
es:Chabelita	O
es:''	O
es:''	O

es:Guardia	B-ORG
es:Nacional	I-ORG
es:(	I-ORG
es:Nicaragua	I-ORG
es:)	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Fernando	B-PER
es:Álvarez	I-PER
es:de	I-PER
es:Toledo	I-PER
es:y	I-PER
es:Pimentel	I-PER

es:Lagoa	B-LOC
es:da	I-LOC
es:Prata	I-LOC
es:,	O
es:Minas	B-LOC
es:Gerais	I-LOC
es:.	O

es:Kanye	B-PER
es:West	I-PER
es:—	O
es:``	O
es:Stronger	B-ORG
es:''	O

es:Fuerza	B-ORG
es:Aérea	I-ORG
es:y	I-ORG
es:Defensa	I-ORG
es:Aérea	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Bielorrusia	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:NA	B-ORG
es:Hussein	I-ORG
es:Dey	I-ORG

es:Actualmente	O
es:vive	O
es:y	O
es:trabaja	O
es:en	O
es:Londres	B-LOC
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Jakob	B-PER
es:Fuglsang	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Mandato	B-LOC
es:francés	I-LOC
es:de	I-LOC
es:Siria	I-LOC

es:La	O
es:banda	O
es:obtuvo	O
es:cierto	O
es:éxito	O
es:en	O
es:Bosnia	B-LOC
es:y	I-LOC
es:Herzegovina	I-LOC
es:,	O
es:Croacia	B-LOC
es:,	O
es:Montenegro	B-LOC
es:y	O
es:Serbia	B-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:José	B-PER
es:María	I-PER
es:Giménez	I-PER
es:Pérez	I-PER

es:Se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Tailandia	B-LOC
es:y	O
es:Camboya	B-LOC
es:.	O

es:Luca	B-PER
es:Calvani	I-PER
es:,	O
es:actor	O

es:Sede	O
es:St.	B-LOC
es:John	I-LOC
es:'s	I-LOC
es:,	O
es:Antigua	B-LOC
es:y	I-LOC
es:Barbuda	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Alcalá	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Ebro	I-LOC

es:Luego	O
es:anotó	O
es:2	O
es:goles	O
es:contra	O
es:el	O
es:Wigan	B-ORG
es:Athletic	I-ORG
es:en	O
es:el	O
es:triunfo	O
es:por	O
es:4	O
es:a	O
es:0	O
es:.	O

es:Tom	B-PER
es:Clancy	I-PER
es:'s	I-PER
es:Ghost	I-PER
es:Recon	I-PER
es:''	O

es:Universidad	B-ORG
es:Comunitaria	I-ORG
es:Vocacional–Técnica	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Los	I-ORG
es:Ángeles	I-ORG

es:En	O
es:fichó	O
es:por	O
es:New	B-ORG
es:Orleans	I-ORG
es:Hornets	I-ORG
es:,	O
es:donde	O
es:permanecería	O
es:hasta	O
es:,	O
es:para	O
es:pasar	O
es:a	O
es:los	O
es:Atlanta	B-ORG
es:Hawks	I-ORG
es:,	O
es:equipo	O
es:al	O
es:que	O
es:pertenece	O
es:en	O
es:la	O
es:actualidad	O
es:.	O

es:-	O
es:Compiègne	B-LOC
es:,	I-LOC
es:Francia	I-LOC

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:King	I-LOC
es:William	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Ejecutivo	B-PER
es:del	I-PER
es:Año	I-PER
es:de	I-PER
es:la	I-PER
es:NBA	I-PER

es:Dirigida	O
es:por	O
es:Barry	B-PER
es:Sonnenfeld	I-PER
es:,	O
es:la	O
es:película	O
es:la	O
es:protagonizan	O
es:Will	B-PER
es:Smith	I-PER
es:,	O
es:Kevin	B-PER
es:Kline	I-PER
es:,	O
es:Salma	B-PER
es:Hayek	I-PER
es:y	O
es:Kenneth	B-PER
es:Branagh	I-PER
es:en	O
es:los	O
es:roles	O
es:principales	O
es:.	O

es:''	O
es:Portulaca	B-LOC
es:''	O
es:es	O
es:un	O
es:ejemplo	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Señorío	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Villena	I-LOC

es:Cnemotriccus	B-LOC
es:fuscatus	I-LOC
es:''	O
es:,	O
es:mosquero	O
es:parduzco	O

es:'	O
es:''	O
es:María	B-PER
es:José	I-PER
es:Martínez	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Realizó	O
es:estudios	O
es:superiores	O
es:en	O
es:la	O
es:Universidad	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Columbia	I-ORG
es:en	O
es:los	O
es:Estados	B-LOC
es:Unidos	I-LOC
es:donde	O
es:conoció	O
es:a	O
es:Franz	B-PER
es:Boas	I-PER
es:,	O
es:su	O
es:principal	O
es:referencia	O
es:intelectual	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:A.	B-PER
es:E.	I-PER
es:van	I-PER
es:Vogt	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:The	B-ORG
es:Astrophysical	I-ORG
es:Journal	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:A	O
es:2	O
es:''	O
es:']]	O
es:'	O
es:''	O
es:Puente	B-ORG
es:25	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Abril	I-ORG
es:''	O
es:'	O
es:Odivelas	B-LOC

es:Los	O
es:heridos	O
es:fueron	O
es:trasladados	O
es:a	O
es:San	B-LOC
es:Salvador	I-LOC
es:de	I-LOC
es:Jujuy	I-LOC
es:,	O
es:a	O
es:La	B-LOC
es:Quiaca	I-LOC
es:,	O
es:a	O
es:Humahuaca	B-LOC
es:y	O
es:Abra	B-LOC
es:Pampa	I-LOC
es:.	O

es:Peter	B-PER
es:Olof	I-PER
es:Swartz	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Federico	B-PER
es:Browne	I-PER
es:''	O
es:'	O
es:'	O
es:''	O
es:Rogier	B-PER
es:Wassen	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Provincia	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Makamba	I-LOC

es:Emily	B-PER
es:Seebohm	I-PER
es:(	O
es:58.57	O
es:)	O
es:Leisel	B-PER
es:Jones	I-PER
es:(	O
es:1:05.96	O
es:)	O
es:Alicia	B-PER
es:Coutts	I-PER
es:(	O
es:57.45	O
es:)	O
es:Brittany	B-PER
es:Elmslie	I-PER
es:(	O
es:53.44	O
es:)	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Alfonso	B-PER
es:III	I-PER
es:de	I-PER
es:Aragón	I-PER

es:Nueva	B-LOC
es:Zelanda	I-LOC
es:y	O
es:Tasmania	B-LOC
es:;	O

es:'	O
es:''	O
es:Ercole	B-PER
es:Baldini	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:Ultimate	B-ORG
es:Fighting	I-ORG
es:Championship	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:'	O
es:''	O
es:Puerto	B-LOC
es:Rico	I-LOC

es:Otros	O
es:levantamientos	O
es:se	O
es:sucedieron	O
es:en	O
es:Sogamoso	B-LOC
es:,	O
es:Mariquita	B-LOC
es:,	O
es:Guatavita	B-LOC
es:y	O
es:El	B-LOC
es:Guamo	I-LOC
es:.	O

es:San	B-LOC
es:Felices	I-LOC
es:de	I-LOC
es:los	I-LOC
es:Gallegos	I-LOC

es:(	B-ORG
es:10031	I-ORG
es:)	I-ORG
es:Vladarnolda	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:São	B-LOC
es:João	I-LOC
es:das	I-LOC
es:Lampas	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Johann	B-PER
es:Wolfgang	I-PER
es:von	I-PER
es:Goethe	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Robert	B-PER
es:Prosinečki	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Partido	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Navarro	I-LOC

es:**	O
es:Minsk	B-LOC
es:(	O
es:Embajada	O
es:)	O

es:Club	B-ORG
es:Baloncesto	I-ORG
es:Breogán	I-ORG
es:(	O
es:1998-1999	O
es:)	O

es:Tánger	B-LOC
es:(	O
es:Marruecos	B-LOC
es:)	O

es:«Para	O
es:Ella»	O
es:Norma	B-PER
es:Viola	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Mark	B-PER
es:Webber	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Hizo	O
es:conciertos	O
es:en	O
es:México	B-LOC
es:,	O
es:Estados	B-LOC
es:Unidos	I-LOC
es:y	O
es:Canadá	B-LOC
es:.	O

es:Se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Camerún	B-LOC
es:y	O
es:Nigeria	B-LOC
es:.	O

es:REDIRECCION	O
es:Cónclave	B-ORG
es:de	I-ORG
es:1342	I-ORG

es:''	O
es:Ranma	B-PER
es:½	I-PER
es:''	O

es:La	B-LOC
es:Haye-Malherbe	I-LOC
es:(	O
es:27322	O
es:)	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Centro	B-ORG
es:Cultural	I-ORG
es:Recoleta	I-ORG

es:Paranã	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Tocantins	I-LOC
es:)	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:All	B-ORG
es:Over	I-ORG
es:You	I-ORG

es:Terracina	B-LOC
es:,	O
es:Lacio	B-LOC
es:,	O
es:Italia	B-LOC
es:.	O

es:Gran	B-ORG
es:Torre	I-ORG
es:Santiago	I-ORG
es:(	O
es:300	O
es:metros	O
es:)	O

es:``	O
es:Rollin	B-ORG
es:'	I-ORG
es:and	I-ORG
es:Tumblin	I-ORG
es:'	I-ORG
es:''	O
es:(	O
es:Waters	B-PER
es:)	O
es:–	O
es:3:02	O

es:'	O
es:''	O
es:Goran	B-PER
es:Ivanišević	I-PER
es:/	O
es:Cédric	B-PER
es:Pioline	I-PER
es:vs	O
es:Guy	B-PER
es:Forget	I-PER
es:/	O
es:Henri	B-PER
es:Leconte	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Guerra	B-ORG
es:italiana	I-ORG
es:de	I-ORG
es:1542-1546	I-ORG

es:''	O
es:Tiempo	O
es:y	O
es:tiempo	O
es:''	O
es:(	O
es:Líber	B-PER
es:Falco	I-PER
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Marco	B-PER
es:Crugnola	I-PER
es:/	O
es:Simone	B-PER
es:Vagnozzi	I-PER
es:'	O
es:''	O
es:derrotaron	O
es:en	O
es:la	O
es:final	O
es:a	O
es:Guillermo	B-PER
es:Durán	I-PER
es:/	O
es:Renzo	B-PER
es:Olivo	I-PER
es:por	O
es:7-6	O
es:(	O
es:3	O
es:)	O
es:6-7	O
es:(	O
es:5	O
es:)	O
es:[10-6]	O
es:.	O

es:**	O
es:Riga	B-LOC
es:(	O
es:Embajada	O
es:)	O

es:Middle	B-ORG
es:East	I-ORG
es:Airlines	I-ORG
es:/	O
es:Turkish	B-ORG
es:Airlines	I-ORG

es:Lista	B-ORG
es:de	I-ORG
es:los	I-ORG
es:monarcas	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Marruecos	I-ORG
es:.	O

es:Tokyo	B-ORG
es:Ravens	I-ORG
es:como	O
es:Miyo	O
es:Kurahashi	O

es:``	O
es:Something	B-ORG
es:in	I-ORG
es:the	I-ORG
es:Way	I-ORG
es:''	O
es:–	O
es:3:20	O

es:El	O
es:Salón	B-ORG
es:Nacional	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Honor	I-ORG
es:del	I-ORG
es:Corazón	I-ORG
es:Púrpura	I-ORG
es:se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:New	B-LOC
es:Windsor	I-LOC
es:,	O
es:Nueva	B-LOC
es:York	I-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Isla	B-LOC
es:Santa	I-LOC
es:Catalina	I-LOC
es:(	I-LOC
es:Baja	I-LOC
es:California	I-LOC
es:Sur	I-LOC
es:)	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:José	B-PER
es:María	I-PER
es:Montealegre	I-PER
es:Fernández	I-PER

es:Movimiento	B-ORG
es:apostólico	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Schönstatt	I-ORG

es:Crece	O
es:en	O
es:Honduras	B-LOC
es:,	O
es:Guatemala	B-LOC
es:,	O
es:Nicaragua	B-LOC
es:,	O
es:Belice	B-LOC
es:y	O
es:en	O
es:México	B-LOC
es:donde	O
es:crece	O
es:en	O
es:la	O
es:Sierra	B-LOC
es:Madre	I-LOC
es:Occidental	I-LOC
es:''	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Aílton	B-PER
es:Gonçalves	I-PER
es:da	I-PER
es:Silva	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Émilie	B-PER
es:du	I-PER
es:Châtelet	I-PER

es:El	O
es:mundo	O
es:que	O
es:vio	O
es:Mariano	B-PER
es:Cañardo	I-PER
es:''	O
es:.	O

es:Rafael	B-PER
es:Nadal	I-PER
es:(	O
es:semifinales	O
es:)	O

es:``	O
es:Skatesteak	O
es:''	O
es:(	O
es:Mr.	B-PER
es:Oizo	I-PER
es:)	O
es:—	O
es:2:10	O

es:Oliverio	B-PER
es:Castañeda	I-PER
es:de	I-PER
es:León	I-PER

es:Lo	O
es:llamó	O
es:el	O
es:«último	O
es:homenaje»	O
es:al	O
es:bajista	O
es:Paul	B-PER
es:Gray	I-PER
es:.	O

es:En	O
es:este	O
es:periodo	O
es:entrenaron	O
es:al	O
es:equipo	O
es:Vujadin	B-PER
es:Boškov	I-PER
es:,	O
es:Luis	B-PER
es:Molowny	I-PER
es:,	O
es:Alfredo	B-PER
es:Di	I-PER
es:Stéfano	I-PER
es:y	O
es:Amancio	B-PER
es:Amaro	I-PER
es:.	O

es:[[Kenji	O
es:Kaido	O
es:y	O
es:Fumito	B-PER
es:Ueda	I-PER
es:,	O
es:el	O
es:equipo	O
es:creativo	O
es:tras	O
es:''Ico	O
es:''	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Luis	B-PER
es:I	I-PER
es:de	I-PER
es:Flandes	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Winston	B-PER
es:Bennett	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Juan	B-PER
es:José	I-PER
es:Torres	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Carlos	B-PER
es:Eduardo	I-PER
es:de	I-PER
es:Sajonia-Coburgo-Gotha	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Famaillá	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Liga	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Delos	I-ORG

es:Jiří	B-PER
es:Rohan	I-PER
es:/	O
es:Miroslav	B-PER
es:Šimek	I-PER
es:/	O
es:Pavel	B-PER
es:Štercl	I-PER
es:/	O
es:Tomáš	B-PER
es:Máder	I-PER
es:164,32	O

es:Brive-la-Gaillarde	B-LOC
es:(	O
es:fracción	O
es:)	O

es:Península	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Dingle	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Raven	B-PER
es:Klaasen	I-PER
es:Izak	B-PER
es:van	I-PER
es:der	I-PER
es:Merwe	I-PER
es:''	O
es:'5–7	O
es:,	O
es:6–4	O
es:,	O
es:[10–7]	O

es:Swimming	B-ORG
es:World	I-ORG
es:Magazine	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Búfalo	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Nueva	I-LOC
es:York	I-LOC
es:)	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Política	B-LOC
es:exterior	I-LOC
es:y	I-LOC
es:de	I-LOC
es:seguridad	I-LOC
es:común	I-LOC
es:de	I-LOC
es:la	I-LOC
es:Unión	I-LOC
es:Europea	I-LOC

es:Diego	B-PER
es:de	I-PER
es:Torres	I-PER
es:Villarroel	I-PER

es:**	O
es:'	O
es:''	O
es:Mafia	B-ORG
es:albanesa	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:Lionel	B-PER
es:Messi	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:===	O
es:Publicadas	O
es:en	O
es:España	B-LOC
es:===	O

es:Rey	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Nápoles	I-LOC
es:(	O
es:1438-1442	O
es:)	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Tlalixtaquilla	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Maldonado	I-LOC

es:Shakira	B-PER
es:-	O
es:Productor	O
es:,	O
es:vocales	O
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Kei	B-PER
es:Nishikori	I-PER
es:''	O
es:'4-6	O
es:,	O
es:6-4	O
es:,	O
es:6-4	O

es:AnnaGrace	B-ORG
es:–	O
es:''Celebration	O
es:''	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Sai	B-PER
es:Baba	I-PER
es:de	I-PER
es:Shirdi	I-PER

es:El	O
es:elenco	O
es:incluye	O
es:a	O
es:Keira	B-PER
es:Knightley	I-PER
es:,	O
es:Colin	B-PER
es:Farrell	I-PER
es:,	O
es:David	B-PER
es:Thewlis	I-PER
es:,	O
es:Anna	B-PER
es:Friel	I-PER
es:y	O
es:Ray	B-PER
es:Winstone	I-PER
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Alcántara	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Júcar	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Santo	B-LOC
es:Domingo	I-LOC
es:de	I-LOC
es:Silos	I-LOC
es:(	I-LOC
es:Norte	I-LOC
es:de	I-LOC
es:Santander	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Sus	O
es:paisajes	O
es:eran	O
es:habitualmente	O
es:publicado	O
es:por	O
es:el	O
es:Diario	B-ORG
es:La	I-ORG
es:Nación	I-ORG
es:.	O

es:Small	B-ORG
es:Smiles	I-ORG
es:Dental	I-ORG
es:Centers	I-ORG

es:Las	B-PER
es:mascotas	I-PER
es:maravilla	I-PER
es:''	O

es:Se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Sri	B-LOC
es:Lanka	I-LOC
es:.	O

es:Estadio	B-ORG
es:Jan	I-ORG
es:Breydel	I-ORG
es:,	O
es:Brujas	B-LOC
es:,	O
es:Bélgica	B-LOC

es:Municipio	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Franklin	I-LOC
es:(	I-LOC
es:condado	I-LOC
es:de	I-LOC
es:Fayette	I-LOC
es:,	I-LOC
es:Pensilvania	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Becilla	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Valderaduey	I-LOC

es:Farruko	B-PER
es:,	O
es:Shaggy	B-PER
es:,	O
es:Nicky	B-PER
es:Jam	I-PER

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Shasta	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Túnel	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Mont	I-ORG
es:Blanc	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Compañía	B-ORG
es:Francesa	I-ORG
es:de	I-ORG
es:las	I-ORG
es:Indias	I-ORG
es:Orientales	I-ORG

es:(	O
es:Museo	B-ORG
es:del	I-ORG
es:Prado	I-ORG
es:)	O
es:.	O

es:Berengario	B-PER
es:de	I-PER
es:Tours	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:La	B-PER
es:Cosa	I-PER
es:del	I-PER
es:Pantano	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Aries	B-ORG
es:(	I-ORG
es:álbum	I-ORG
es:)	I-ORG

es:House	B-ORG
es:M.	I-ORG
es:D	I-ORG
es:.	I-ORG
es:''	O

es:``	O
es:Long	B-ORG
es:Live	I-ORG
es:Rock	I-ORG
es:''	O

es:'	O
es:''	O
es:Perú	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:Se	O
es:encuentra	O
es:desde	O
es:Guinea	B-LOC
es:hasta	O
es:Nigeria	B-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Distrito	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Międzychód	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Pasión	B-LOC
es:según	I-LOC
es:San	I-LOC
es:Mateo	I-LOC
es:,	I-LOC
es:BWV	I-LOC
es:244	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Bobby	B-PER
es:Charlton	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Se	O
es:encuentran	O
es:en	O
es:Indonesia	B-LOC
es:.	O

es:Más	O
es:tarde	O
es:se	O
es:reveló	O
es:que	O
es:el	O
es:mutante	O
es:profetizado	O
es:para	O
es:destruir	O
es:Breakworld	O
es:era	O
es:Coloso	B-PER
es:.	O

es:Luiz	B-PER
es:Inácio	I-PER
es:Lula	I-PER
es:da	I-PER
es:Silva	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:William	B-PER
es:Baylor	I-PER
es:Hartland	I-PER

es:Estudió	O
es:en	O
es:el	O
es:Conservatorio	B-ORG
es:Chaikovski	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Moscú	I-ORG
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Televisión	B-ORG
es:Universidad	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Concepción	I-ORG

es:Los	O
es:partidos	O
es:se	O
es:jugaron	O
es:en	O
es:Noruega	B-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Jaime	B-PER
es:Milans	I-PER
es:del	I-PER
es:Bosch	I-PER

es:Cristo	B-ORG
es:yacente	I-ORG
es:de	I-ORG
es:El	I-ORG
es:Pardo	I-ORG

es:***	O
es:''	O
es:Missa	B-ORG
es:brevis	I-ORG
es:n.º	I-ORG
es:3	I-ORG
es:''	O
es:;	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Clermont	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Ariège	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Sucedió	O
es:a	O
es:su	O
es:hermano	O
es:Harald	B-PER
es:III	I-PER
es:Hen	I-PER
es:.	O

es:Consejo	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Estado	I-ORG
es:para	I-ORG
es:la	I-ORG
es:Paz	I-ORG
es:y	I-ORG
es:el	I-ORG
es:Desarrollo	I-ORG

es:Hoyos	B-LOC
es:del	I-LOC
es:Espino	I-LOC
es:.	O

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Fayette	I-LOC
es:oeste	O

es:``	O
es:Flower	B-ORG
es:Power	I-ORG
es:''	O

es:''	O
es:Coracina	B-LOC
es:schisticeps	I-LOC
es:''	O
es:–	O
es:oruguero	O
es:cabecigrís	O
es:;	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Puente	B-ORG
es:de	I-ORG
es:los	I-ORG
es:Tres	I-ORG
es:Países	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:San	B-LOC
es:Andrés	I-LOC
es:Sajcabajá	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Veracruz	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:Se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Sudáfrica	B-LOC
es:.	O

es:Partido	B-ORG
es:Popular	I-ORG
es:(	O
es:PP	O
es:)	O

es:Pero	O
es:,	O
es:por	O
es:otra	O
es:parte	O
es:,	O
es:Godwin	B-PER
es:de	I-PER
es:Wessex	I-PER
es:,	O
es:la	O
es:figura	O
es:dominante	O
es:en	O
es:la	O
es:Inglaterra	B-ORG
es:de	I-ORG
es:la	I-ORG
es:época	I-ORG
es:,	O
es:había	O
es:casado	O
es:a	O
es:su	O
es:hijo	O
es:Tostig	B-PER
es:con	O
es:Judit	B-PER
es:de	I-PER
es:Flandes	I-PER
es:.	O

es:Trabajó	O
es:en	O
es:sus	O
es:inicios	O
es:con	O
es:Jerónimo	B-PER
es:de	I-PER
es:la	I-PER
es:Gándara	I-PER
es:y	O
es:mejoró	O
es:sus	O
es:conocimientos	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Torres	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Albarracín	I-LOC

es:Óttar	B-PER
es:de	I-PER
es:Dublín	I-PER

es:Isabel	B-PER
es:I	I-PER
es:de	I-PER
es:Castilla	I-PER

es:**	O
es:con	O
es:Brad	B-PER
es:Paisley	I-PER
es:y	O
es:Justin	B-PER
es:Moore	I-PER

es:''	O
es:,	O
es:por	O
es:François	B-PER
es:Boucq	I-PER
es:(	O
es:Ed	O
es:.	O

es:Zaragoza	B-ORG
es:Club	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Fútbol	I-ORG

es:20px	O
es:'	O
es:''	O
es:Brøndby	B-ORG
es:IF	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:La	B-LOC
es:Laguna	I-LOC
es:(	I-LOC
es:Filipinas	I-LOC
es:)	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Vistabella	B-LOC
es:del	I-LOC
es:Maestrazgo	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Notorious	B-ORG
es:(	I-ORG
es:álbum	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Duran	I-ORG
es:Duran	I-ORG
es:)	I-ORG

es:Benifairó	B-LOC
es:de	I-LOC
es:los	I-LOC
es:Valles	I-LOC

es:Museo	B-ORG
es:Arqueológico	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Sevilla	I-ORG

es:LISCANO	B-PER
es:,	I-PER
es:Juan	I-PER
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:José	B-PER
es:Mendes	I-PER
es:Cabeçadas	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Jacques	B-PER
es:Chirac	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Luisa	B-PER
es:María	I-PER
es:de	I-PER
es:Orleans	I-PER

es:Hoover	B-ORG
es:High	I-ORG
es:School	I-ORG
es:(	I-ORG
es:Alabama	I-ORG
es:)	I-ORG
es:,	O
es:Hoover	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Alabama	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Princesa	B-PER
es:Fatemé	I-PER
es:Pahlaví	I-PER
es:(	O
es:1928–1987	O
es:)	O
es:.	O

es:Ministerio	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Obras	I-ORG
es:Públicas	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Chile	I-ORG

es:**	O
es:Fuerza	B-ORG
es:Aérea	I-ORG
es:Turca	I-ORG
es:.	O

es:Este	O
es:corto	O
es:fue	O
es:enviado	O
es:a	O
es:20th	B-ORG
es:Century	I-ORG
es:Fox	I-ORG
es:,	O
es:para	O
es:que	O
es:pudieran	O
es:plantearse	O
es:lo	O
es:que	O
es:sería	O
es:la	O
es:película	O
es:,	O
es:sin	O
es:embargo	O
es:este	O
es:fue	O
es:rechazado	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Arnau	B-PER
es:de	I-PER
es:Vilanova	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Gran	B-ORG
es:hambruna	I-ORG
es:irlandesa	I-ORG

es:Banca	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Pirineos	I-LOC
es:Atlánticos	I-LOC
es:)	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Teresa	B-PER
es:de	I-PER
es:Portugal	I-PER
es:(	I-PER
es:reina	I-PER
es:de	I-PER
es:León	I-PER
es:)	I-PER

es:''	O
es:Girlfriend	B-ORG
es:''	O
es:-	O
es:Avril	B-PER
es:Lavigne	I-PER

es:Le	B-LOC
es:Travet	I-LOC
es:(	O
es:81301	O
es:)	O

es:'	O
es:''	O
es:Ezequiel	B-PER
es:Lavezzi	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Estadio	B-LOC
es:Elías	I-LOC
es:Figueroa	I-LOC
es:Brander	I-LOC
es:,	O
es:Valparaíso	B-LOC
es:,	O
es:Chile	B-LOC

es:Bernhard	B-PER
es:von	I-PER
es:Bülow	I-PER

es:Manvendra	B-PER
es:Singh	I-PER
es:Gohil	I-PER

es:25px	O
es:'	O
es:''	O
es:Aragua	B-LOC
es:''	O
es:'	O
es:-	O
es:Caroline	B-PER
es:Medina	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Newcastle	B-ORG
es:United	I-ORG
es:Football	I-ORG
es:Club	I-ORG

es:Khabib	B-PER
es:Nurmagomedov	I-PER
es:tenía	O
es:previsto	O
es:enfrentarse	O
es:a	O
es:Donald	B-PER
es:Cerrone	I-PER
es:en	O
es:el	O
es:evento	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Arsenio	B-PER
es:Martínez	I-PER
es:Campos	I-PER

es:Boone]]	O
es:,	O
es:Carolina	B-LOC
es:del	I-LOC
es:Norte	I-LOC

es:''	O
es:Is	B-ORG
es:It	I-ORG
es:Any	I-ORG
es:Wonder	I-ORG
es:?	I-ORG
es:''	O

es:Gianluca	B-PER
es:Pagliuca	I-PER
es:Angelo	B-PER
es:Peruzzi	I-PER
es:Lilian	B-PER
es:Thuram	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Parlamento	B-ORG
es:Regional	I-ORG
es:Schleswigense-Holsteiniano	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Ángel	B-PER
es:Alonso	I-PER
es:Díaz-Caneja	I-PER

es:1989–1992	O
es:Division	B-ORG
es:1	I-ORG
es:(	O
es:L1	O
es:)	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Haux	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Pirineos	I-LOC
es:Atlánticos	I-LOC
es:)	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Baltasar	B-PER
es:Lopes	I-PER
es:da	I-PER
es:Silva	I-PER
es:''	O
es:'	O
es:;	O

es:Pionero	O
es:en	O
es:la	O
es:Residencia	O
es:Joaquín	B-PER
es:Blume	I-PER
es:.	O

es:``	O
es:Concepción	B-PER
es:Arenal	I-PER
es:(	O
es:1820-1893	O
es:)	O
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Barberino	B-LOC
es:di	I-LOC
es:Mugello	I-LOC
es:''	O
es:'	O
es:,	O
es:Italia	B-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:El	B-LOC
es:Socorro	I-LOC
es:(	I-LOC
es:Santander	I-LOC
es:)	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Guillermo	B-PER
es:Cañas	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Fernando	B-PER
es:Colunga	I-PER
es:-	O
es:''Demián	O
es:''	O

es:Sanlúcar	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Barrameda	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Kim	B-PER
es:Andersen	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Brawn	B-PER
es:BGP	I-PER
es:001	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:1.	B-LOC
es:Bundesliga	I-LOC
es:1973-74	I-LOC

es:Avda.	B-LOC
es:18	I-LOC
es:de	I-LOC
es:Julio	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:Anne	B-PER
es:Gadegaard	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Guillermo	B-PER
es:el	I-PER
es:Victorioso	I-PER
es:(	O
es:1428-1432	O
es:)	O
es:,	O
es:sobrino	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Estadio	B-ORG
es:Bicentenario	I-ORG
es:Municipal	I-ORG
es:Nelson	I-ORG
es:Oyarzún	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:San	B-LOC
es:Martín	I-LOC
es:de	I-LOC
es:Centellas	I-LOC

es:Wenceslao	B-PER
es:Ramírez	I-PER
es:de	I-PER
es:Villaurrutia	I-PER

es:``	O
es:Dancing	B-ORG
es:Machine	I-ORG
es:''	O
es:(	O
es:Polow	B-PER
es:da	I-PER
es:Don	I-PER
es:Remix	O
es:)	O
es:-	O
es:3:16	O

es:Otro	O
es:ejemplo	O
es:son	O
es:los	O
es:Everglades	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Florida	I-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Basilisk	B-ORG
es::	I-ORG
es:The	I-ORG
es:Kouga	I-ORG
es:Ninja	I-ORG
es:Scrolls	I-ORG

es:Liga	B-ORG
es:Premier	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Kuwait	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Anthony	B-PER
es:Davidson	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:''	O
es:'28	O
es:''	O
es:'	O
es:temporadas	O
es:en	O
es:Segunda	B-ORG
es:División	I-ORG
es:de	I-ORG
es:España	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Shaoxing	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:José	B-PER
es:Luis	I-PER
es:Rodríguez	I-PER
es:(	I-PER
es:cantante	I-PER
es:)	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Licencias	B-ORG
es:Creative	I-ORG
es:Commons	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Misión	B-LOC
es:de	I-LOC
es:San	I-LOC
es:Carlos	I-LOC
es:Borromeo	I-LOC
es:de	I-LOC
es:Carmelo	I-LOC

es:Erich	B-PER
es:von	I-PER
es:Manstein	I-PER

es:Smog	B-PER
es:(	I-PER
es:banda	I-PER
es:)	I-PER

es:Estadio	B-ORG
es:de	I-ORG
es:los	I-ORG
es:Juegos	I-ORG
es:Mediterráneos	I-ORG
es:,	O
es:Almería	B-LOC
es:,	O
es:España	B-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:El	B-LOC
es:Arenal	I-LOC
es:(	I-LOC
es:Jalisco	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Francisco	B-PER
es:de	I-PER
es:Sandoval	I-PER
es:y	I-PER
es:Rojas	I-PER
es:,	I-PER
es:I	I-PER
es:duque	I-PER
es:de	I-PER
es:Lerma	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Medio	B-ORG
es:de	I-ORG
es:comunicación	I-ORG
es:de	I-ORG
es:masas	I-ORG

es:Virreinato	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Nueva	I-LOC
es:España	I-LOC
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Bradley	B-PER
es:Smith	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:Albacete	B-ORG
es:Balompié	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:Juan	B-PER
es:Domingo	I-PER
es:Perón	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Universidad	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Panamá	I-ORG
es:con	O
es:extensión	O
es:en	O
es:Las	O
es:Tablas	O
es:.	O

es:Videoconsolas	B-ORG
es:de	I-ORG
es:sexta	I-ORG
es:generación	I-ORG

es:Jean	B-ORG
es:Baptiste	I-ORG
es:Kléber	I-ORG

es:El	O
es:equipo	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Hockey	I-ORG
es:sobre	I-ORG
es:patines	I-ORG

es:Ernesto	B-PER
es:Augusto	I-PER
es:Cristián	I-PER
es:Jorge	I-PER
es:de	I-PER
es:Hannover	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Benjamín	B-PER
es:Sánchez	I-PER
es:Bermejo	I-PER

es:Sin	O
es:embargo	O
es:,	O
es:debido	O
es:a	O
es:amenazas	O
es:recibidas	O
es:por	O
es:la	O
es:Triple	B-ORG
es:A	I-ORG
es:deben	O
es:adelantar	O
es:el	O
es:viaje	O
es:.	O

es:Fluminense]]	O
es:(	O
es:Río	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Janeiro	I-LOC
es:''	O
es:)	O

es:«Sometimes»	O
es:(	O
es:featuring	O
es:Nik	B-PER
es:Kershaw	I-PER
es:)	O
es:–	O
es:4:57	O

es:Héctor	B-PER
es:de	I-PER
es:Maris	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Función	B-ORG
es:zeta	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Riemann	I-ORG

es:25x20px	O
es:Ruta	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Illinois	I-ORG
es:109	I-ORG

es:En	O
es:prosa	O
es:fue	O
es:Christoph	B-PER
es:Martin	I-PER
es:Wieland	I-PER
es:(	O
es:1733-1813	O
es:)	O
es:quien	O
es:rompió	O
es:moldes	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Isa	B-PER
es:bin	I-PER
es:Salman	I-PER
es:Al	I-PER
es:Jalifa	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Muralla	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Londres	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:José	B-PER
es:Emilio	I-PER
es:Lunghi	I-PER

es:Movimiento	B-ORG
es:Independentista	I-ORG
es:Nacional	I-ORG
es:Hostosiano	I-ORG

es:2012	B-ORG
es:/	I-ORG
es:13	I-ORG
es:-	O
es:Nueva	B-LOC
es:Delhi	I-LOC
es:-	O
es:India	B-LOC
es:-	O
es:8°	O
es:puesto	O

es:Timgad	B-LOC
es:,	O
es:Argelia	B-LOC
es:.	O

es:En	O
es:este	O
es:año	O
es:queda	O
es:disuelta	O
es:Autolatina	B-ORG
es:.	O

es:Municipio	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Clay	I-LOC
es:(	I-LOC
es:condado	I-LOC
es:de	I-LOC
es:Montgomery	I-LOC
es:,	I-LOC
es:Ohio	I-LOC
es:)	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Club	B-ORG
es:Deportivo	I-ORG
es:River	I-ORG
es:Ega	I-ORG

es:**	O
es:Wilt	B-PER
es:Chamberlain	I-PER
es:,	O
es:Philadelphia	B-ORG
es:Warriors	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Daniele	B-PER
es:Bennati	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Afonso	B-PER
es:I	I-PER
es:del	I-PER
es:Congo	I-PER

es:Se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Perú	B-LOC
es:.	O

es:Honório	B-PER
es:Carneiro	I-PER
es:Leão	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Territorio	B-ORG
es:indígena	I-ORG
es:y	I-ORG
es:parque	I-ORG
es:nacional	I-ORG
es:Isiboro-Secure	I-ORG

es:Iglesia	B-ORG
es:católica	I-ORG
es:maronita	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Georgia	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:Tren	B-ORG
es:cremallera	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Montserrat	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Baltazar	B-PER
es:Maria	I-PER
es:de	I-PER
es:Morais	I-PER
es:Júnior	I-PER

es:Benito	B-PER
es:Quinquela	I-PER
es:Martín	I-PER

es:Foradada	B-LOC
es:del	I-LOC
es:Toscar	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Alberto	B-PER
es:Rodríguez	I-PER
es:Saá	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Gubernia	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Chernígov	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Pollo	B-PER
es:(	I-PER
es:futbolista	I-PER
es:)	I-PER

es:A	O
es:veces	O
es:se	O
es:incorporaba	O
es:algo	O
es:antes	O
es:,	O
es:en	O
es:Coca	B-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Serie	B-ORG
es:A	I-ORG
es:(	I-ORG
es:Italia	I-ORG
es:)	I-ORG
es:1981-82	I-ORG

es:Matt	B-PER
es:Sharp	I-PER
es:–	O
es:bajo	O

es:Rafael	B-PER
es:Cansinos	I-PER
es:Assens	I-PER
es:.	O

es:José	B-PER
es:Antonio	I-PER
es:García	I-PER
es:Calvo	I-PER

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Lewis	I-LOC
es:-	O
es:noreste	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Carl	B-PER
es:de	I-PER
es:Keyzer	I-PER

es:La	O
es:serie	O
es:original	O
es:,	O
es:Law	B-ORG
es:&	I-ORG
es:Order	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Programa	B-ORG
es:Mundial	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Alimentos	I-ORG

es:Camarena	B-LOC
es:de	I-LOC
es:la	I-LOC
es:Sierra	I-LOC

es:Real	B-ORG
es:Monasterio	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Santa	I-ORG
es:Isabel	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Chiclana	B-LOC
es:de	I-LOC
es:la	I-LOC
es:Frontera	I-LOC
es:''	O
es:'	O

es:Partido	B-ORG
es:Socialista	I-ORG
es:(	I-ORG
es:Argentina	I-ORG
es:)	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Jardín	B-ORG
es:Botánico	I-ORG
es:del	I-ORG
es:Instituto	I-ORG
es:Botánico	I-ORG
es:V.L.	I-ORG
es:Komarov	I-ORG

es:Sanimtakaj	O
es:(	O
es:aldea	O
es:)	O
es:,	O
es:San	B-LOC
es:Cristóbal	I-LOC
es:Verapaz	I-LOC

es:Eliezer	B-PER
es:Spiegel	I-PER
es:(	O
es:1974–75	O
es:)	O

es:**	O
es:Isla	B-LOC
es:Sturge	I-LOC
es:(	O
es:)	O

es:Maggie	B-PER
es:Gyllenhaal	I-PER
es:(	O
es:p	O
es:)	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Platanus	B-LOC
es:×	I-LOC
es:hispanica	I-LOC

es:'	O
es:''	O
es:En	B-LOC
es:el	I-LOC
es:Cretácico	I-LOC
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Carl	B-PER
es:Andreas	I-PER
es:Geyer	I-PER

es:Recibe	O
es:el	O
es:identificador	O
es:Local	O
es:001	O
es:hasta	O
es:Guacara	B-LOC
es:,	O
es:y	O
es:desde	O
es:Guacara	B-LOC
es:hasta	O
es:Valencia	B-LOC
es:es	O
es:la	O
es:Local	O
es:006	O
es:.	O

es:''	O
es:Cosmos	B-ORG
es::	I-ORG
es:un	I-ORG
es:viaje	I-ORG
es:personal	I-ORG
es:''	O

es:****	O
es:''	O
es:Callicebus	B-LOC
es:modestus	I-LOC
es:''	O

es:'	O
es:''	O
es:María	B-PER
es:Sharápova	I-PER
es:[5]	O
es:''	O
es:'	O

es:``	O
es:Mystify	O
es:''	O
es:(	O
es:Andrew	B-PER
es:Farriss	I-PER
es:/	O
es:Michael	B-PER
es:Hutchence	I-PER
es:)	O
es:–	O
es:3:11	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:John	B-PER
es:Galt	I-PER
es:(	I-PER
es:novelista	I-PER
es:)	I-PER

es:RTP2	B-PER
es:,	O
es:Disney	B-ORG
es:Channel	I-ORG
es:,	O
es:Nickelodeon	B-ORG
es:y	O
es:Canal	B-ORG
es:Panda	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Lleyton	B-PER
es:Hewitt	I-PER
es:''	O
es:'	O
es:(	O
es:AUS	O
es:)	O

es:Puede	O
es:confundirse	O
es:con	O
es:el	O
es:cuco	B-LOC
es:grande	I-LOC
es:,	O
es:aunque	O
es:este	O
es:suele	O
es:presentar	O
es:motas	O
es:oscuras	O
es:en	O
es:garganta	O
es:y	O
es:pecho	O
es:.	O

es:``	O
es:The	B-ORG
es:Girl	I-ORG
es:Is	I-ORG
es:Mine	I-ORG
es:''	O
es:(	O
es:con	O
es:Paul	B-PER
es:McCartney	I-PER
es:)	O

es:Nació	O
es:en	O
es:Milán	B-LOC
es:pero	O
es:estudió	O
es:en	O
es:Alemania	B-LOC
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Santiago	B-PER
es:Botero	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:CJM	B-ORG
es:Bourges	I-ORG
es:Basket	I-ORG

es:Robert	B-PER
es:Jarni	I-PER
es:1.12.2013.-7.4.2014	O
es:.	O

es:Realizó	O
es:sus	O
es:estudios	O
es:superiores	O
es:en	O
es:la	O
es:Universidad	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Pisa	I-ORG
es:,	O
es:donde	O
es:obtuvo	O
es:el	O
es:título	O
es:doctoral	O
es:en	O
es:Leyes	O
es:.	O

es:Oberkirch	B-LOC
es:(	O
es:20.182	O
es:)	O

es:Pérdicas	B-PER
es:(	I-PER
es:general	I-PER
es:)	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Campeonato	B-ORG
es:Femenino	I-ORG
es:Sub-19	I-ORG
es:de	I-ORG
es:la	I-ORG
es:UEFA	I-ORG
es:de	I-ORG
es:2015-16	I-ORG

es:Se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Tailandia	B-LOC
es:y	O
es:Indonesia	B-LOC
es:.	O

es:In	B-ORG
es:Between	I-ORG
es:Days	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Hartlepool	B-ORG
es:United	I-ORG
es:Football	I-ORG
es:Club	I-ORG

es:Nerio	B-PER
es:I	I-PER
es:Acciaioli	I-PER
es:(	O
es:1388-1394	O
es:)	O

es:Toros	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Nuevo	I-ORG
es:Laredo	I-ORG
es:.	O

es:''El	O
es:Dr.	B-PER
es:Atl	I-PER
es:.	O

es:Fabio	B-PER
es:Duarte	I-PER
es:69	O
es:p	O
es:.	O

es:===	O
es:(	O
es:Quebec	B-LOC
es:)	O
es:===	O

es:'	O
es:''	O
es:Laos	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:En	O
es:Rusia	B-LOC
es:se	O
es:la	O
es:conoce	O
es:como	O
es:``	O
es:Жимолость	O
es:съедобная	O
es:''	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Ulrico	B-PER
es:de	I-PER
es:Augsburgo	I-PER

es:Versión	B-ORG
es:argentina	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Los	I-ORG
es:simuladores	I-ORG
es:(	I-ORG
es:original	I-ORG
es:)	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Municipio	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Lagro	I-LOC

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Wyoming	I-LOC
es:-	O
es:oeste	O

es:CN	B-ORG
es:Catalunya	I-ORG
es:(	O
es:)	O

es:Pastel	B-ORG
es:de	I-ORG
es:castaña	I-ORG
es:de	I-ORG
es:agua	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Francisco	B-PER
es:Castillo	I-PER
es:Nájera	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Partido	B-ORG
es:de	I-ORG
es:la	I-ORG
es:Nación	I-ORG
es:Corsa	I-ORG

es:Beloved	B-ORG
es:(	I-ORG
es:álbum	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Glay	I-ORG
es:)	I-ORG

es:Viriato	B-PER
es:lo	O
es:persiguió	O
es:,	O
es:pero	O
es:sufrió	O
es:importantes	O
es:pérdidas	O
es:teniendo	O
es:que	O
es:volver	O
es:a	O
es:su	O
es:territorio	O
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Roy	B-PER
es:Emerson	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:``	O
es:Leave	B-ORG
es:Me	I-ORG
es:Alone	I-ORG
es:(	I-ORG
es:I	I-ORG
es:'m	I-ORG
es:Lonely	I-ORG
es:)	I-ORG
es:''	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Defence	B-ORG
es:Force	I-ORG
es:SC	I-ORG

es:Pinar	B-LOC
es:del	I-LOC
es:Río	I-LOC

es:Guillermo	B-PER
es:(	O
es:1682-1760	O
es:)	O
es:.	O

es:Reunión	O
es:con	O
es:el	O
es:presidente	O
es:Giorgio	B-PER
es:Napolitano	I-PER
es:y	O
es:con	O
es:el	O
es:P.	O
es:M.	O
es:Enrico	B-PER
es:Letta	I-PER

es:Hillsborough]]	O
es:,	O
es:Carolina	B-LOC
es:del	I-LOC
es:Norte	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Tsu	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Mie	I-LOC
es:)	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Raúl	B-PER
es:González	I-PER
es:Tuñón	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Ozuluama	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Mascareñas	I-LOC

es:Alcanzó	O
es:el	O
es:número	O
es:158	O
es:en	O
es:el	O
es:Oricon	B-ORG
es:Style	I-ORG
es:Albums	I-ORG
es:Weekly	I-ORG
es:Chart	I-ORG
es:''	O
es:y	O
es:se	O
es:mantuvo	O
es:en	O
es:las	O
es:listas	O
es:durante	O
es:dos	O
es:semanas	O
es:.	O

es:Nancy	B-PER
es:Travis	I-PER
es:como	O
es:''Robin	O
es:''	O
es:.	O

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Love	I-LOC
es:(	O
es:este	O
es:)	O

es:===	O
es:Francisco	B-PER
es:de	I-PER
es:Quevedo	I-PER
es:Villegas	I-PER
es:===	O

es:Pide	O
es:a	O
es:Philipp	B-PER
es:Scheidemann	I-PER
es:formar	O
es:un	O
es:gobierno	O
es:y	O
es:lo	O
es:nombra	O
es:''Reichsministerpräsident	O
es:''	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Llaneros	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Guanare	I-ORG
es:Escuela	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Fútbol	I-ORG

es:El	O
es:personaje	O
es:es	O
es:interpretado	O
es:por	O
es:el	O
es:actor	O
es:James	B-PER
es:Denton	I-PER
es:.	O

es:Se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Asia	B-LOC
es:Central	I-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Banco	B-ORG
es:Comercial	I-ORG
es:Português	I-ORG

es:Álvaro	B-PER
es:Bautista	I-PER
es:(	O
es:41'42.761	O
es:)	O

es:Samuel	B-PER
es:Mockbee	I-PER
es:(	O
es:1944–2001	O
es:)	O

es:Se	O
es:desarrolla	O
es:en	O
es:los	O
es:Pirineos	B-LOC
es:siempre	O
es:y	O
es:cuando	O
es:las	O
es:condiciones	O
es:meteorológicas	O
es:no	O
es:lo	O
es:impiden	O
es:.	O

es:EDIPUCRS	O
es:,	O
es:Porto	B-LOC
es:Alegre	I-LOC
es:,	O
es:Brasil	B-LOC
es:.	O

es:Vicariato	B-ORG
es:apostólico	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Isiolo	I-ORG
es:,	O
es:en	O
es:Kenia	B-LOC
es:.	O

es:(	O
es:Hot	B-ORG
es:Dance	I-ORG
es:Club	I-ORG
es:Songs	I-ORG
es:)	O

es:Kaiketsu	B-ORG
es:Zorori	I-ORG
es:como	O
es:Noshishi	O

es:'	O
es:''	O
es:Valencia	B-ORG
es:C.F.	I-ORG
es:Mestalla	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:Ben	B-ORG
es:10	I-ORG
es::	I-ORG
es:Omniverse	I-ORG
es:''	O

es:'	O
es:''	O
es:Kashima	B-ORG
es:Antlers	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Caldwell	I-LOC
es:(	O
es:este	O
es:)	O

es:Chapman	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Pensilvania	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Madison	I-LOC
es:suroeste	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Francisco	B-PER
es:Antonio	I-PER
es:de	I-PER
es:Agurto	I-PER

es:Lungs	B-ORG
es:(	I-ORG
es:álbum	I-ORG
es:)	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Estadio	B-ORG
es:Olímpico	I-ORG
es:(	I-ORG
es:UACH	I-ORG
es:)	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Peter	B-PER
es:Fleming	I-PER
es:''	O
es:'	O
es:vence	O
es:a	O
es:Roscoe	B-PER
es:Tanner	I-PER
es:,	O
es:6–4	O
es:,	O
es:6–2	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Cultura	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Etiopía	I-LOC

es:María	B-PER
es:Dolores	I-PER
es:de	I-PER
es:Cospedal	I-PER

es:Distrito	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Lembá	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Asociación	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Estudiantes	I-ORG
es:Estadistas	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Puerto	I-ORG
es:Rico	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Bob	B-PER
es:Hewitt	I-PER
es:Frew	B-PER
es:McMillan	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:Corea	B-LOC
es:del	I-LOC
es:Sur	I-LOC
es:/	O
es:Japón	B-LOC

es:Lleva	O
es:2	O
es:goles	O
es:con	O
es:la	O
es:Vinotinto	O
es:anotados	O
es:en	O
es:la	O
es:Copa	B-ORG
es:América	I-ORG
es:2004	I-ORG
es:contra	O
es:Perú	B-ORG
es:y	O
es:en	O
es:un	O
es:Amistoso	O
es:contra	O
es:Estonia	B-ORG
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:24	B-ORG
es:horas	I-ORG
es:(	I-ORG
es:noticiario	I-ORG
es:)	I-ORG

es:Jermaine	B-PER
es:Dupri	I-PER
es:–	O
es:Vocales	O
es:/	O
es:producción	O

es:'	O
es:''	O
es:Europa	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Montgomery	I-LOC
es:(	O
es:noroeste	O
es:)	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Saint-Martial	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Cantal	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Condado	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Barry	I-LOC
es:suroeste	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Pont-l'Évêque	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Calvados	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Clasificaciones	O
es:previas	O
es:incluían	O
es:''Arenagula	O
es:''	O
es:en	O
es:la	O
es:superfamilia	O
es:Textularioidea	B-LOC
es:.	O

es:Marcel	B-PER
es:Granollers	I-PER
es:/	O
es:Feliciano	B-PER
es:López	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Forstbotanischer	B-ORG
es:Garten	I-ORG
es:und	I-ORG
es:Arboretum	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Colin	B-PER
es:Dibley	I-PER
es:Sandy	B-PER
es:Mayer	I-PER

es:Tiene	O
es:su	O
es:sede	O
es:en	O
es:Columbiana	B-LOC
es:.	O

es:El	O
es:texto	O
es:se	O
es:atribuye	O
es:a	O
es:Doreen	B-PER
es:Valiente	I-PER
es:,	O
es:quien	O
es:lo	O
es:escribió	O
es:en	O
es:verso	O
es:y	O
es:más	O
es:tarde	O
es:en	O
es:prosa	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Tierra	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Van	I-LOC
es:Diemen	I-LOC

es:Tilloy-lez-Marchiennes	B-LOC
es:'	O
es:''	O
es:>	O
es:'	O
es:''	O
es:Sars-et-Rosières	B-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Mijaíl	B-PER
es:Naumóvich	I-PER
es:Gurévich	I-PER

es:Según	O
es:Tertuliano	B-PER
es:,	O
es:era	O
es:anterior	O
es:a	O
es:Heródoto	B-PER
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Benjamín	B-PER
es:Solari	I-PER
es:Parravicini	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:HTV	B-LOC
es:(	I-LOC
es:canal	I-LOC
es:de	I-LOC
es:televisión	I-LOC
es:)	I-LOC

es:En	O
es:tiempos	O
es:se	O
es:llegó	O
es:a	O
es:comer	O
es:ballena	B-LOC
es:,	O
es:lo	O
es:que	O
es:hoy	O
es:en	O
es:día	O
es:no	O
es:es	O
es:posible	O
es:debido	O
es:a	O
es:la	O
es:prohibición	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Abd	B-PER
es:al-Aziz	I-PER
es:de	I-PER
es:Marruecos	I-PER

es:Manuel	B-PER
es:``	I-PER
es:Flaco	I-PER
es:''	I-PER
es:Ibáñez	I-PER

es:José	B-PER
es:Velásquez	I-PER
es:Castillo	I-PER

es:Le	B-LOC
es:Dézert	I-LOC
es:(	O
es:50161	O
es:)	O

es:Ciudad	B-LOC
es:de	I-LOC
es:México	I-LOC
es:(	O
es:)	O

es:Habita	O
es:en	O
es:México	B-LOC
es:,	O
es:Belice	B-LOC
es:,	O
es:Guatemala	B-LOC
es:y	O
es:Costa	B-LOC
es:Rica	I-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Parque	B-ORG
es:nacional	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Chobe	I-ORG

es:Alkmaar	B-LOC
es:,	O
es:una	O
es:localidad	O
es:neerlandesa	B-LOC
es:.	O

es:Palacio	B-ORG
es:de	I-ORG
es:las	I-ORG
es:Cortes	I-ORG
es:(	I-ORG
es:Valencia	I-ORG
es:)	I-ORG

es:===	O
es:Con	O
es:Violadores	B-ORG
es:del	I-ORG
es:Verso	I-ORG
es:===	O

es:Bitola	B-LOC
es:(	O
es:República	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Macedonia	I-LOC
es:)	O

es:Altos	B-ORG
es:Hornos	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Vizcaya	I-ORG

es:Charles	B-PER
es:de	I-PER
es:Gaulle	I-PER

es:'	O
es:''	O
es:Centurion	B-ORG
es:Air	I-ORG
es:Cargo	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:Comando	B-ORG
es:de	I-ORG
es:la	I-ORG
es:Infantería	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Marina	I-ORG

es:Con	O
es:Michael	B-PER
es:J.	I-PER
es:Fox	I-PER
es:.	O

es:American	B-ORG
es:Indian	I-ORG
es:Movement	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Renaud	B-PER
es:Lavillenie	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:A	B-ORG
es:Pain	I-ORG
es:That	I-ORG
es:I	I-ORG
es:'m	I-ORG
es:Used	I-ORG
es:To	I-ORG

es:Mauregato	B-PER
es:de	I-PER
es:Asturias	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:José	B-PER
es:Joaquín	I-PER
es:Vicuña	I-PER

es:Jorge	B-PER
es:Rigaud	I-PER
es:...	O
es:Alejandro	B-PER
es:Watson	I-PER
es:Hutton	I-PER

es:El	O
es:siguiente	O
es:año	O
es:se	O
es:lanzó	O
es:el	O
es:álbum	O
es:Niño	B-ORG
es:sin	I-ORG
es:amor	I-ORG
es:''	O
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Mohammedan	B-ORG
es:SC	I-ORG
es:Calcuta	I-ORG

es:FC	B-ORG
es:Dallas	I-ORG
es:(	O
es:desde	O
es:Real	B-ORG
es:Salt	I-ORG
es:Lake	I-ORG
es:)	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Alcmeón	B-PER
es:de	I-PER
es:Crotona	I-PER

es:Casa	B-ORG
es:Pia	I-ORG
es:Atlético	I-ORG
es:Clube	I-ORG

es:The	B-ORG
es:Sarah	I-ORG
es:Jane	I-ORG
es:Adventures	I-ORG
es:''	O

es:Ian	B-PER
es:McKellen	I-PER
es:como	O
es:Sherlock	B-PER
es:Holmes	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Natalia	B-PER
es:(	I-PER
es:cantante	I-PER
es:)	I-PER

es:Se	O
es:encuentra	O
es:desde	O
es:el	O
es:Golfo	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Aqaba	I-LOC
es:y	O
es:el	O
es:Golfo	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Suez	I-LOC
es:hasta	O
es:el	O
es:Sudán	B-LOC
es:.	O

es:Rob	B-PER
es:Van	I-PER
es:Dam	I-PER
es:derrotó	O
es:a	O
es:Ric	B-PER
es:Flair	I-PER
es:(	O
es:7:59	O
es:)	O
es:.	O

es:White	B-ORG
es:Hart	I-ORG
es:Lane	I-ORG
es:,	O
es:Londres	B-LOC

es:'	O
es:''	O
es:x-	O
es:''	O
es:Chicago	B-ORG
es:Bulls	I-ORG

es:'	O
es:''	O
es:Steffi	B-PER
es:Graf	I-PER
es:''	O
es:'	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Salomón	B-PER
es:de	I-PER
es:Hungría	I-PER

es:Giorgio	B-PER
es:Pantano	I-PER
es:,	O
es:Adam	B-PER
es:Carroll	I-PER

es:**	O
es:'	O
es:''	O
es:La	B-LOC
es:Pedriza	I-LOC
es:''	O
es:'	O
es:.	O

es:'	O
es:''	O
es:Omiya	B-ORG
es:Ardija	I-ORG
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:Astigarraga	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:Thomas	B-PER
es:Muster	I-PER
es:''	O
es:'	O
es:vence	O
es:a	O
es:Sergi	B-PER
es:Bruguera	I-PER
es:,	O
es:7–6	O
es:(	O
es:8–6	O
es:)	O
es:,	O
es:6–3	O
es:,	O
es:6–1	O

es:Se	O
es:encuentra	O
es:en	O
es:Malaui	B-LOC
es:.	O

es:Eleoncio	B-PER
es:Mercedes	I-PER
es:(	O
es:1982-1983	O
es:)	O

es:En	O
es:Australia	B-LOC
es:,	O
es:ha	O
es:escalado	O
es:hasta	O
es:el	O
es:número	O
es:seis	O
es:.	O

es:Central	B-ORG
es:nuclear	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Trillo	I-ORG

es:''	O
es:'2015-	O
es:''	O
es:'	O
es:Valencia	B-ORG
es:Basket	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Gobernación	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Al-Kāf	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Departamento	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Colón	I-LOC

es:REDIRECCIÓN	O
es:Ural	B-ORG
es:Great	I-ORG
es:Perm	I-ORG

es:Félix	B-PER
es:de	I-PER
es:Urgel	I-PER
es:.	O

es:Sus	O
es:obras	O
es:se	O
es:publican	O
es:con	O
es:gran	O
es:éxito	O
es:en	O
es:Estados	B-LOC
es:Unidos	I-LOC
es:,	O
es:Reino	B-LOC
es:Unido	I-LOC
es:,	O
es:Australia	B-LOC
es:,	O
es:Irlanda	B-LOC
es:y	O
es:Francia	B-LOC
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:¡Qué	B-ORG
es:locura	I-ORG
es:!	I-ORG

es:REDIRECCIÓN	O
es:Saint-Benoît	B-LOC
es:(	I-LOC
es:Aude	I-LOC
es:)	I-LOC

es:Su	O
es:segundo	O
es:single	O
es:no	O
es:se	O
es:jugó	O
es:debido	O
es:a	O
es:que	O
es:la	O
es:serie	O
es:ya	O
es:estaba	O
es:definida	O
es:para	O
es:Japón	B-LOC
es:.	O

es:Isaac	B-PER
es:Shamir	I-PER
es:,	O
es:primer	B-ORG
es:ministro	I-ORG
es:israelí	I-ORG

es:Se	O
es:encuentra	O
es:Australia	B-LOC
es:Indonesia	B-LOC
es:y	O
es:Papúa	B-LOC
es:Nueva	I-LOC
es:Guinea	I-LOC
es:.	O

es:Agustín	B-PER
es:de	I-PER
es:Hipona	I-PER

es:REDIRECCIÓN	O
es:Gonzalo	B-PER
es:Aguirre	I-PER
es:Ramírez	I-PER

es:Lecce	B-LOC
es:2.ª	O
es:Función	O
es:19:00	O
es:pm	O
es:''22-12-14	O
es:''	O

es:'	O
es:''	O
es:Pablo	B-PER
es:Catatumbo	I-PER
es:''	O
es:'	O
es:''	O

es:Iglesia	B-ORG
es:de	I-ORG
es:Santiago	I-ORG
es:del	I-ORG
es:Arrabal	I-ORG
es:.	O

es:Francia	B-LOC
es:,	O
es:Malta	B-LOC
es:,	O
es:Portugal	B-LOC

es:Alfred	B-PER
es:Grandidier	I-PER
es:(	O
es:1836-1921	O
es:)	O

es:Hainan	B-LOC
es:(	O
es:República	B-LOC
es:Popular	I-LOC
es:China	I-LOC
es:)	O
es:.	O

es:``	O
es:Rockin	B-ORG
es:'	I-ORG
es:Robin	I-ORG
es:''	O

es:''	O
es:'	O
es:Sudáfrica	B-LOC
es:''	O
es:'	O

es:'	O
es:''	O
es:Club	B-ORG
es:Baloncesto	I-ORG
es:Málaga	I-ORG

es:''	O
es:''	O
es:Enrique	B-PER
es:Bunbury	I-PER
es:.	O

es:Banco	B-ORG
es:Central	I-ORG
es:de	I-ORG
es:Venezuela	I-ORG

es:Nicolás	B-PER
es:II	I-PER
es:de	I-PER
es:Rusia	I-PER

es:los	O
es:Picos	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Europa	I-LOC
es:.	O

es:Este	O
es:lanzamiento	O
es:se	O
es:concentra	O
es:en	O
es:el	O
es:material	O
es:que	O
es:el	O
es:grupo	O
es:editó	O
es:con	O
es:Elektra	B-ORG
es:Records	I-ORG
es:.	O

es:REDIRECCIÓN	O
es:Julieta	B-PER
es:Monje	I-PER
es:Villa	I-PER

es:Robledillo	B-LOC
es:de	I-LOC
es:Gata	I-LOC
es:y	O
es:Descargamaría	B-LOC
es:al	O
es:oeste	O
es:.	O
